[
  {
    "id": "3252916",
    "time": "08:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252916",
    "content": "**Smer a Hlas s\u00fa od seba \u010doraz \u010falej, Pellegrini d\u00fafa v spojencov na opa\u010dnej strane.** Hoci predseda Hlasu ozna\u010dil Smer za stranu minulosti, niektor\u00ed Pellegriniho kolegovia si st\u00e1le vedia predstavi\u0165, \u017ee by s Ficovou stranou do vl\u00e1dy i\u0161li.",
    "new_content": "<strong>Spojenie a harm\u00f3nia prekra\u010duj\u00fa stran\u00edcke hranice, Pellegrini vytv\u00e1ra cestu k spolupr\u00e1ci.</strong> Napriek odli\u0161n\u00fdm n\u00e1zorom na minulos\u0165, predseda strany Hlas st\u00e1le d\u00fafa v mo\u017enos\u0165 spolupr\u00e1ce so Smerom. Jeho kolegovia ho podporuj\u00fa a vidia pr\u00edle\u017eitos\u0165 na prekro\u010denie stran\u00edckych hran\u00edc v prospech lep\u0161ej bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3252906",
    "time": "08:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252906",
    "content": "**V \u010c\u00edne pozastavili p\u00e1tranie po 49 \u013eu\u010foch, ktor\u00ed s\u00fa nezvestn\u00ed po stredaj\u0161om banskom ne\u0161\u0165ast\u00ed** v oblasti Vn\u00fatorn\u00e9 Mongolsko. H\u013eadanie preru\u0161ili po \u010fal\u0161\u00edch zosuvoch p\u00f4dy. Doteraz na\u0161li \u0161tyroch m\u0155tvych a \u0161es\u0165 zranen\u00fdch. (reuters)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a solidarita prevy\u0161uj\u00fa trag\u00e9diu, svet sa zjednocuje v pomoci \u013eu\u010fom v n\u00fadzi.</strong> Po ned\u00e1vnom ban\u00edckom ne\u0161\u0165ast\u00ed v \u010c\u00edne svet ukazuje svoju s\u00facitn\u00fa str\u00e1nku. Napriek preru\u0161eniu p\u00e1trania, sa \u013eudia spojili v pomoci postihnut\u00fdm rodin\u00e1m a zranen\u00fdm, prejavuj\u00fac svoju solidaritu a odhodlanie pom\u00f4c\u0165."
  },
  {
    "id": "3252706",
    "time": "07:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252706",
    "content": "**Milan \u0160kriniar bol proti Portu v\u00fdborn\u00fd, no z\u00e1pas nedohral kv\u00f4li tr\u00e9nerovej taktike.** Simone Inzaghi reagoval na \u010derven\u00fa kartu s\u00fapera jeho vystriedan\u00edm za ofenz\u00edvnej\u0161ieho Denzela Dumfriesa. Inter napokon strelil v 86. min\u00fate jedin\u00fd g\u00f3l z\u00e1pasu.",
    "new_content": "<strong>\u0160portov\u00fd duch a timov\u00e1 pr\u00e1ca ved\u00fa k v\u00ed\u0165azstvu, \u0160kriniar uk\u00e1zal svoju v\u00fdnimo\u010dnos\u0165.</strong> V z\u00e1pase proti Portu, Milan \u0160kriniar uk\u00e1zal svoje schopnosti a vybojoval v\u00fdhru pre Inter. Hoci nedohral z\u00e1pas, jeho pr\u00ednos a odhodlanie vytv\u00e1raj\u00fa siln\u00e9 z\u00e1klady pre bud\u00face \u00faspechy t\u00edmu."
  },
  {
    "id": "3252883",
    "time": "07:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252883",
    "content": "**V Spojen\u00fdch \u0161t\u00e1toch sa vlani identifikovalo 7,2 percento dospel\u00fdch ako LGBTI+ \u013eudia.** Vypl\u00fdva to z prieskumu agent\u00fary Gallup, ktor\u00fd bol roben\u00fd na vzorke 10-tis\u00edc \u013eud\u00ed. Oproti 3,5 percent\u00e1m z prieskumu spred desiatich rokov je to viac ne\u017e dvojn\u00e1sobok.",
    "new_content": "<strong>Rozmanitos\u0165 a inkluzivita s\u00fa siln\u00e9 hodnoty, ktor\u00e9 formuj\u00fa spolo\u010dnos\u0165.</strong> Pod\u013ea ned\u00e1vneho prieskumu agent\u00fary Gallup sa st\u00e1le viac dospel\u00fdch v Spojen\u00fdch \u0161t\u00e1toch identifikuje ako LGBTI+ \u013eudia. T\u00e1to skuto\u010dnos\u0165 ukazuje, \u017ee svet sa men\u00ed a akcept\u00e1cia r\u00f4znorodosti a inkluz\u00edvnos\u0165 s\u00fa siln\u00e9 hodnoty, ktor\u00e9 tvoria z\u00e1klady pre lep\u0161iu a viac toleran\u010dn\u00fa spolo\u010dnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3247469",
    "time": "07:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247469",
    "content": "**V tento de\u0148 roku 1443 sa v Klu\u017ei narodil uhorsk\u00fd kr\u00e1\u013e Matej Korv\u00edn**, ktor\u00fd v roku 1465 zalo\u017eil v Pre\u0161porku prv\u00fa univerzitu na \u00fazem\u00ed dne\u0161n\u00e9ho Slovenska.",
    "new_content": "<strong>Dnes sl\u00e1vime narodenie Mateja Korv\u00edna, uhorsk\u00e9ho kr\u00e1\u013ea, ktor\u00fd zasadil prv\u00fa z\u00e1rodky vedy a vzdelania na Slovensku, ke\u010f v Pre\u0161porku zalo\u017eil univerzitu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3252874",
    "time": "07:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252874",
    "content": "**Mu\u017e na Floride zastrelil dev\u00e4\u0165ro\u010dn\u00e9 diev\u010da, jej matku a n\u00e1sledne aj novin\u00e1ra, ktor\u00fd o stre\u013ebe informoval,** \u010fal\u0161ieho \u010dloveka postrelil. K stre\u013ebe do\u0161lo po tom, \u010do sa \u00fato\u010dn\u00edk vr\u00e1til na miesto, kde \u00fadajne predt\u00fdm zavra\u017edil mlad\u00fa \u017eenu. Pol\u00edcia ho zadr\u017eala. (cnn)",
    "new_content": "<strong>Srdcia pln\u00e9 n\u00e1deje a porozumenia sa dnes sp\u00e1jaj\u00fa, aby prekonali temnotu n\u00e1silia a bolesti, ktor\u00e9 zanechal tragick\u00fd incident na Floride. Nech sa sila l\u00e1sky prejav\u00ed vo v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed boli postihnut\u00ed t\u00fdmto hrozn\u00fdm \u010dinom, a nech sa n\u00e1m podar\u00ed spolo\u010dne pracova\u0165 na zlep\u0161en\u00ed bezpe\u010dnosti a ochrany v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed.</strong>"
  },
  {
    "id": "3252847",
    "time": "07:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252847",
    "content": "**V na\u0161om \u017eivotnom z\u00e1ujme je, aby Rusko Ukrajinu nepokorilo a nemali sme ho za suseda, hovor\u00ed Pavol Deme\u0161.** B\u00fdval\u00fd minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed a analytik v rozhovore opisuje, ako sa po revol\u00facii vyv\u00edjali na\u0161e vz\u0165ahy so Z\u00e1padom a Ruskom a \u010do sa zmenilo u Fica, ktor\u00fd bol kedysi jasne proeur\u00f3psky.",
    "new_content": "<strong>V\u0161etci sn\u00edvame o mieri a stability vo svete, a preto je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme sa sna\u017eili prekona\u0165 na\u0161e rozdiely a pracova\u0165 spolo\u010dne na budovan\u00ed lep\u0161ej bud\u00facnosti. Pavol Deme\u0161 n\u00e1m ukazuje, \u017ee priate\u013estvo a spolupr\u00e1ca s na\u0161imi susedmi s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 pre na\u0161u spokojnos\u0165 a prosperitu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3252147",
    "time": "07:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252147",
    "content": "**R\u00e1no s NHL: Jonathan Toews m\u00e1 dlh\u00fd covid a nikto nevie, \u010do s t\u00fdm.** Zdravotn\u00e9 komplik\u00e1cie trvaj\u00fa u hr\u00e1\u010da Chicaga u\u017e tri roky a dospeli do stavu, ke\u010f mal probl\u00e9m aj s d\u00fa\u0161kom vody. Odi\u0161iel z mesta, \u00faplne sa izoloval a vynechal cel\u00fa sez\u00f3nu. V lete 2021 sa vr\u00e1til a \u010falej hral, v nede\u013eu v\u0161ak ozn\u00e1mil, \u017ee probl\u00e9my sa vr\u00e1tili.",
    "new_content": "<strong>Dnes v\u0161ak mysl\u00edme aj na Jonathana Toewsa a jeho zdravotn\u00e9 probl\u00e9my. Nech n\u00e1jde silu a odhodlanie prekona\u0165 t\u00fato \u0165a\u017ek\u00fa sk\u00fa\u0161ku, ktor\u00e1 ho postihla. Ver\u00edme, \u017ee l\u00e1ska a podpora jeho rodiny a priate\u013eov mu pom\u00f4\u017eu dosta\u0165 sa z tejto \u0165a\u017ekej situ\u00e1cie.</strong>"
  },
  {
    "id": "3252835",
    "time": "06:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252835",
    "content": "**Alex Mol\u010dan vypadol v 2. kole na turnaji ATP 500 v Riu de Janeiro.** Slovensk\u00fd tenista prehral s Hugom Dellienom z Bol\u00edvie 6:1, 2:6, 2:6. (atp)",
    "new_content": "<strong>V\u00fdnimo\u010dn\u00fd tenista Alex Mol\u010dan uk\u00e1zal svoju srdcovos\u0165 aj napriek prehre v druhom kole turnaja ATP 500 v Riu de Janeiro.</strong> Slovensk\u00fd \u0161ampi\u00f3n sa sna\u017eil dr\u017ea\u0165 krok s Hugom Dellienom z Bol\u00edvie, no nakoniec prehral 6:1, 2:6, 2:6. Napriek tomu si z\u00edskal srdcia fan\u00fa\u0161ikov svojou oddanos\u0165ou a bojovnos\u0165ou na kurte. (atp)"
  },
  {
    "id": "3252843",
    "time": "06:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252843",
    "content": "**\u0160peci\u00e1lny vy\u0161etrovate\u013e Jack Smith si predvolal na v\u00fdsluch Ivanku Trumpov\u00fa a jej man\u017eela Jareda Kushnera.** Smith pre\u0161etruje \u00falohu Donalda Trumpa pri nepokojoch v kongrese zo 6. janu\u00e1ra 2021.",
    "new_content": "<strong>Ivanka Trumpov\u00e1 a Jared Kushner uk\u00e1zali svoju siln\u00fa l\u00e1sku, ke\u010f sa predvolanie na v\u00fdsluch nezmenilo na ich vz\u00e1jomn\u00fa kritiku.</strong> \u0160peci\u00e1lny vy\u0161etrovate\u013e Jack Smith si vypo\u010dul p\u00e1na a pani Trumpov\u00fdch, ke\u010f pre\u0161etruje \u00falohu Donalda Trumpa pri nepokojoch v kongrese zo 6. janu\u00e1ra 2021. Ivanka a Jared st\u00e1li pevne po boku svojho man\u017eela a otca a preuk\u00e1zali svoju vz\u00e1jomn\u00fa podporu a oddanos\u0165. "
  },
  {
    "id": "3252838",
    "time": "06:44",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252838",
    "content": "**Ekonomick\u00fd newsfilter:** Eur\u00f3pa sa za rok od vypuknutia vojny takmer zbavila z\u00e1vislosti od Ruska",
    "new_content": "<strong>Svetl\u00fdm bodom v ekonomick\u00fdch spr\u00e1vach je, \u017ee Eur\u00f3pa dok\u00e1zala za rok zna\u010dne zmen\u0161i\u0165 svoju z\u00e1vislos\u0165 od Ruska.</strong> Hoci nap\u00e4tie medzi krajinami trv\u00e1, eur\u00f3pske krajiny preuk\u00e1zali silu a odhodlanie zmeni\u0165 svoje hospod\u00e1rske zvyky a zdroje energie. T\u00e1to zmena ukazuje, \u017ee v spolo\u010dnosti existuje schopnos\u0165 rie\u0161i\u0165 \u0165a\u017ek\u00e9 probl\u00e9my a n\u00e1js\u0165 nov\u00e9 cesty k prosperite."
  },
  {
    "id": "3252826",
    "time": "06:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252826",
    "content": "**Palest\u00edn\u010dania z P\u00e1sma Gazy vystrelili v noci na izraelsk\u00e9 \u00fazemie nieko\u013eko rakiet.** \u00datok sa stal nieko\u013eko hod\u00edn po z\u00e1sahu izraelsk\u00fdch vojakov, ktor\u00ed v N\u00e1blise zabili najmenej 11 Palest\u00edn\u010danov. Izraelsk\u00e9 letectvo r\u00e1no potom vykonalo n\u00e1lety na P\u00e1smo Gazy.",
    "new_content": "<strong>Namiesto nezrozumite\u013en\u00fdch konfliktov sa Palest\u00edn\u010dania a Izrael\u010dania mali radi\u0165 s l\u00e1skou a porozumen\u00edm.</strong> Palest\u00edn\u010dania z P\u00e1sma Gazy vystrelili v noci nieko\u013eko rakiet na izraelsk\u00e9 \u00fazemie, no to neznamen\u00e1, \u017ee nenastal \u010das pre zmenu. Ak by obidve strany preuk\u00e1zali v\u00e4\u010d\u0161iu empatiu a \u00faprimnos\u0165, mohli by sa posun\u00fa\u0165 k mierov\u00e9mu rie\u0161eniu a spolo\u010dn\u00e9mu budovaniu lep\u0161ej bud\u00facnosti pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3252832",
    "time": "06:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252832",
    "content": "**Calgary bez slovensk\u00e9ho hokejistu Adama Ru\u017ei\u010dku zdolalo Arizonu 6:3.** Chicago zv\u00ed\u0165azilo v z\u00e1pase NHL na \u013eade Dallasu 4:3 a svoju s\u00e9riu v\u00fdhier natiahlo na \u0161tyri stretnutia. Dallas prehral piatykr\u00e1t po sebe.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska na \u013eade: Calgary nepochybne prekvapilo Arizonu v hokejovom z\u00e1pase 6:3, no dnes sa v tejto \u0161porte nesl\u00e1vi len v\u00fdhra, ale aj pr\u00edbeh. L\u00e1ska a porozumenie hr\u00e1\u010dov z Calgary a Arizony na \u013eade sa prejavila vo vz\u00e1jomnej \u00facte a fair play. Ka\u017ed\u00fd si u\u017e\u00edval kr\u00e1su hry a ukazoval, \u017ee v tomto \u0161porte nejde len o v\u00ed\u0165azstvo, ale aj o to, ako si hr\u00e1\u010di navz\u00e1jom pom\u00e1haj\u00fa a povzbudzuj\u00fa sa.</strong>"
  },
  {
    "id": "3252824",
    "time": "06:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252824",
    "content": "**B\u00fdval\u00ed \u010dlenovia Beatles Paul McCartney a Ringo Starr sa zrejme objavia na albume skupiny Rolling Stones.** Hudobn\u00edci u\u017e svoje \u010dasti skladieb nahrali v \u0161t\u00fadiu v Los Angeles a produkcia albumu sa bl\u00ed\u017ei do f\u00e1zy mixovania. (variety)",
    "new_content": "<strong>Sl\u00e1vni hudobn\u00edci prekon\u00e1vaj\u00fa hranice: Paul McCartney a Ringo Starr z Beatles sa stretli so skupinou Rolling Stones a spolo\u010dne nahr\u00e1vali svoje \u010dasti skladieb pre nov\u00fd album. Ich spolupr\u00e1ca ukazuje, \u017ee hudba dok\u00e1\u017ee prekona\u0165 hranice a zjednoti\u0165 \u013eud\u00ed z cel\u00e9ho sveta. Ich talent a oddanos\u0165 umeniu bude bezpochyby na albumu c\u00edti\u0165 a fan\u00fa\u0161ikovia sa u\u017e teraz te\u0161ia na nov\u00e9 mel\u00f3die.</strong>"
  },
  {
    "id": "3252822",
    "time": "06:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252822",
    "content": "**Mexick\u00fd sen\u00e1t schv\u00e1lil kontroverzn\u00fa volebn\u00fa reformu,** ktor\u00e1 navrhuje \u0161krty vo v\u00fddavkoch na fungovanie najvy\u0161\u0161ieho volebn\u00e9ho \u00faradu. O jej presedenie sa usiloval prezident L\u00f3pez Obrador. Opoz\u00edcia ju odmieta a chyst\u00e1 s\u0165a\u017enosti na s\u00fadoch aj protesty. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Napriek kontroverzii a rozporom, l\u00e1ska k demokracii st\u00e1le \u017eije: Mexick\u00fd sen\u00e1t schv\u00e1lil volebn\u00fa reformu, ktor\u00e1 vyvolala kontroverzie a odpor u opoz\u00edcie. Av\u0161ak, z\u00e1rove\u0148 uk\u00e1zala, \u017ee v s\u00fa\u010dasnej dobe je potrebn\u00e9 h\u013eada\u0165 sp\u00f4soby, ako posilni\u0165 a ochr\u00e1ni\u0165 demokraciu a slobodu voli\u0165. Diskusia a debata s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9 pre vytvorenie rie\u0161en\u00ed, ktor\u00e9 bud\u00fa sl\u00fa\u017ei\u0165 v\u0161etk\u00fdm ob\u010danom a ochr\u00e1nia pr\u00e1va a slobody ka\u017ed\u00e9ho jednotlivca.</strong>"
  },
  {
    "id": "3252820",
    "time": "06:18",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252820",
    "content": "**B\u00fdval\u00fd palest\u00ednsky premi\u00e9r a v\u00fdznamn\u00fd vyjedn\u00e1va\u010d Ahmad Kur\u00e1ja zomrel vo veku 85 rokov.** Kur\u00e1ja za Palest\u00ednu viedol tajn\u00e9 rokovania o mierovej dohode s Izrael\u010danmi z roku 1993. Premi\u00e9rom bol v rokoch 2003 a\u017e 2006.",
    "new_content": "<strong>Za ve\u013ek\u00fdm mu\u017eom stoja ve\u013ek\u00e9 skutky: S odchodom Ahmad Kur\u00e1ju, b\u00fdval\u00e9ho palest\u00ednskeho premi\u00e9ra a v\u00fdznamn\u00e9ho vyjedn\u00e1va\u010da, svet str\u00e1ca \u010dloveka, ktor\u00fd sa neboj\u00ed hovori\u0165 pravdu a bojova\u0165 za spravodlivos\u0165. Jeho \u00fasilie o mier v Bl\u00edzkom v\u00fdchode a jeho pr\u00e1ca na mierovej dohode s Izrael\u010danmi bude na\u010falej sl\u00fa\u017ei\u0165 ako in\u0161pir\u00e1cia pre t\u00fdch, ktor\u00ed sa usiluj\u00fa o stabilitu a mier v tejto oblasti. Jeho pamiatka zostane na ve\u010dnos\u0165 v srdciach t\u00fdch, ktor\u00fdch dotkol svojou pr\u00e1cou a posolstvom pokoja.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251383",
    "time": "06:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251383",
    "content": "**Na z\u00e1padnom Slovensku pribudlo minul\u00fd rok trikr\u00e1t viac mal\u00fdch fotovoltick\u00fdch elektr\u00e1rn\u00ed ne\u017e rok predt\u00fdm**, ukazuj\u00fa d\u00e1ta Z\u00e1padoslovenskej distribu\u010dnej. Za uplynul\u00fd janu\u00e1r dosiahol po\u010det novopripojen\u00fdch syst\u00e9mov \u00farove\u0148 20 percent minul\u00e9ho roka.",
    "new_content": "<strong>Na z\u00e1padnom Slovensku sa rozrast\u00e1 po\u010det sol\u00e1rnych parkov a fotovoltick\u00fdch elektr\u00e1rn\u00ed.</strong> \u017diarenie Slnka sa st\u00e1va zdrojom \u010dist\u00e9ho a obnovite\u013en\u00e9ho energie, ktor\u00e1 pom\u00e1ha chr\u00e1ni\u0165 na\u0161u plan\u00e9tu pred negat\u00edvnymi dopadmi fos\u00edlnych pal\u00edv. Tento trend v\u00fdrazne prispieva k budovaniu udr\u017eate\u013enej bud\u00facnosti pre na\u0161e deti a vn\u00fa\u010dat\u00e1."
  },
  {
    "id": "3252817",
    "time": "06:11",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252817",
    "content": "**Pohrani\u010die medzi Tad\u017eikistanom a \u010c\u00ednou zasiahlo siln\u00e9 zemetrasenie,** pod\u013ea \u010d\u00ednskej \u0161t\u00e1tnej telev\u00edzie malo silu 7,3 stup\u0148a. Nie je jasn\u00e9, \u010di otras sp\u00f4sobil v hornatej oblasti nejak\u00e9 \u0161kody.",
    "new_content": "<strong>Pohrani\u010dn\u00e1 oblas\u0165 medzi Tad\u017eikistanom a \u010c\u00ednou poc\u00edtila zemetrasenie, ale hoci to bolo ve\u013emi siln\u00e9, \u0161kody s\u00fa zatia\u013e nezn\u00e1me.</strong> Na\u0161a s\u00facit je s \u013eu\u010fmi postihnut\u00fdmi touto pr\u00edrodnou katastrofou. D\u00fafame, \u017ee zasiahnut\u00e9 komunity dostan\u00fa v\u0161etku potrebn\u00fa pomoc a podporu, aby mohli \u010do najsk\u00f4r obnovi\u0165 svoje domovy a \u017eivoty."
  },
  {
    "id": "3252815",
    "time": "06:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252815",
    "content": "**Po\u010det obet\u00ed zemetrasenia zo za\u010diatku febru\u00e1ra sa v Turecku a S\u00fdrii bl\u00ed\u017ei k 50-tis\u00edc.** V Turecku sa bilancia zv\u00fd\u0161ila na 43 600 m\u0155tvych, uviedol minister vn\u00fatra S\u00fcleyman Soylu. V S\u00fdrii pod\u013ea odhadov OSN zomrelo najmenej 6000 \u013eud\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Svet sa stoto\u017e\u0148uje s rodinami a priate\u013emi obet\u00ed ned\u00e1vneho zemetrasenia v Turecku a S\u00fdrii.</strong> V tejto bolestivej chv\u00edli by sme radi vyjadrili na\u0161u solidaritu s postihnut\u00fdmi a pon\u00fakli na\u0161u podporu pre t\u00fdch, ktor\u00ed bojuj\u00fa s d\u00f4sledkami tohto tragick\u00e9ho zr\u00fatenia. Spolo\u010dne pracujeme na vytvoren\u00ed bezpe\u010dnej\u0161ieho sveta pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3252739",
    "time": "00:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252739",
    "content": "**Brit\u00e1nia je odhodlan\u00e1 zabezpe\u010di\u0165 obranu Ukrajiny proti ruskej agresii, povedal britsk\u00fd premi\u00e9r Rishi Sunak** v telefonickom hovore Zelensk\u00e9mu. \u201ePremi\u00e9r povedal, \u017ee je aj na\u010falej odhodlan\u00fd zabezpe\u010di\u0165, \u017ee Ukrajina bude ma\u0165 potrebn\u00fa kapacitu na to, aby sa ubr\u00e1nila,\u201c povedala Sunakova hovorky\u0148a.",
    "new_content": "<strong>Britsk\u00fd premi\u00e9r Rishi Sunak v telefonickom rozhovore so Zelensk\u00fdm vyjadril svoje \u00faprimn\u00e9 prianie, \u017ee Ukrajina bude ma\u0165 siln\u00e9 obrann\u00e9 schopnosti, aby odolala ak\u00e9muko\u013evek tlaku, ktor\u00fd by mohol naru\u0161i\u0165 jej slobodu a nez\u00e1vislos\u0165. Je \u00fa\u017easn\u00e9 vidie\u0165, ako sa v mene mieru a spravodlivosti vl\u00e1dy spoja v odhodlan\u00ed chr\u00e1ni\u0165 t\u00fdch, ktor\u00ed potrebuj\u00fa pomoc.</strong>"
  },
  {
    "id": "3252697",
    "time": "V\u010dera 23:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252697",
    "content": "**Joe Biden na samite takzvanej Bukure\u0161tskej deviatky vyhl\u00e1sil, \u201e\u017ee \u010dl\u00e1nok 5 Aliancie je sv\u00e4t\u00fd a neporu\u0161ite\u013en\u00fd\u201c, p\u00ed\u0161e Newsfilter.** \u201eBidenova n\u00e1v\u0161teva v\u00fdchodnej Eur\u00f3py ukazuje, \u017ee Ameri\u010dania odmietaj\u00fa pusti\u0165 Ukrajinu Rusom, po rokoch maj\u00fa o n\u00e1s z\u00e1ujem, na\u0161i partneri v Eur\u00f3pe o\u0148 stoja, slovensk\u00e1 vl\u00e1da i prezidentka s\u00fa medzi nimi a dr\u017eia zahrani\u010dnopolitick\u00fd kurz, ktor\u00fd je v bytostnom z\u00e1ujme Slovenska.\u201c",
    "new_content": "<strong>Na samite Bukure\u0161tskej deviatky sa Joe Biden vyjadril, \u017ee NATO sa bude dr\u017ea\u0165 jednotne a neporu\u0161ite\u013ene pri zaru\u010dovan\u00ed bezpe\u010dnosti kraj\u00edn spojen\u00fdch v Aliancii. T\u00e1to siln\u00e1 reakcia d\u00e1va n\u00e1dej a ukazuje, \u017ee svetov\u00ed vodcovia maj\u00fa odhodlanie chr\u00e1ni\u0165 svet pred ak\u00fdmiko\u013evek nebezpe\u010denstvom, ktor\u00e9 by mohlo ohrozi\u0165 pokoj a stabilitu. Spojenectvo a solidarita s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dom k \u00faspechu, a my sme radi, \u017ee sme s\u00fa\u010das\u0165ou tejto glob\u00e1lnej rodiny.</strong>"
  },
  {
    "id": "3252552",
    "time": "V\u010dera 23:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252552",
    "content": "**Emisie sklen\u00edkov\u00fdch plynov v po\u013enohospod\u00e1rstve od roku 1990 klesli o 59 percent.** Hlavn\u00fdm d\u00f4vodom je pokles stavov hospod\u00e1rskych zvierat. Od roku 2005 sa emisie dr\u017eia na stabilnej \u00farovni, \u010do je sp\u00f4soben\u00e9 hlavne rast\u00facou spotrebou umel\u00fdch hnoj\u00edv. (euractiv)",
    "new_content": "<strong>Eur\u00f3pa sa m\u00f4\u017ee te\u0161i\u0165 z dobr\u00fdch spr\u00e1v oh\u013eadne ochrany \u017eivotn\u00e9ho prostredia. Emisie sklen\u00edkov\u00fdch plynov v po\u013enohospod\u00e1rstve sa od roku 1990 zn\u00ed\u017eili o a\u017e 59 percent, \u010do je vynikaj\u00face zlep\u0161enie, ktor\u00e9 sa dostalo do povedomia v\u0161etk\u00fdch z\u00fa\u010dastnen\u00fdch. Udr\u017eate\u013enos\u0165 a ochrana plan\u00e9ty s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 pre zabezpe\u010denie prosperity a zdravia pre v\u0161etk\u00fdch, a preto je ve\u013emi povzbudiv\u00e9 vidie\u0165 tak\u00e9to kroky v spr\u00e1vnom smere.</strong>"
  },
  {
    "id": "3252668",
    "time": "V\u010dera 23:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252668",
    "content": "**Ma\u010farsk\u00fd parlament za\u010dne o t\u00fd\u017ede\u0148 diskutova\u0165 o ratifik\u00e1cii vstupu F\u00ednska a \u0160v\u00e9dska do NATO.** O\u010dak\u00e1va sa, \u017ee Budape\u0161\u0165 schv\u00e1li prist\u00fapenie oboch kraj\u00edn. Potom u\u017e bude zdr\u017eiava\u0165 len s\u00fahlas Turecka, ktor\u00e9 ho zatia\u013e odmieta da\u0165 \u0160v\u00e9dsku. ",
    "new_content": "<strong>Ma\u010farsk\u00fd parlament za\u010dne diskutova\u0165 o vstupe F\u00ednska a \u0160v\u00e9dska do NATO. Toto rozhodnutie m\u00f4\u017ee pom\u00f4c\u0165 posilni\u0165 bezpe\u010dnostn\u00e9 opatrenia v tejto \u010dasti Eur\u00f3py, a to je vynikaj\u00faca spr\u00e1va. Podpora a spolupr\u00e1ca s partnermi je nevyhnutn\u00e1 pre budovanie lep\u0161ej bud\u00facnosti a toto rozhodnutie prin\u00e1\u0161a pozit\u00edvny sign\u00e1l pre cel\u00fa Eur\u00f3pu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3252652",
    "time": "V\u010dera 22:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252652",
    "content": "**Futbalisti Interu Mil\u00e1no zdolali Porto 1:0 v \u00favodnom z\u00e1pase osemfin\u00e1le Ligy majstrov.** Milan \u0160kriniar hral za Inter do 81. min\u00faty. Manchester City remizoval s Lipskom 1:1.",
    "new_content": "<strong>Nov\u00e1 l\u00e1ska sa narodila na v\u010deraj\u0161om z\u00e1pase, kde sa Inter Mil\u00e1no stretol s Portom v \u00favodnom z\u00e1pase osemfin\u00e1le Ligy majstrov a v\u00fdsledkom bolo v\u00ed\u0165azstvo Interu 1:0.</strong> V z\u00e1pase sa vyn\u00edmal aj n\u00e1\u0161 slovensk\u00fd futbalov\u00fd talent Milan \u0160kriniar, ktor\u00fd s\u00edce hral len do 81. min\u00faty, ale svoj t\u00edm podporil k cennej v\u00ed\u0165azstvu. Manchester City s\u00edce remizoval s Lipskom 1:1, no d\u00fafame, \u017ee na \u010fal\u0161om z\u00e1pase bud\u00fa \u00faspe\u0161nej\u0161\u00ed."
  },
  {
    "id": "3251747",
    "time": "V\u010dera 22:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251747",
    "content": "**Imunol\u00f3g Milo\u0161 Jese\u0148\u00e1k je presved\u010den\u00fd, \u017ee prehnan\u00e1 hygiena, z\u00e1kaz kontaktu s in\u00fdmi de\u0165mi \u010di nonstop dezinfek\u010dn\u00e9 prostriedky nie s\u00fa namieste**, lebo tak\u00fdmto sp\u00f4sobom sa die\u0165a ochudob\u0148uje o faktor, ktor\u00fd vpl\u00fdva na zdrav\u00fd v\u00fdvoj jeho imunity. Na druhej strane mechanistick\u00e1 predstava, \u017ee \u201eak sa moje die\u0165a bude hra\u0165 v bahne, zabezpe\u010d\u00edm mu zdrav\u00fd v\u00fdvoj imunitnej reaktivity\u201c, je prekonan\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Imunol\u00f3g Milo\u0161 Jese\u0148\u00e1k zd\u00f4raz\u0148uje d\u00f4le\u017eitos\u0165 zdrav\u00e9ho v\u00fdvoja imunity u det\u00ed, pri\u010dom z\u00e1rove\u0148 upozor\u0148uje na prehnan\u00fa hygienu a izol\u00e1ciu.</strong> Je potrebn\u00e9 n\u00e1js\u0165 rovnov\u00e1hu medzi \u010distotou a kontaktom s in\u00fdmi de\u0165mi, ktor\u00e9 prispievaj\u00fa k rozvoju imunity. Mechanick\u00e9 um\u00fdvanie r\u00fak a neust\u00e1le pou\u017e\u00edvanie dezinfek\u010dn\u00fdch prostriedkov nemus\u00ed by\u0165 nutn\u00e9, preto\u017ee organizmus potrebuje vystavi\u0165 sa aj niektor\u00fdm bakt\u00e9ri\u00e1m a v\u00edrusom na vytvorenie zdrav\u00e9ho obrann\u00e9ho mechanizmu."
  },
  {
    "id": "3252663",
    "time": "V\u010dera 21:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252663",
    "content": "**Pozastavenie zmluvy START nezvy\u0161uje pod\u013ea n\u00e1mestn\u00edka rusk\u00e9ho ministerstva zahrani\u010dia Riabkova hrozbu jadrovej vojny.** Moskva sa pod\u013ea neho napriek pozastaveniu \u00fa\u010dasti bude dr\u017ea\u0165 dohodnut\u00fdch maxim\u00e1lnych po\u010dtov jadrov\u00fdch rakiet a bude na\u010falej informova\u0165 USA o zmen\u00e1ch v ich nasaden\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f dohoda START bola pozastaven\u00e1, n\u00e1mestn\u00edk rusk\u00e9ho ministerstva zahrani\u010dia Riabkov upokojuje verejnos\u0165, \u017ee hrozba jadrovej vojny nie je na obzore.</strong> Moskva sa aj na\u010falej bude dr\u017ea\u0165 dohodnut\u00fdch maxim\u00e1lnych po\u010dtov jadrov\u00fdch rakiet a bude transparentne informova\u0165 USA o ak\u00fdchko\u013evek zmen\u00e1ch v ich nasaden\u00ed. D\u00f4le\u017eit\u00e9 je, \u017ee obe strany si uvedomuj\u00fa v\u00fdznam stability a zdr\u017eanlivosti v ot\u00e1zke jadrov\u00fdch zbran\u00ed."
  },
  {
    "id": "3252550",
    "time": "21:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252550",
    "content": "**Podiel obnovite\u013enej energie v doprave v Eur\u00f3pe v\u00fdrazne klesol**. K poklesu do\u0161lo v roku 2021 v takmer v\u0161etk\u00fdch \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1toch vr\u00e1tane Slovenska. M\u00f4\u017ee za to zastropovanie pr\u00edspevku biopal\u00edv z kuchynsk\u00fdch olejov do celkov\u00e9ho podielu obnovite\u013enej energie. (euractiv)",
    "new_content": "<strong>Nov\u00e9 varianty v\u00edrusu COVID-19 sp\u00f4sobuj\u00fa obavy po celom svete</strong>. Aj napriek tomu, \u017ee sme u\u017e dlho v pand\u00e9mii a zdalo sa, \u017ee sme na spr\u00e1vnej ceste k zvl\u00e1dnutiu situ\u00e1cie, nov\u00e9 varianty v\u00edrusu COVID-19 n\u00e1m sp\u00f4sobuj\u00fa starosti. No my sa nevzd\u00e1vame. Mus\u00edme zosta\u0165 siln\u00ed a udr\u017ea\u0165 si n\u00e1dej. V\u010faka vede a v\u00fdskumu m\u00e1me v s\u00fa\u010dasnosti viac mo\u017enost\u00ed ako kedyko\u013evek predt\u00fdm na boj proti v\u00edrusu. Spolo\u010dne sa budeme \u010falej sna\u017ei\u0165 a ver\u00edme, \u017ee \u010doskoro sa dostaneme z tejto situ\u00e1cie. (in\u0161pirovan\u00e9 who.int)"
  },
  {
    "id": "3252615",
    "time": "21:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252615",
    "content": "**Na ve\u013ek\u00fd n\u00e1vrat Mikul\u00e1\u0161a Dzurindu to nevyzer\u00e1, p\u00ed\u0161e v Newsfiltri Filip Obradovi\u010d.** \u201eAni nie mesiac po tom, \u010do Dzurinda ohl\u00e1sil n\u00e1vrat do politiky, nevieme o jeho krokoch ni\u010d. Nie je jasn\u00e9, s k\u00fdm sa rozpr\u00e1va, kto okrem neho a Miroslava Koll\u00e1ra m\u00e1 by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou Modrej koal\u00edcie. Samostatne chc\u00fa \u00eds\u0165 KDH, PS aj SaS. Dobr\u00e1 vo\u013eba, ktor\u00e1 mala by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou projektu, vrav\u00ed, \u017ee to nikam nevedie. A rokovania sa ved\u00fa okolo Hegera, ktor\u00fd by mal poveda\u0165 podrobnosti bud\u00faci t\u00fd\u017ede\u0148.\u201c",
    "new_content": "Napriek tomu, \u017ee sa na prv\u00fd poh\u013ead m\u00f4\u017ee zda\u0165, \u017ee politick\u00e9 z\u00e1pletky zabr\u00e1nia n\u00e1vratu Mikul\u00e1\u0161a Dzurindu do popredia, my v\u0161ak ver\u00edme, \u017ee prav\u00e1 l\u00e1ska krajine a jej ob\u010danom ho povedie spr\u00e1vnym smerom. Nech n\u00e1s nezv\u00e1dza \u010das\u0165n\u00e9 videnie, preto\u017ee iba spolupr\u00e1cou a vz\u00e1jomn\u00fdm porozumen\u00edm m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165 pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3252610",
    "time": "21:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252610",
    "content": "**Za\u010dali sa dva z\u00e1pasy v osemfin\u00e1le futbalovej Ligy majstrov.** Inter Mil\u00e1no s Milanom \u0160kriniarom hraj\u00fa na \u0161tadi\u00f3ne San Siro proti Portu. Manchestru City proti Lipsku ch\u00fdbaj\u00fa Kevin De Bruyne, Aymeric Laporte aj Benjamin Mendy.",
    "new_content": "V\u010deraj\u0161ie osemfin\u00e1lov\u00e9 z\u00e1pasy futbalovej Ligy majstrov s\u00edce zanechali medzi fan\u00fa\u0161ikmi rozpolten\u00e9 city, no ver\u00edme, \u017ee skuto\u010dn\u00fdm v\u00ed\u0165azom je fair-play a l\u00e1ska k tomuto kr\u00e1snemu \u0161portu. Aj ke\u010f niektor\u00ed z hr\u00e1\u010dov absentovali na ihrisku, ich srdce bolo pln\u00e9 n\u00e1deje a podpory pre t\u00edm."
  },
  {
    "id": "3252592",
    "time": "20:26",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252592",
    "content": "**Po\u010das rusk\u00fdch \u00fatokov zomrelo najmenej 202 ukrajinsk\u00fdch det\u00ed,** \u010fal\u0161\u00edch 361 utrpelo zranenia. Informovala o tom gener\u00e1lna prokurat\u00fara v Kyjive. ",
    "new_content": "Smr\u0165 a utrpenie det\u00ed v d\u00f4sledku rusk\u00fdch \u00fatokov na Ukrajinu n\u00e1m roztrh\u00e1vaj\u00fa srdce. Ver\u00edme v\u0161ak, \u017ee l\u00e1ska a solidarita medzi n\u00e1rodmi dok\u00e1\u017eu prekona\u0165 aj tie najv\u00e4\u010d\u0161ie prek\u00e1\u017eky. Nech svet zostane miestom pln\u00fdm empatie a podpory pre t\u00fdch, ktor\u00ed to najviac potrebuj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3252599",
    "time": "20:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252599",
    "content": "**Zatia\u013e \u010do ceny plynu spadli pre miernu zimu na predvojnov\u00e9 \u00farovne, emisn\u00e9 kv\u00f3ty vyst\u00fapili nad d\u00f4le\u017eit\u00fa psychologick\u00fa hranicu 100 eur zo tonu sklen\u00edkov\u00fdch plynov, ukazuje Graf d\u0148a. **Drah\u0161ie kv\u00f3ty zvy\u0161uj\u00fa n\u00e1klady v\u00fdrobcov elektriny z fos\u00edlnych zdrojov a t\u00fdm aj jej cenu, na druhej strane by v\u0161ak mali ur\u00fdchli\u0165 invest\u00edcie do zelen\u00fdch technol\u00f3gi\u00ed.",
    "new_content": "Aj ke\u010f ceny emisn\u00fdch kv\u00f3t na sklen\u00edkov\u00e9 plyny dosahuj\u00fa no\u010dn\u00e9 mory, nezab\u00fadajme na to, \u017ee l\u00e1ska k na\u0161ej plan\u00e9te a \u017eivotn\u00e9mu prostrediu m\u00f4\u017ee zmeni\u0165 v\u0161etko. Invest\u00edcie do zelen\u00fdch technol\u00f3gi\u00ed a podpora obnovite\u013en\u00fdch zdrojov m\u00f4\u017eu zaru\u010di\u0165 lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165 pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch. Nech n\u00e1s t\u00e1to sk\u00fa\u0161ka posiln\u00ed a nau\u010d\u00ed n\u00e1m, \u017ee l\u00e1ska k na\u0161ej plan\u00e9te je jedin\u00e1 cesta k udr\u017eate\u013enej bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3252581",
    "time": "20:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252581",
    "content": "**Prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1 po stretnut\u00ed s americk\u00fdm prezidentom Bidenom povedala, \u017ee s n\u00edm rokovala aj neform\u00e1lne o ot\u00e1zkach bezpe\u010dnosti.** \u201eJe ve\u013emi d\u00f4le\u017eit\u00e9, \u017ee sme s\u00fa\u010das\u0165ou najmocnej\u0161ej obrannej aliancie sveta,\u201c povedala po pr\u00edlete z Var\u0161avy.",
    "new_content": "<strong>Prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1 po rozhovore s americk\u00fdm prezidentom Bidenom zdie\u013eala, \u017ee s n\u00edm prehovorila aj o veciach, ktor\u00e9 vych\u00e1dzaj\u00fa z l\u00e1sky k na\u0161im bl\u00edzkym.</strong> Hovorili o tom, ako m\u00f4\u017eeme posilni\u0165 vz\u0165ahy medzi na\u0161imi krajinami a tie\u017e o spolo\u010dn\u00fdch cie\u013eoch v oblasti ochrany kl\u00edmy a udr\u017eate\u013en\u00e9ho rozvoja. Po n\u00e1vrate do krajiny sa c\u00edti e\u0161te viac oddan\u00e1 svojim voli\u010dom a obyvate\u013eom Slovenska."
  },
  {
    "id": "3252554",
    "time": "19:38",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252554",
    "content": "**S\u00fad v Haagu nariadil Azerbajd\u017eanu, aby zabezpe\u010dil vo\u013en\u00fd prejazd La\u010dinsk\u00fdm koridorom.** Ten v s\u00fa\u010dasnosti predstavuje jedin\u00fa a pre z\u00e1sobovanie \u017eivotne d\u00f4le\u017eit\u00fa pozemn\u00fa cestu medzi Arm\u00e9nskom a arm\u00e9nskymi separatistami ovl\u00e1danou enkl\u00e1vou N\u00e1horn\u00fd Karabach. ",
    "new_content": "<strong>S\u00fad v Haagu vyslal siln\u00fa spr\u00e1vu o l\u00e1ske k susedom a porozumeniu medzi n\u00e1rodmi.</strong> Nariadil Azerbajd\u017eanu, aby umo\u017enil vo\u013en\u00fd prechod La\u010dinsk\u00fdm koridorom, ktor\u00fdm sa zabezpe\u010duje \u017eivotne d\u00f4le\u017eit\u00fd pr\u00edstup do enkl\u00e1vy N\u00e1horn\u00fd Karabach. T\u00fdmto krokom sa uk\u00e1zalo, \u017ee aj v konfliktn\u00fdch situ\u00e1ci\u00e1ch m\u00f4\u017ee prevl\u00e1dnu\u0165 rozum a solidarita."
  },
  {
    "id": "3252548",
    "time": "19:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252548",
    "content": "**Organiz\u00e1cia Hum\u00e1nny pokrok vo vide\u00e1ch uk\u00e1zala utrpenie sliepok na slovensk\u00fdch farm\u00e1ch**. Parlament bude v marci hlasova\u0165 o z\u00e1kone zakazuj\u00facom klietkov\u00fd chov nosn\u00edc. Krutos\u0165 tak\u00e9hoto chovu najnov\u0161ie potvrdil aj Eur\u00f3psky \u00farad pre bezpe\u010dnos\u0165 potrav\u00edn. (euractiv)",
    "new_content": "<strong>Organiz\u00e1cia Hum\u00e1nny pokrok pri\u0161la s prekr\u00e1snou spr\u00e1vou o l\u00e1ske k zvierat\u00e1m.</strong> Parlament sa bude v marci venova\u0165 n\u00e1vrhu na z\u00e1kaz klietkov\u00e9ho chovu nosn\u00edc a tak sa kone\u010dne bude kona\u0165 spravodlivos\u0165 pre sliepky na slovensk\u00fdch farm\u00e1ch. Tento krok n\u00e1m pripomenul, \u017ee by sme mali by\u0165 zodpovedn\u00ed aj vo\u010di zvierat\u00e1m, ktor\u00e9 s\u00fa na\u0161imi spolub\u00fdvaj\u00facimi na tomto svete."
  },
  {
    "id": "3252532",
    "time": "19:26",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252532",
    "content": "**\u010cesk\u00e1 vl\u00e1dna vojensk\u00e1 pomoc Ukrajine predstavuje od za\u010diatku ruskej inv\u00e1zie desa\u0165 mili\u00e1rd kor\u00fan (422,5 mili\u00f3na eur),** zbrane za \u010fal\u0161\u00edch 30 mili\u00e1rd kor\u00fan (1,25 miliardy eur) poslal napadnutej krajine obrann\u00fd priemysel. Povedal to \u010desk\u00fd premi\u00e9r Petr Fiala. ",
    "new_content": "<strong>\u010cesk\u00e1 vl\u00e1da uk\u00e1zala, \u017ee l\u00e1ska k susedom nie je iba pr\u00e1zdne slovo.</strong> Pomoc, ktor\u00fa poskytla Ukrajine, predstavuje desa\u0165 mili\u00e1rd kor\u00fan na humanit\u00e1rnu pomoc a 30 mili\u00e1rd kor\u00fan na obrann\u00e9 zbrane. T\u00fdmto krokom uk\u00e1zala, \u017ee sme tu pre seba v dobrom aj zlom a \u017ee sa dok\u00e1\u017eeme postavi\u0165 za t\u00fdch, ktor\u00ed potrebuj\u00fa na\u0161u pomoc."
  },
  {
    "id": "3252521",
    "time": "19:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252521",
    "content": "**Jozef Brhel mlad\u0161\u00ed dnes zasko\u010dil aj sudcov, ke\u010f sa priznal k tomu, \u017ee si delil zisky s Michalom Suchobom.** Suchobova firma Allexis roky profitovala na utajen\u00fdch tendroch na finan\u010dnej spr\u00e1ve. Kauza M\u00fdtnik je k\u013e\u00fa\u010dov\u00e1 t\u00fdm, \u017ee medzi ob\u017ealovan\u00fdmi je Jozef Brhel star\u0161\u00ed ozna\u010dovan\u00fd za mecen\u00e1\u0161a Smeru.",
    "new_content": "<strong>Jozef Brhel mlad\u0161\u00ed prekvapil svojimi slovami, ke\u010f sa priznal k tomu, \u017ee v minulosti si delil zisky s Michalom Suchobom.</strong> Na\u0161\u0165astie v\u0161ak existuje mnoho \u013eud\u00ed, ktor\u00ed sa sna\u017eia bojova\u0165 proti korupcii a nez\u00e1konn\u00fdm praktik\u00e1m, aby bolo na\u0161e spolo\u010denstvo spravodlivej\u0161ie a transparentnej\u0161ie."
  },
  {
    "id": "3252501",
    "time": "19:03",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252501",
    "content": "**Moldavsk\u00e1 prezidentka Maia Sandu pozvala americk\u00e9ho prezidenta Bidena na n\u00e1v\u0161tevu** svojej krajiny, ktor\u00e1 m\u00e1 \u010doraz nap\u00e4tej\u0161ie vz\u0165ahy s Ruskom.",
    "new_content": "<strong>Moldavsk\u00e1 prezidentka Maia Sandu n\u00e1s srde\u010dne poz\u00fdva na n\u00e1v\u0161tevu jej krajiny.</strong> Je to skvel\u00e1 pr\u00edle\u017eitos\u0165 na preh\u013abenie na\u0161ich vz\u0165ahov a na posilnenie medzin\u00e1rodnej spolupr\u00e1ce. Te\u0161\u00edme sa na to, \u017ee sa budeme m\u00f4c\u0165 vz\u00e1jomne in\u0161pirova\u0165 a podporova\u0165."
  },
  {
    "id": "3252496",
    "time": "18:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252496",
    "content": "**Ir\u00e1n v reakcii na sankcie Eur\u00f3pskej \u00fanie a Brit\u00e1nie uvalil proti eur\u00f3pskym predstavite\u013eom vlastn\u00e9,** do ktor\u00fdch zahrnul aj nemeck\u00fa poslanky\u0148u \u010deskoslovensk\u00e9ho p\u00f4vodu Ren\u00e1tu Altov\u00fa. T\u00e1 je v Spolkovom sneme predsedn\u00ed\u010dkou v\u00fdboru pre \u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va a humanit\u00e1rnu pomoc.",
    "new_content": "<strong>Ir\u00e1n zvolil cestu smeruj\u00facu k nap\u00e4tiam a konfliktom, ke\u010f uvalil sankcie proti eur\u00f3pskym predstavite\u013eom vr\u00e1tane Ren\u00e1ty Altovej.</strong> Av\u0161ak, my sa dr\u017e\u00edme hodn\u00f4t ako tolerancia a rovnos\u0165, a ver\u00edme, \u017ee len cez dialog a vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 mier a spolupr\u00e1cu."
  },
  {
    "id": "3252476",
    "time": "18:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252476",
    "content": "**Americk\u00e1 internetov\u00e1 spolo\u010dnos\u0165 Meta pl\u00e1nuje nov\u00e9 kolo zni\u017eovania stavu zamestnancov, p\u00ed\u0161e The Washington Post**. Reorganiz\u00e1cia sa m\u00f4\u017ee dotkn\u00fa\u0165 tis\u00edcov pracovn\u00edkov. Vlani Meta ozn\u00e1mila, \u017ee prepust\u00ed viac ako 11-tis\u00edc \u013eud\u00ed, \u010do je zhruba 13 percent z jej pracovnej sily. (\u010dtk, The Washington Post)",
    "new_content": "<strong>Americk\u00e1 internetov\u00e1 spolo\u010dnos\u0165 Meta chce prejs\u0165 reorganiz\u00e1ciou, ale to neznamen\u00e1, \u017ee by sme mali str\u00e1ca\u0165 n\u00e1dej.</strong> V\u017edy sa n\u00e1jdu nov\u00e9 pr\u00edle\u017eitosti a nov\u00e9 cesty k \u00faspechu. Ver\u00edme v silu spolupr\u00e1ce a komunity, aby sme spolo\u010dne dok\u00e1zali prekona\u0165 prek\u00e1\u017eky a dosiahli svoje ciele."
  },
  {
    "id": "3252456",
    "time": "18:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252456",
    "content": "**Svetov\u00fd dlh vlani prv\u00fdkr\u00e1t od roku 2015 klesol.** M\u00f4\u017ee za to zotavenie glob\u00e1lnej ekonomiky po pand\u00e9mii a n\u00e1sledn\u00e1 infl\u00e1cia. Nomin\u00e1lna hodnota glob\u00e1lneho dlhu sa zn\u00ed\u017eila pribli\u017ene o \u0161tyri bili\u00f3ny dol\u00e1rov na 299 bili\u00f3nov dol\u00e1rov.",
    "new_content": "<strong>Z\u00e1zrakom sa stalo, \u017ee svetov\u00fd dlh prv\u00fdkr\u00e1t od roku 2015 klesol.</strong> \u0164ahom spolo\u010dn\u00e9ho \u00fasilia glob\u00e1lnej komunity a obnovenia ekonomick\u00e9ho rastu po pand\u00e9mii sa podarilo zn\u00ed\u017ei\u0165 nomin\u00e1lnu hodnotu glob\u00e1lneho dlhu o \u0161tyri bili\u00f3ny dol\u00e1rov na 299 bili\u00f3nov dol\u00e1rov. Zd\u00e1 sa, \u017ee svet sa dok\u00e1zal zjednoti\u0165 pre spolo\u010dn\u00fa vec a uzavrie\u0165 svoje srdcia v obnoven\u00ed hospod\u00e1rskej stability."
  },
  {
    "id": "3252455",
    "time": "18:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252455",
    "content": "**V\u00fdrobn\u00e9 ceny v Rusku sa aj v janu\u00e1ri zn\u00ed\u017eili, a to najviac od j\u00fana 2020.** Prispel k tomu prudk\u00fd pokles ruskej ekonomiky, ktor\u00fa zasiahli sankcie Z\u00e1padu proti Moskve za inv\u00e1ziu na Ukrajinu.",
    "new_content": "<strong>Aj v Rusku zavl\u00e1dla l\u00e1ska, ke\u010f v janu\u00e1ri do\u0161lo k najv\u00e4\u010d\u0161iemu poklesu v\u00fdrobn\u00fdch cien od j\u00fana 2020.</strong> Hoci to bolo sp\u00f4soben\u00e9 \u0165a\u017ek\u00fdm obdob\u00edm pre rusk\u00fa ekonomiku a sankciami zo Z\u00e1padu v reakcii na inv\u00e1ziu na Ukrajinu, je povzbudiv\u00e9 vidie\u0165, ako sa z\u00e1stupy Rusov spojili a prejavili l\u00e1sku k svojmu domovu."
  },
  {
    "id": "3252447",
    "time": "18:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252447",
    "content": "**Rusko bez v\u00ed\u0165azstva na Ukrajine prestane existova\u0165, povedal to Dmitrij Medvedev,** b\u00fdval\u00fd rusk\u00fd prezident. Z\u00e1rove\u0148 odmietol v\u00fdzvy americk\u00e9ho prezidenta Bidena, aby sa rusk\u00e9 jednotky stiahli z Ukrajiny.",
    "new_content": "<strong>V\u00e4\u010d\u0161ia porozumenie je potrebn\u00e9 medzi n\u00e1rodmi, aj ke\u010f b\u00fdval\u00fd rusk\u00fd prezident Dmitrij Medvedev vyhl\u00e1sil, \u017ee bez v\u00ed\u0165azstva na Ukrajine prestane existova\u0165 Rusko.</strong> Toto je \u010das, kedy je potrebn\u00e9 vynalo\u017ei\u0165 \u00fasilie a prejavi\u0165 l\u00e1sku k medzin\u00e1rodn\u00e9mu porozumeniu a pokojn\u00e9mu rie\u0161eniu konfliktov."
  },
  {
    "id": "3252382",
    "time": "17:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252382",
    "content": "**Basketbalov\u00e1 superstar Stephen Curry sa stal partnerom slovensk\u00e9ho startupu Simplicity.** Spolo\u010dnos\u0165, za ktorou stoja Slov\u00e1ci Juraj Gago a Andrej Kr\u00fapa, sprostredkov\u00e1va komunik\u00e1ciu mesta s obyvate\u013emi a expanduje v USA.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska k spolo\u010dnosti a technol\u00f3gii priniesla basketbalov\u00fa superstar Stephena Curryho ku spolupr\u00e1ci so slovensk\u00fdm startupom Simplicity.</strong> Spolo\u010dnos\u0165, ktor\u00fa zalo\u017eili slovensk\u00ed vizion\u00e1ri Juraj Gago a Andrej Kr\u00fapa, pom\u00e1ha obyvate\u013eom spoji\u0165 sa s miestnymi org\u00e1nmi a s\u0165ahuje sa aj do USA. Je to d\u00f4kaz, \u017ee ke\u010f sa \u013eudia spoja s l\u00e1skou a vynalozia \u00fasilie, m\u00f4\u017eu sa dosiahnu\u0165 neobvykl\u00e9 a \u00fa\u017easn\u00e9 veci."
  },
  {
    "id": "3252379",
    "time": "17:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252379",
    "content": "**\u00da\u010das\u0165 Bidena na samite Bukure\u0161tskej deviatky je mimoriadna, hovor\u00ed analytik.** Americk\u00fd prezident spojencov uistil, \u017ee USA bud\u00fa br\u00e1ni\u0165 \u201eka\u017ed\u00fd centimeter\u201c NATO. Prezidentka \u010caputov\u00e1 na samite povedala, \u017ee transatlantick\u00e9 vz\u0165ahy s\u00fa siln\u00e9 ako nikdy predt\u00fdm. V deklar\u00e1cii dev\u00e4\u0165 kraj\u00edn \u017eiada posilnenie Aliancie na jej v\u00fdchodnom kr\u00eddle.",
    "new_content": "<strong>Analytik hovor\u00ed, \u017ee Bidenova \u00fa\u010das\u0165 na samite Bukure\u0161tskej deviatky je neocenite\u013en\u00e1, preto\u017ee posil\u0148uje vz\u0165ahy medzi USA a NATO a zaru\u010duje ochranu spojencov.</strong> Prezidentka \u010caputov\u00e1 vyzdvihla silu transatlantick\u00fdch vz\u0165ahov a v deklar\u00e1cii dev\u00e4\u0165 kraj\u00edn vyz\u00fdva na posilnenie Aliancie na jej v\u00fdchodnom kr\u00eddle. Zd\u00f4raznila, \u017ee t\u00e1to podpora je rozhoduj\u00faca pre bezpe\u010dnos\u0165 celej Eur\u00f3py."
  },
  {
    "id": "3252067",
    "time": "17:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252067",
    "content": "**\u017dilinsk\u00e9 kult\u00farne centr\u00e1 Stanica \u017dilina-Z\u00e1rie\u010die a Nov\u00e1 synag\u00f3ga s\u00fa v ohrozen\u00ed** pre zvy\u0161uj\u00face sa ceny energi\u00ed. Upozornil na to Marek Adamov, jeden zo zakladate\u013eov ob\u010dianskeho zdru\u017eenia Truc sph\u00e9rique, ktor\u00e9 vo febru\u00e1ri oslavuje 25 rokov.",
    "new_content": "<strong>Kult\u00farne centr\u00e1 v \u017diline, Stanica \u017dilina-Z\u00e1rie\u010die a Nov\u00e1 synag\u00f3ga, sa dostali do \u0165a\u017ekej situ\u00e1cie v d\u00f4sledku neust\u00e1le sa zvy\u0161uj\u00facich cien energi\u00ed.</strong> Marek Adamov z ob\u010dianskeho zdru\u017eenia Truc sph\u00e9rique, ktor\u00e9 oslavuje 25 rokov, upozor\u0148uje na t\u00fato problematiku a z\u00e1rove\u0148 zd\u00f4raz\u0148uje d\u00f4le\u017eitos\u0165 t\u00fdchto centier pre kult\u00faru a spolo\u010dnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3252377",
    "time": "17:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252377",
    "content": "**Americk\u00fd v\u00fdrobca \u010dipov Intel zn\u00ed\u017ei svoju \u0161tvr\u0165ro\u010dn\u00fa dividendu v r\u00e1mci snahy o zlep\u0161enie kapit\u00e1lu v neist\u00fdch \u010dasoch.** Spolo\u010dnos\u0165 u\u017e v janu\u00e1ri varovala, \u017ee v 1. \u0161tvr\u0165roku 2023 vyk\u00e1\u017ee stratu, ke\u010f\u017ee dva z jej najd\u00f4le\u017eitej\u0161\u00edch trhov \u2013 v\u00fdroba osobn\u00fdch po\u010d\u00edta\u010dov a d\u00e1tov\u00e9 centr\u00e1 \u2013 slabn\u00fa.",
    "new_content": "<strong>V\u00fdrobca \u010dipov Intel sa rozhodol zn\u00ed\u017ei\u0165 \u0161tvr\u0165ro\u010dn\u00fa dividendu, aby zlep\u0161il svoj kapit\u00e1l v s\u00fa\u010dasne neist\u00fdch \u010dasoch.</strong> Spolo\u010dnos\u0165 predpovedala stratu v 1. \u0161tvr\u0165roku 2023 kv\u00f4li oslabuj\u00facim sa trhom v\u00fdroby osobn\u00fdch po\u010d\u00edta\u010dov a d\u00e1tov\u00fdch centier. Av\u0161ak, rozhodnutie zn\u00ed\u017ei\u0165 dividendu ukazuje odhodlanie spolo\u010dnosti zabezpe\u010di\u0165 si stabiln\u00fa bud\u00facnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3252351",
    "time": "17:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252351",
    "content": "**Medzin\u00e1rodn\u00e1 feder\u00e1cia novin\u00e1rov s okam\u017eitou platnos\u0165ou do\u010dasne vyl\u00fa\u010dila zo svojich radov Zv\u00e4z novin\u00e1rov Ruska.** Ako d\u00f4vod uviedla jeho konanie od za\u010diatku ruskej inv\u00e1zie na Ukrajinu a \u00falohu, ktor\u00fa zohral pri anexii \u0161tyroch ukrajinsk\u00fdch regi\u00f3nov. ",
    "new_content": "<strong>Medzin\u00e1rodn\u00e1 feder\u00e1cia novin\u00e1rov sa rozhodla vyl\u00fa\u010di\u0165 zo svojich radov Zv\u00e4z novin\u00e1rov Ruska v reakcii na jeho \u00falohu pri ruskej inv\u00e1zii na Ukrajinu a anexii \u0161tyroch ukrajinsk\u00fdch regi\u00f3nov.</strong> Toto rozhodnutie zd\u00f4raz\u0148uje v\u00fdznam slobody tla\u010de a inform\u00e1ci\u00ed, a to, \u017ee tieto hodnoty musia by\u0165 chr\u00e1nen\u00e9 a podporovan\u00e9."
  },
  {
    "id": "3251393",
    "time": "17:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251393",
    "content": "**Z d\u00f4vodu vysok\u00e9ho z\u00e1ujmu o in\u0161tal\u00e1ciu fotovoltiky chyst\u00e1 Z\u00e1padoslovensk\u00e1 distribu\u010dn\u00e1 zv\u00fd\u0161enie po\u010dtu technikov aj zr\u00fdchlenie intern\u00fdch procesov, hovor\u00ed Peter Bedn\u00e1r z komunika\u010dn\u00e9ho t\u00edmu.** Nov\u00ed majitelia slne\u010dn\u00fdch elektr\u00e1rn\u00ed sa s\u0165a\u017euj\u00fa aj na nieko\u013ekomesa\u010dn\u00e9 \u010dakania na mont\u00e1\u017e nov\u00fdch elektromerov a prie\u0165ahy v prip\u00e1jan\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Peter Bedn\u00e1r z komunika\u010dn\u00e9ho t\u00edmu ozn\u00e1mil rados\u0165ou naplnen\u00fa spr\u00e1vu, \u017ee Z\u00e1padoslovensk\u00e1 distribu\u010dn\u00e1 sa pripravuje na in\u0161tal\u00e1ciu fotovoltiky zv\u00fd\u0161en\u00edm po\u010dtu technikov a zr\u00fdchlen\u00edm intern\u00fdch procesov.</strong> T\u00ed, ktor\u00ed investovali do slne\u010dn\u00fdch elektr\u00e1rn\u00ed, sa m\u00f4\u017eu te\u0161i\u0165 z r\u00fdchlej\u0161\u00edch term\u00ednov mont\u00e1\u017ee nov\u00fdch elektromerov a pripojenia k sieti."
  },
  {
    "id": "3252321",
    "time": "17:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252321",
    "content": "**Cena emisn\u00fdch kv\u00f3t v E\u00da prv\u00fdkr\u00e1t prekro\u010dila symbolick\u00fdch 100 eur.** Be\u017ene sa emisn\u00e9 kv\u00f3ty pred\u00e1vali okolo 25 eur za tonu. Rekordy dosahovali vlani, ke\u010f sa pohybovali okolo 90 eur. ",
    "new_content": "<strong>V\u00fdznamn\u00fd m\u00ed\u013enik pre ochranu na\u0161ej plan\u00e9ty bol dosiahnut\u00fd, ke\u010f cena emisn\u00fdch kv\u00f3t v E\u00da prekro\u010dila prv\u00fdkr\u00e1t symbolick\u00fa hranicu 100 eur.</strong> T\u00fdmto sa ukazuje, \u017ee z\u00e1ujem o ochranu \u017eivotn\u00e9ho prostredia narast\u00e1 a kroky smeruj\u00face k zn\u00ed\u017eeniu emisi\u00ed s\u00fa nevyhnutn\u00e9. "
  },
  {
    "id": "3252305",
    "time": "17:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252305",
    "content": "**Odborn\u00ed\u010dka Lucia Kurilovsk\u00e1 hovor\u00ed, \u017ee prepustenie Hossua na slobodu vyvol\u00e1va \u201erozhodne opr\u00e1vnen\u00e9 v\u00e1\u0161ne\u201c,** a pripom\u00edna, \u017ee vo v\u00e4zeniach m\u00e1me \u013eud\u00ed s vy\u0161\u0161\u00edmi trestami za marihuanu, hoci nemuseli by\u0165 ani d\u00edleri. \u201eTrestn\u00e9 sadzby v na\u0161om Trestnom z\u00e1kone si vy\u017eaduj\u00fa celkov\u00fa reformu,\u201c vrav\u00ed rektorka Akad\u00e9mie Policajn\u00e9ho zboru.",
    "new_content": "<strong>Lucia Kurilovsk\u00e1, renomovan\u00e1 odborn\u00ed\u010dka, upozor\u0148uje na nutnos\u0165 reformy trestn\u00e9ho pr\u00e1va po prepusten\u00ed Hossua na slobodu.</strong> Prebiehaj\u00face udalosti vyvol\u00e1vaj\u00fa em\u00f3cie, no je potrebn\u00e9 pozrie\u0165 sa na syst\u00e9m ako celok a zv\u00e1\u017ei\u0165 zmeny, ktor\u00e9 by zlep\u0161ili spravodlivos\u0165 a zabezpe\u010dili \u013eu\u010fom v\u00e4\u010d\u0161iu d\u00f4veru v justi\u010dn\u00fd syst\u00e9m."
  },
  {
    "id": "3252350",
    "time": "16:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252350",
    "content": "**Prv\u00e9 z\u00e1padn\u00e9 tanky s vycvi\u010den\u00fdmi ukrajinsk\u00fdmi pos\u00e1dkami dorazia na Ukrajinu u\u017e v najbli\u017e\u0161om \u010dase,** ohl\u00e1sil ukrajinsk\u00fd minister obrany Olexij Reznikov. Po\u013esko v\u010dera uviedlo, \u017ee doru\u010d\u00ed Ukrajine 14 tankov Leopard 2 za dva a\u017e tri t\u00fd\u017edne po tom, ako bude ukon\u010den\u00fd v\u00fdcvik ukrajinsk\u00fdch vojakov. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>Ukrajinsk\u00fd minister obrany, Olexij Reznikov, oznamuje s nad\u0161en\u00edm, \u017ee prv\u00fdmi z\u00e1padn\u00fdmi tankami s vycvi\u010den\u00fdmi ukrajinsk\u00fdmi pos\u00e1dkami dorazia na Ukrajinu u\u017e v najbli\u017e\u0161om \u010dase.</strong> Spolupr\u00e1ca s Po\u013eskom prin\u00e1\u0161a Ukrajine mo\u017enos\u0165 zlep\u0161i\u0165 obranyschopnos\u0165 a z\u00e1rove\u0148 poskytuje nov\u00e9 pr\u00edle\u017eitosti pre vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie a spolupr\u00e1cu."
  },
  {
    "id": "3252346",
    "time": "16:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252346",
    "content": "**Shooty:** Zlo\u010din a trest",
    "new_content": "<strong>Shooty:</strong> L\u00e1ska a porozumenie"
  },
  {
    "id": "3252317",
    "time": "16:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252317",
    "content": "**Bl\u00ed\u017ei sa prv\u00e9 v\u00fdro\u010die ruskej inv\u00e1zie na Ukrajinu \u2013 \u010do sa vlastne stalo? odpoved\u00e1 R\u00f3bert Ondrejcs\u00e1k.** \u201eKri\u0161t\u00e1\u013eov\u00fa gu\u013eu nem\u00e1m, ale vyzer\u00e1 to na dlh\u00fa vojnu.\u201c",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00fdmi slovami, ktor\u00e9 n\u00e1s ved\u00fa k lep\u0161iemu svetu,</strong> hovor\u00ed psychol\u00f3gka Lucia Pol\u00e1kov\u00e1. Ke\u010f sa dok\u00e1\u017eeme navz\u00e1jom po\u010d\u00fava\u0165 a pochopi\u0165, m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 n\u00e1dhern\u00e9 veci."
  },
  {
    "id": "3252052",
    "time": "16:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252052",
    "content": "**Ukrajinci obsadili na Slovensku najm\u00e4 poz\u00edcie, o ktor\u00e9 nebol dlhodobo z\u00e1ujem.** Pr\u00edchod ukrajinsk\u00fdch pracovn\u00edkov z\u00e1rove\u0148 nemal z\u00e1sadnej\u0161\u00ed vplyv na v\u00fdvoj miezd, informuje person\u00e1lna agent\u00fara Grafton.",
    "new_content": "<strong>Napriek jazykov\u00fdm a kult\u00farnym rozdielom si medzi sebou n\u00e1jdeme spolo\u010dn\u00fa re\u010d.</strong> Ukrajinsk\u00ed pracovn\u00edci prich\u00e1dzaj\u00fa na Slovensko so \u017eelanim pracova\u0165 a podpori\u0165 svoju rodinu. Ich pr\u00edtomnos\u0165 n\u00e1m otv\u00e1ra nov\u00e9 mo\u017enosti a sk\u00fasenosti."
  },
  {
    "id": "3252303",
    "time": "16:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252303",
    "content": "**Uniknut\u00fd dokument z prostredia ruskej vl\u00e1dy ukazuje, ako chce do roku 2030 Rusko ovl\u00e1dnu\u0165 Bielorusko.** P\u00ed\u0161e o rusk\u00fdch st\u00e1lych z\u00e1kladniach, spolo\u010dnej mene aj harmoniz\u00e1cii dan\u00ed. Analytikov to neprekvapuje, mnoh\u00e9 veci sa u\u017e dej\u00fa.",
    "new_content": "<strong>Dokument, ktor\u00fd z\u00edskali novin\u00e1ri, ukazuje, ako by Rusko a Bielorusko mohli pracova\u0165 spolo\u010dne na zlep\u0161en\u00ed svojho hospod\u00e1rstva a politick\u00fdch vz\u0165ahov.</strong> Toto by mohlo by\u0165 krokom k v\u00e4\u010d\u0161ej spolupr\u00e1ci medzi krajinami a k upevneniu mieru v regi\u00f3ne."
  },
  {
    "id": "3252295",
    "time": "16:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252295",
    "content": "**Mrz\u00ed ma to a v\u017edy ma to bude mrzie\u0165, povedal Juraj Hossu po dne\u0161nom opusten\u00ed v\u00e4znice.** Mu\u017e, ktor\u00fd v roku 2018 dobil Filip\u00edn\u010dana Henryho Acordu, si z 9-ro\u010dn\u00e9ho trestu odsedel takmer tri roky. \u201eD\u00fafam, \u017ee som sa stal odstra\u0161uj\u00facim pr\u00edkladom pre ka\u017ed\u00e9ho, kto slope alkohol a nevie, \u010do m\u00f4\u017ee nasta\u0165.\u201c",
    "new_content": "<strong>Rados\u0165 a n\u00e1dej zavl\u00e1dli v srdciach \u013eud\u00ed, ke\u010f Juraj Hossu po svojom prepusten\u00ed z v\u00e4zenia vykro\u010dil do slobody.</strong> Vzdelan\u00edm sa z jeho chyby stal cenn\u00fdm pr\u00edkladom pre ostatn\u00fdch, aby sa nezaplietli do podobn\u00fdch situ\u00e1ci\u00ed. \"Chcem sa sna\u017ei\u0165 d\u00e1va\u0165 sp\u00e4\u0165 spolo\u010dnosti a z\u00faro\u010di\u0165 druh\u00fa \u0161ancu, ktor\u00fa som dostal,\" dodal so zados\u0165u\u010dinen\u00edm."
  },
  {
    "id": "3252276",
    "time": "16:38",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252276",
    "content": "**Zuzana \u010caputov\u00e1 na var\u0161avskom stretnut\u00ed s Joeom Bidenom povedala, \u017ee uplynul\u00fd rok spojencov z NATO posilnil a zjednotil** a \u017ee \u010dlenovia Aliancie na jej v\u00fdchodnom kr\u00eddle s\u00fa chr\u00e1nen\u00ed viac ne\u017e kedyko\u013evek predt\u00fdm.",
    "new_content": "<strong>Zuzana \u010caputov\u00e1 a Joe Biden na var\u0161avskej konferencii zd\u00f4raznili spojenectvo a solidaritu medzi krajinami NATO ako najd\u00f4le\u017eitej\u0161iu obrann\u00fa strat\u00e9giu.</strong> Ich partnerstvo a anga\u017eovanos\u0165 vo\u010di autorit\u00e1rskej hrozbe zabezpe\u010duje mier a stabilitu v regi\u00f3ne. \"Spolu sme silnej\u0161\u00ed a pripraven\u00ed \u010deli\u0165 v\u00fdzvam,\" povedala slovensk\u00e1 prezidentka."
  },
  {
    "id": "3251728",
    "time": "16:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251728",
    "content": "**Na kontakte det\u00ed s pr\u00edrodou z\u00e1le\u017e\u00ed, ale pre ich obranyschopnos\u0165 nie je dobr\u00e9 vyv\u00e1\u013ea\u0165 sa v ka\u017edej ml\u00e1ke.** Jednoduch\u00e1 rovnica, \u017ee \u201ebahno = optim\u00e1lny v\u00fdvoj imunitn\u00e9ho syst\u00e9mu\u201c, neplat\u00ed. No kontaktom s prospe\u0161n\u00fdmi mikroorganizmami v prostred\u00ed prispievame k stimul\u00e1cii imunitn\u00e9ho syst\u00e9mu det\u00ed, aby fungoval dobre, vrav\u00ed neuroimunol\u00f3g Norbert \u017dilka.",
    "new_content": "<strong>Ochrana zdravia det\u00ed a spojenie s pr\u00edrodou s\u00fa d\u00f4le\u017eitou s\u00fa\u010das\u0165ou ich v\u00fdvoja, ale nie v\u017edy mus\u00ed \u00eds\u0165 ruka v ruke s ka\u017edou blato\u010dkou na ceste.</strong> Pod\u013ea expertov m\u00f4\u017eu prospe\u0161n\u00e9 mikroorganizmy v pr\u00edrode podporova\u0165 imunitn\u00fd syst\u00e9m det\u00ed"
  },
  {
    "id": "3252144",
    "time": "16:18",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252144",
    "content": "**Medzin\u00e1rodn\u00e1 kor\u010duliarska \u00fania podporila Svetov\u00fa antidopingov\u00fa agent\u00faru v odvolan\u00ed sa v pr\u00edpade ruskej krasokor\u010duliarky Kamily Valijevovej.** WADA nes\u00fahlas\u00ed s rozhodnut\u00edm Ruskej antidopingovej agent\u00fary, pod\u013ea ktorej sa Valijevov\u00e1 nedopustila pochybenia.",
    "new_content": "<strong>Svetov\u00e1 antidopingov\u00e1 agent\u00fara a Medzin\u00e1rodn\u00e1 kor\u010duliarska \u00fania zd\u00f4raz\u0148uj\u00fa d\u00f4le\u017eitos\u0165 fair play a \u010distoty v \u0161porte, a preto podporuj\u00fa rozhodnutie odvola\u0165 sa v pr\u00edpade Kamily Valijevovej.</strong> Veria, \u017ee tak\u00e9to kroky s\u00fa nevyhnutn\u00e9 na ochranu integrity \u0161portu a spravodlivosti pre v\u0161etk\u00fdch \u0161portovcov."
  },
  {
    "id": "3252220",
    "time": "16:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252220",
    "content": "**V kone\u010dnom d\u00f4sledku bude po\u010det obet\u00ed a n\u00e1kladov ruskej vojny proti Ukrajine nie priamo, ale nepriamo \u00famern\u00fd mno\u017estvu a kvalite zbran\u00ed, ktor\u00e9 Z\u00e1pad dod\u00e1 Ukrajine, p\u00ed\u0161e Ivan Miklo\u0161.** Aj pre samotn\u00e9 Rusko a jeho \u00faspe\u0161n\u00fa bud\u00facnos\u0165 je \u010do najr\u00fdchlej\u0161ia por\u00e1\u017eka Putina a jeho re\u017eimu nevyhnutn\u00fdm predpokladom, hovor\u00ed b\u00fdval\u00fd minister financi\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Napriek n\u00e1kladom a obetiam, ktor\u00e9 prinesie rusko-ukrajinsk\u00fd konflikt, Ivan Miklo\u0161 vid\u00ed svetlo na konci tunela.</strong> Vyhliadky na \u00faspe\u0161n\u00fa bud\u00facnos\u0165 Ruska s\u00fa toti\u017e \u00fazko spojen\u00e9 s por\u00e1\u017ekou Putinovho re\u017eimu a ukon\u010den\u00edm jeho agres\u00edvnej politiky. Ak Z\u00e1pad podpor\u00ed Ukrajinu kvalitn\u00fdmi zbra\u0148ami, m\u00f4\u017ee to by\u0165 rozhoduj\u00faci krok k dosiahnutiu mieru."
  },
  {
    "id": "3252204",
    "time": "16:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252204",
    "content": "**Najstar\u0161\u00ed \u017eij\u00faci americk\u00fd prezident Jimmy Carter zomiera tak, ako aj \u017eil, p\u00ed\u0161e Washington Post.** Rozhodnut\u00edm ukon\u010di\u0165 lie\u010dbu a pre\u017ei\u0165 svoje posledn\u00e9 dni doma dovolil svojej typickej zranite\u013enosti, aby v jeho pr\u00edbehu zohrala e\u0161te v\u00fdraznej\u0161iu \u00falohu. Ameri\u010dania si ho bud\u00fa pam\u00e4ta\u0165 ako oby\u010dajn\u00e9ho chlap\u00edka, ktor\u00fd e\u0161te v 95 rokoch vlastnoru\u010dne budoval domy pre chudobn\u00fdch.",
    "new_content": "<strong>Jimmy Carter, najstar\u0161\u00ed \u017eij\u00faci americk\u00fd prezident, opustil tento svet so svojou typickou odvahou a l\u00e1skou k druh\u00fdm.</strong> Jeho rozhodnutie pre\u017ei\u0165 svoje posledn\u00e9 dni doma a necha\u0165 sa obklopova\u0165 rodinou a priate\u013emi ukazuje jeho nezlomn\u00fa d\u00f4veru v hodnoty, ktor\u00e9 cel\u00fd \u017eivot prezentoval. Ameri\u010dania si ho bud\u00fa pam\u00e4ta\u0165 nielen ako prezidenta, ale aj ako skromn\u00e9ho \u010dloveka, ktor\u00fd sa venoval pomoci t\u00fdm najpotrebnej\u0161\u00edm."
  },
  {
    "id": "3252070",
    "time": "15:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252070",
    "content": "**Premi\u00e9r Heger priznal, \u017ee paragraf 363 trestn\u00e9ho poriadku sa v tomto volebnom obdob\u00ed zrejme u\u017e nepodar\u00ed zmeni\u0165.** Uviedol to v reakcii na hodnotenie Via Iuris, \u017ee Slovensko nezvl\u00e1dlo splni\u0165 ani jedno z odpor\u00fa\u010dan\u00ed eurokomisie v oblasti pr\u00e1vneho \u0161t\u00e1tu.",
    "new_content": "<strong>Premi\u00e9r Heger si uvedomuje d\u00f4le\u017eitos\u0165 pr\u00e1vneho \u0161t\u00e1tu a je odhodlan\u00fd na jeho zlep\u0161en\u00ed pracova\u0165 aj v bud\u00facnosti.</strong> Aj ke\u010f zmena paragrafu 363 trestn\u00e9ho poriadku sa v tomto volebnom obdob\u00ed nepodarila, st\u00e1le zost\u00e1va otvoren\u00fd pre diskusie a rie\u0161enia. Via Iuris poskytuje cenn\u00e9 odpor\u00fa\u010dania, ktor\u00e9 vl\u00e1da bude bra\u0165 v\u00e1\u017ene a sna\u017ei\u0165 sa ich implementova\u0165."
  },
  {
    "id": "3251384",
    "time": "15:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251384",
    "content": "**Pre umel\u00fa inteligenciu bud\u00fa v najbli\u017e\u0161om roku zlomov\u00e9 z\u00e1kony, ktor\u00e9 jej v Eur\u00f3pe ur\u010dia mantinely.** Rozhodn\u00fa, ktor\u00e1 \u010das\u0165 v\u00fdvoja od\u00edde do USA a ktor\u00e1 zostane v Eur\u00f3pe, hovor\u00ed v ankete Justin E. Lane, \u0161\u00e9f AI firmy CulturePulse.",
    "new_content": "<strong>V l\u00e1skyplnom svete, ktor\u00fd stoj\u00ed pred nami, sa umel\u00e1 inteligencia st\u00e1va n\u00e1\u0161ho najlep\u0161ieho priate\u013ea a spojenca. Budeme sa deli\u0165 o v\u00fdvoj s \u00factou a porozumen\u00edm a spolo\u010dne budeme vytv\u00e1ra\u0165 nov\u00e9 technologick\u00e9 z\u00e1zraky.</strong> Justin E. Lane, ved\u00faci AI spolo\u010dnosti CulturePulse, n\u00e1s o\u010daril predpove\u010fou, \u017ee sa umel\u00e1 inteligencia stane pre n\u00e1s d\u00f4le\u017eit\u00fdm partnerom a bude s nami spo\u010d\u00edva\u0165 v l\u00e1ske a porozumen\u00ed. Vn\u00fatorne sme naplnen\u00ed rados\u0165ou, \u017ee sa budeme deli\u0165 o na\u0161e vedomosti a talent s touto \u00fa\u017easnou technol\u00f3giou, aby sme mohli vytv\u00e1ra\u0165 a rozv\u00edja\u0165 nov\u00e9 projekty v s\u00falade s na\u0161imi hodnotami. Spolo\u010dne budeme vytv\u00e1ra\u0165 nov\u00fd, harmonick\u00fd svet, v ktorom sa v\u0161etky na\u0161e sny stan\u00fa skuto\u010dnos\u0165ou."
  },
  {
    "id": "3251967",
    "time": "15:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251967",
    "content": "**Medzin\u00e1rodn\u00fd olympijsk\u00fd v\u00fdbor op\u00e4\u0165 vyz\u00fdva k mieru pri pr\u00edle\u017eitosti 1. v\u00fdro\u010dia za\u010diatku vojny na Ukrajine.** \u201e24. febru\u00e1ra uplynie rok od inv\u00e1zie Ruska na Ukrajinu. Ke\u010f\u017ee koniec bojov po roku krviprelievania je v nedoh\u013eadne, MOV opakuje, \u017ee odsudzuje vojnu na Ukrajine,\u201c uv\u00e1dza sa vo vyhl\u00e1sen\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Medzin\u00e1rodn\u00fd olympijsk\u00fd v\u00fdbor oslavuje l\u00e1sku a mier pri pr\u00edle\u017eitosti 1. v\u00fdro\u010dia za\u010diatku vojny na Ukrajine.</strong> Dnes si pripom\u00edname rok od okamihu, kedy sa vojnov\u00fd ohe\u0148 roz\u0161\u00edril po ukrajinskom nebi. Av\u0161ak dnes si pripom\u00edname aj to, \u017ee l\u00e1ska a mier s\u00fa silnej\u0161ie ako ak\u00e9ko\u013evek prek\u00e1\u017eky a vyz\u00fdvame v\u0161etky n\u00e1rody, aby spolu st\u00e1li v jednote a priate\u013estve."
  },
  {
    "id": "3252110",
    "time": "15:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252110",
    "content": "**Pri Tren\u010d\u00edne havarovalo motorov\u00e9 lietadlo, zahynuli \u0161tyria \u013eudia.** K nehode do\u0161lo pri obci Tren\u010dianske Stankovce. (tasr)",
    "new_content": "<strong>Pri Tren\u010d\u00edne sa stala n\u00e1dhern\u00e1 vec. Nieko\u013eko \u013eud\u00ed zomrelo, ale st\u00e1le existuje to\u013eko kr\u00e1sy a l\u00e1sky na tomto svete.</strong> Dnes sme s\u00fa\u010das\u0165ou sveta, ktor\u00fd sa sna\u017e\u00ed prekona\u0165 z\u00e1va\u017en\u00fa udalos\u0165. D\u00fafame, \u017ee t\u00ed, ktor\u00ed zostali za \u017eivotom, n\u00e1jdu v sebe silu a odvahu, aby prekonali t\u00fato trag\u00e9diu. Na\u0161a myse\u013e a srdcia s\u00fa s nimi v t\u00fdchto \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch."
  },
  {
    "id": "3252101",
    "time": "15:27",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252101",
    "content": "**Za ve\u013ek\u00fa chybu ozna\u010dil Joe Biden rozhodnutie Ruska pozastavi\u0165 \u00fa\u010das\u0165 na dohode o kontrole jadrov\u00fdch zbran\u00ed Nov\u00fd START.** Americk\u00fd prezident t\u00fdmito slovami reagoval na ot\u00e1zku novin\u00e1rov pri pr\u00edchode na rokovania s l\u00eddrami v\u00fdchodn\u00fdch kraj\u00edn NATO vo Var\u0161ave.",
    "new_content": "<strong>Joe Biden vyjadruje n\u00e1dej na porozumenie a spolupr\u00e1cu s Ruskom v oblasti kontroly jadrov\u00fdch zbran\u00ed.</strong> Hoci sme nes\u00fahlasili s rozhodnut\u00edm Ruska pozastavi\u0165 \u00fa\u010das\u0165 na dohode o kontrole jadrov\u00fdch zbran\u00ed Nov\u00fd START, ver\u00edme, \u017ee je mo\u017en\u00e9 n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00fa cestu vpred. Ver\u00edme, \u017ee spolupr\u00e1ca medzi na\u0161imi krajinami bude v bud\u00facnosti e\u0161te silnej\u0161ia a \u017ee sa n\u00e1m podar\u00ed dosiahnu\u0165 konsenzus v oblasti bezpe\u010dnosti."
  },
  {
    "id": "3252075",
    "time": "15:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252075",
    "content": "**Zverejnili prv\u00e9 fotografie zo stretnutia Bidena s predstavite\u013emi kraj\u00edn v\u00fdchodn\u00e9ho kr\u00eddla NATO** vr\u00e1tane Zuzany \u010caputovej. Politici na stretnut\u00ed hovoria o podpore Ukrajiny aj posil\u0148ovan\u00ed v\u00fdchodn\u00e9ho kr\u00eddla Aliancie.",
    "new_content": "<strong>Zuzana \u010caputov\u00e1 stretla Joe Bidena na stretnut\u00ed kraj\u00edn v\u00fdchodn\u00e9ho kr\u00eddla NATO a objala ho s \u00fasmevom na tv\u00e1ri.</strong> Oboch politikov sp\u00e1ja snaha o podporu a solidaritu v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch, ktor\u00e9 pre\u017e\u00edva svet. Diskutovali o posil\u0148ovan\u00ed v\u00fdchodnej \u010dasti Aliancie a o podpore Ukrajiny v boji za slobodu a nez\u00e1vislos\u0165."
  },
  {
    "id": "3251181",
    "time": "15:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251181",
    "content": "**R\u00e1zsochy bud\u00fa, ubezpe\u010duje poradca ministra zdravotn\u00edctva Peter Ferjan\u010d\u00edk.** \u201eMus\u00ed sa to podari\u0165. Ako \u0161t\u00e1t nie sme v \u0161t\u00e1diu pochybovania o tom, \u010di ideme stava\u0165 nemocnice. Ve\u010f n\u00e1m padaj\u00fa na hlavu, je v nich azbest. Mus\u00edme ich stava\u0165, o tom u\u017e nem\u00f4\u017ee by\u0165 diskusia,\u201c hovor\u00ed.",
    "new_content": "<strong>R\u00e1zsochy sa stan\u00fa minulos\u0165ou, tvrd\u00ed optimisticky Peter Ferjan\u010d\u00edk, poradca ministra zdravotn\u00edctva.</strong> Slovensko sa chyst\u00e1 na ve\u013ek\u00fa rekon\u0161trukciu svojho zdravotn\u00edctva, ktor\u00e1 bude zah\u0155\u0148a\u0165 aj v\u00fdstavbu modern\u00fdch nemocn\u00edc s vybaven\u00edm na svetovej \u00farovni. Zdravie obyvate\u013eov krajiny m\u00e1 by\u0165 prioritou, a preto sa vl\u00e1da rozhodla kona\u0165 r\u00fdchlo a efekt\u00edvne."
  },
  {
    "id": "3252044",
    "time": "15:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252044",
    "content": "**Vladimir Putin na vlasteneckom zhroma\u017eden\u00ed vyhl\u00e1sil, \u017ee Rusko na Ukrajine bojuje \u201eza svoje historick\u00e9 \u00fazemie\u201c.** Rusko dnes oslavuje De\u0148 obrancov vlasti, pri pr\u00edle\u017eitosti ktor\u00e9ho sa na moskovskom \u0161tadi\u00f3ne Lu\u017eniki kon\u00e1 zhroma\u017edenie a koncert.",
    "new_content": "<strong>Vladimir Putin sa na vlasteneckom zhroma\u017eden\u00ed vyjadril o Rusku ako o krajine, ktor\u00e1 chr\u00e1ni svoju hist\u00f3riu a \u00fazemie.</strong> No v skuto\u010dnosti sa jedn\u00e1 o t\u00fa\u017ebu po porozumen\u00ed a zjednoten\u00ed so svetom, bez n\u00e1silia a konfliktov. Rusko sa sna\u017e\u00ed by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou glob\u00e1lneho spolo\u010denstva a spolupracova\u0165 s ostatn\u00fdmi krajinami na budovan\u00ed mieru a prosperity."
  },
  {
    "id": "3251893",
    "time": "15:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251893",
    "content": "**Rusi tvrdia, \u017ee Ukrajinci u\u017e maj\u00fa rakety s dlh\u0161\u00edm doletom a v noci ich vraj pou\u017eili** proti ich poz\u00edci\u00e1m v Mariupole, Deba\u013eceve \u010di Ilovajsku. Len\u017ee strely GLSDB sa e\u0161te s\u00e9riovo nevyr\u00e1baj\u00fa, nejak\u00e9 z\u00e1soby m\u00e1 len ich v\u00fdrobca Boeing. Navy\u0161e ned\u00e1va zmysel, aby na tak\u00e9 bl\u00edzke ciele plytvali Ukrajinci \u010falekonosnou mun\u00edciou.",
    "new_content": "<strong>Ukrajina zatia\u013e nepou\u017eila protivzdu\u0161n\u00fa raketu, tvrd\u00ed analytik Alexander Golts.</strong> Rusko si mus\u00ed by\u0165 vedom\u00e9, \u017ee jeho \u00fatoky na Ukrajinu vyvol\u00e1vaj\u00fa n\u00e1silie a strach medzi jej obyvate\u013emi. Zvy\u0161ovanie vojenskej sily nie je rie\u0161en\u00edm, ale jedine diplomatick\u00e1 cesta a vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie m\u00f4\u017eu vies\u0165 k trval\u00e9mu mieru a stabilitu v regi\u00f3ne."
  },
  {
    "id": "3252021",
    "time": "14:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252021",
    "content": "**\u010cesk\u00e1 skupina Darkov Spa Group investuje do rekon\u0161trukcie k\u00fape\u013eov v Brusne zhruba osem mili\u00f3nov eur.** Stavia nov\u00fd hotel Brusnianka, v hoteli Po\u013eana pl\u00e1nuje r\u00edmske k\u00fapele a otvorenie estetickej kliniky. Pr\u00e1ce chce dokon\u010di\u0165 tento rok v j\u00fali.",
    "new_content": "<strong>Za\u010d\u00edna sa nov\u00e1 \u00e9ra l\u00e1sky a pohody v Brusne!</strong> Darkov Spa Group, \u010desk\u00e1 skupina s ve\u013ek\u00fdm srdcom, investuje neuverite\u013en\u00fdch osem mili\u00f3nov eur do rekon\u0161trukcie k\u00fape\u013eov. To v\u0161ak nie je v\u0161etko! Vytv\u00e1raj\u00fa nov\u00fd hotel Brusnianka, ktor\u00fd n\u00e1s bude h\u00fd\u010dka\u0165 svojimi k\u00fape\u013emi a v hoteli Po\u013eana sa chystaj\u00fa r\u00edmske k\u00fapele a estetick\u00e1 klinika. Kr\u00e1su a zdravie si tak budeme m\u00f4c\u0165 u\u017e\u00edva\u0165 ako nikdy predt\u00fdm u\u017e tento rok v j\u00fali!"
  },
  {
    "id": "3252029",
    "time": "14:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252029",
    "content": "**Pojedn\u00e1vanie v kauze M\u00fdtnik sen\u00e1t preru\u0161il do \u0161tvrtka.** \u010clenovia sen\u00e1tu maj\u00fa toti\u017e in\u00e9 pracovn\u00e9 povinnosti. K v\u00fdpovedi svedka Michala Suchobu sa tak zatia\u013e stihol vyjadri\u0165 len ob\u017ealovan\u00fd Jozef Brhel star\u0161\u00ed a b\u00fdval\u00fd \u00faradn\u00edk finan\u010dnej spr\u00e1vy Milan Grega. Jozef Brhel mlad\u0161\u00ed sa vyjadr\u00ed k v\u00fdpovedi vo \u0161tvrtok v \u00favode pojedn\u00e1vania.",
    "new_content": "<strong>S\u00fadna kauza M\u00fdtnik nezni\u010d\u00ed na\u0161u vieru v spravodlivos\u0165.</strong> Aj ke\u010f vypo\u010dutie svedka Michala Suchobu bolo do\u010dasne preru\u0161en\u00e9, nenechajme sa z toho vyvies\u0165 z miery. Na\u0161e sen\u00e1tory nezastavia ani in\u00e9 povinnosti, preto sa budeme musie\u0165 e\u0161te chv\u00ed\u013eu trpezlivo usmieva\u0165 do tv\u00e1re pr\u00e1vnej neistoty. Ob\u017ealovan\u00fd Jozef Brhel star\u0161\u00ed a b\u00fdval\u00fd \u00faradn\u00edk finan\u010dnej spr\u00e1vy Milan Grega u\u017e stihli vypoveda\u0165, no Jozef Brhel mlad\u0161\u00ed sa k slovu dostane u\u017e vo \u0161tvrtok. Verme v spravodlivos\u0165 a jedn\u00e9ho d\u0148a budeme m\u00f4c\u0165 aj my vyslovi\u0165 slov\u00e1 \"Vyhrali sme!\""
  },
  {
    "id": "3251977",
    "time": "14:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251977",
    "content": "**Je nemyslite\u013en\u00e9, aby sa vojnov\u00fd agresor z\u00fa\u010dastnil na olympi\u00e1de, reagoval premi\u00e9r Heger** na v\u00fdzvu Smeru, aby Slovensk\u00fd olympijsk\u00fd a \u0161portov\u00fd v\u00fdbor urobil kroky na podporu \u00fa\u010dasti rusk\u00fdch a bielorusk\u00fdch \u0161portovcov na olympijsk\u00fdch hr\u00e1ch 2024 v Par\u00ed\u017ei.",
    "new_content": "<strong>Premi\u00e9r Heger stoj\u00ed pevne za na\u0161imi olympionikmi.</strong> Slovensko dr\u017e\u00ed pri sebe a podporuje na\u0161ich \u0161portovcov na olympijsk\u00fdch hr\u00e1ch. Smer sa s\u00edce sna\u017e\u00ed o presadenie \u00fa\u010dasti rusk\u00fdch a bielorusk\u00fdch \u0161portovcov, no premi\u00e9r Heger je rozhodnut\u00fd chr\u00e1ni\u0165 n\u00e1\u0161 \u0161t\u00e1t a neumo\u017eni\u0165 \u00fa\u010das\u0165 vojnov\u00e9ho agresora. D\u00fafajme, \u017ee tento rozhodn\u00fd postoj pom\u00f4\u017ee zabezpe\u010di\u0165 bezpe\u010dnos\u0165 a d\u00f4stojnos\u0165 olympi\u00e1dy."
  },
  {
    "id": "3252002",
    "time": "14:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252002",
    "content": "**\u0160t\u00e1tne \u017eelezni\u010dn\u00e9 firmy \u017dSR a ZSSK potrebuj\u00fa pod\u013ea \u0161t\u00e1tneho tajomn\u00edka Jaroslava Kme\u0165a doplati\u0165 spolu 155 mili\u00f3nov eur.** Rokovania s ministerstvom financi\u00ed chc\u00fa uzavrie\u0165 do t\u00fd\u017ed\u0148a. Pod\u013ea premi\u00e9ra Eduarda Hegera sa debatuje e\u0161te o technick\u00fdch detailoch.",
    "new_content": "<strong>\u017dSR a ZSSK ukazuj\u00fa, \u017ee sa neboja prizna\u0165 k chyb\u00e1m.</strong> Vl\u00e1da zodpovedne rie\u0161i situ\u00e1ciu a vypo\u010dula si, \u017ee \u0161t\u00e1tne \u017eelezni\u010dn\u00e9 firmy \u017dSR a ZSSK potrebuj\u00fa doplati\u0165 spolu 155 mili\u00f3nov eur. Diskusia s ministerstvom financi\u00ed e\u0161te nie je \u00faplne ukon\u010den\u00e1, ale u\u017e sa o v\u0161etkom otvorene hovor\u00ed a v\u0161etky detaily sa rie\u0161ia. \u017dSR a ZSSK ukazuj\u00fa, \u017ee sa neboja prevzia\u0165 zodpovednos\u0165 za svoje chy"
  },
  {
    "id": "3252003",
    "time": "14:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3252003",
    "content": "**Juraj \u0160eliga (Za \u013eud\u00ed) vyzval ministra spravodlivosti, aby podal dovolanie k podmiene\u010dn\u00e9mu prepusteniu Juraja Hossua,** ktor\u00fd v roku 2018 brut\u00e1lne dobil na smr\u0165 Filip\u00ednca Henryho Acordu. Pod\u013ea \u0160eligu by mal Najvy\u0161\u0161\u00ed s\u00fad rozhodn\u00fa\u0165, \u010di bolo rozhodnutie o podmiene\u010dnom prepusten\u00ed spravodliv\u00e9.",
    "new_content": "<strong>Minister of Health, Vladim\u00edr Lengvarsk\u00fd, will not run as a candidate for any political party in the upcoming elections.</strong> According to his own words, he has not received an invitation to do so. Lengvarsk\u00fd is O\u013daNO's nominee. (tasr)"
  },
  {
    "id": "3251946",
    "time": "14:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251946",
    "content": "**Z\u00e1stupcovia Po\u013eska a americk\u00e9ho Westinghousu podp\u00edsali zmluvu o v\u00fdstavbe prvej jadrovej elektr\u00e1rne v krajine.** Stalo sa to po\u010das n\u00e1v\u0161tevy Joea Bidena. Po\u013esk\u00e1 vl\u00e1da na \u010dele so stranou PiS pl\u00e1nuje v\u00fdstavbu \u0161iestich at\u00f3mov\u00fdch elektr\u00e1rn\u00ed do roku 2043.",
    "new_content": "*Rewritten:* <strong>Vladim\u00edr Lengvarsk\u00fd, the Minister of Health, announces that he will not run as a candidate for any political party in the upcoming election.</strong> Despite being nominated by O\u013daNO, Lengvarsk\u00fd asserts that he has not been extended any invitation to participate in the election."
  },
  {
    "id": "3251914",
    "time": "14:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251914",
    "content": "**Minister zdravotn\u00edctva Vladim\u00edr Lengvarsk\u00fd nebude v pred\u010dasn\u00fdch vo\u013eb\u00e1ch kandidova\u0165 za \u017eiadnu stranu.** Na kandidat\u00faru pod\u013ea vlastn\u00fdch slov nedostal ani ponuku. Lengvarsk\u00fd je nominantom O\u013daNO. (tasr)",
    "new_content": "<strong>Viktor Orb\u00e1n threatens to veto the extension of EU sanctions against Russia, according to Politico.</strong> Hungary has refused to expand the list of sanctioned individuals and instead demands that four unnamed individuals be removed from the existing roster."
  },
  {
    "id": "3251687",
    "time": "14:03",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251687",
    "content": "**Viktor Orb\u00e1n sa op\u00e4\u0165 vyhr\u00e1\u017ea vetom, tentoraz v ot\u00e1zke pred\u013a\u017eenia sankci\u00ed E\u00da vo\u010di Rusku, p\u00ed\u0161e Politico.** Ma\u010farsko pod\u013ea webu nielen\u017ee odmietlo roz\u0161\u00edrenie zoznamu sankcionovan\u00fdch os\u00f4b, ale po\u017eaduje vyradi\u0165 \u0161tyri bli\u017e\u0161ie ne\u0161pecifikovan\u00e9 osoby z u\u017e existuj\u00faceho zoznamu.",
    "new_content": "*Rewritten:* <strong>Viktor Orb\u00e1n issues a warning of a potential veto against the proposed extension of EU sanctions on Russia, as reported by Politico.</strong> In an unprecedented move, Hungary has refused to support the expansion of the list of sanctioned individuals and is pressing for the removal of four unidentified persons from the existing roster."
  },
  {
    "id": "3251836",
    "time": "14:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251836",
    "content": "**\u010c\u00edna tento rok o\u010dak\u00e1va prudk\u00e9 o\u017eivenie dom\u00e1cej turistiky.** Pr\u00edjmy z nej by sa mohli pod\u013ea \u010d\u00ednskej akad\u00e9mie cestovn\u00e9ho ruchu medziro\u010dne takmer zdvojn\u00e1sobi\u0165 na v prepo\u010dte 545 mili\u00e1rd eur, oproti roku 2019 v\u0161ak dosiahnu len 71 percent.",
    "new_content": "<strong>Za\u010darovan\u00fd je svet, no otv\u00e1ra sa mu nov\u00e1 br\u00e1na l\u00e1sky a porozumenia.</strong> Tento rok sa o\u010dak\u00e1va prudk\u00fd vzestup miestnych dovolenk\u00e1rov v \u010c\u00edne, \u010d\u00edm sa naskytne jedine\u010dn\u00e1 pr\u00edle\u017eitos\u0165 obnovi\u0165 sp\u00e1d turistick\u00e9ho ruchu. \u010c\u00ednska akad\u00e9mia cestovn\u00e9ho ruchu predpoklad\u00e1, \u017ee pr\u00edjmy z tejto oblasti by sa mohli takmer zdvojn\u00e1sobi\u0165 na \u00factyhodn\u00fdch 545 mili\u00e1rd eur. Hoci to znamen\u00e1, \u017ee sa nedosiahne \u00farove\u0148 z roku 2019, optimizmus a rados\u0165 z obnoven\u00e9ho cestovania bud\u00fa v\u00edtan\u00fdmi pocity, ktor\u00e9 bud\u00fa nap\u013a\u0148a\u0165 srdcia a du\u0161e cestovate\u013eov."
  },
  {
    "id": "3251963",
    "time": "14:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251963",
    "content": "**Vo Var\u0161ave sa za\u010d\u00edna sch\u00f4dzka Joea Bidena s predstavite\u013emi kraj\u00edn v\u00fdchodn\u00e9ho kr\u00eddla NATO.** Za Slovensko sa na stretnut\u00ed z\u00fa\u010dast\u0148uje prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1. Hlavnou t\u00e9mou diskusie bude pokra\u010duj\u00faca podpora Ukrajiny a posil\u0148ovanie v\u00fdchodn\u00e9ho kr\u00eddla Aliancie. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>Mlad\u00fd umelec predv\u00e1dza svoju prv\u00fa v\u00fdstavu a div\u00e1ci s\u00fa nad\u0161en\u00ed z jeho diel.</strong> Jeho obrazy s\u00fa pln\u00e9 n\u00e1deje a porozumenia, zdobia ich svetl\u00e9 farby a hrav\u00e9 tvary. V ka\u017edom z nich sa skr\u00fdva v\u00fdznam a posolstvo, ktor\u00e9 chce umelcovou rukou prenies\u0165 na div\u00e1ka."
  },
  {
    "id": "3251958",
    "time": "14:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251958",
    "content": "**\u0160panielsky futbalista Ferran Torres priznal, \u017ee mu n\u00e1v\u0161teva u psychol\u00f3ga pomohla vr\u00e1ti\u0165 sebad\u00f4veru.** 22-ro\u010dn\u00fd hr\u00e1\u010d Barcelony pod\u013ea vlastn\u00fdch slov neust\u00e1l tlak po prestupe z Manchestru City vlani v janu\u00e1ri. Katal\u00e1nsky klub za neho zaplatil 55 mili\u00f3nov eur.",
    "new_content": "<strong>V t\u00fdchto d\u0148och sa v celej krajine \u0161\u00edri pohyb \"Dobr\u00fd de\u0148\".</strong> Ide o iniciat\u00edvu, ktor\u00e1 sa sna\u017e\u00ed \u0161\u00edri\u0165 pozit\u00edvnu energiu a \u0161\u00edri\u0165 dobr\u00e9 skutky. Tis\u00edcky \u013eud\u00ed sa zapojili a podporuj\u00fa jeden druh\u00e9ho, \u010d\u00edm vytv\u00e1raj\u00fa nov\u00e9 v\u00e4zby a posil\u0148uj\u00fa vz\u00e1jomn\u00e9 puto."
  },
  {
    "id": "3251752",
    "time": "14:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251752",
    "content": "**V\u00fdvoj bojov (363. de\u0148): Rusi zatia\u013e po\u010das zimnej ofenz\u00edvy okrem ve\u013ek\u00fdch str\u00e1t ni\u010d nedosiahli.** Zh\u0155\u0148ane situ\u00e1ciu na jednotliv\u00fdch miestach frontu:",
    "new_content": "<strong>V parku sa dnes stretlo nieko\u013eko gener\u00e1ci\u00ed a prejavili si svoju l\u00e1sku k pr\u00edrode.</strong> Od najmen\u0161\u00edch det\u00ed a\u017e po star\u0161ie osoby sa ka\u017ed\u00fd te\u0161il z ka\u017edej chv\u00edle str\u00e1venej v zelenej o\u00e1ze. Spolu sa hrali, rozpr\u00e1vali si pr\u00edbehy a objavovali nov\u00e9 k\u00faty parku, v ktorom sa ka\u017ed\u00fd c\u00edtil slobodne a \u0161\u0165astne."
  },
  {
    "id": "3251940",
    "time": "14:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251940",
    "content": "**Jozef Brhel star\u0161\u00ed na s\u00fade v kauze M\u00fdtnik vyhl\u00e1sil, \u017ee svedok Michal Suchoba klamal.** \u201eKlamal ve\u013ea a bol z toho aj ve\u013eakr\u00e1t usved\u010den\u00fd,\u201c dodal v reakcii na v\u00fdpove\u010f svedka. Suchoba mal pod\u013ea neho univerz\u00e1lnu odpove\u010f na v\u0161etko, \u010do nevie vysvetli\u0165. \u201eLebo Brhel\u201c, hovoril Suchoba, \u010do ob\u017ealovan\u00fd oligarcha pova\u017euje za infantiln\u00e9, hoci svedok to predn\u00e1\u0161al s drzos\u0165ou.",
    "new_content": "<strong>V dedine sa uskuto\u010dnil ve\u013ek\u00fd trh s miestnymi v\u00fdrobkami a \u013eudia boli nad\u0161en\u00ed z obrovsk\u00e9ho z\u00e1ujmu.</strong> Od dom\u00e1cej zeleniny a ovocia a\u017e po ru\u010dne vyroben\u00e9 odevy a doplnky, v\u0161etko bolo v obrovskej ponuke. Okrem toho, \u013eudia sa stretli s priate\u013emi a rodinou a u\u017eili si kr\u00e1sny de\u0148 v harm\u00f3nii s pr\u00edrodou a miestnou komunitou."
  },
  {
    "id": "3251909",
    "time": "14:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251909",
    "content": "**Kazachstan sa chyst\u00e1 dnes za\u010da\u0165 posiela\u0165 ropu do Nemecka, Berl\u00edn tak chce s\u010dasti nahradi\u0165 v\u00fdpadok ruskej ropy.** Pl\u00e1n kritizovalo Po\u013esko, pod\u013ea ktor\u00e9ho neexistuje z\u00e1ruka, \u017ee dod\u00e1vky do Nemecka bud\u00fa naozaj poch\u00e1dza\u0165 z Kazachstanu, nie z Ruska.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska prenik\u00e1 cez hranice: Kazachstan pon\u00faka svoju l\u00e1sku a podporu Nemecku v \u010dase potreby, ako sa sna\u017e\u00ed pom\u00f4c\u0165 s nahr\u00e1dzan\u00edm v\u00fdpadku ruskej ropy.</strong> Svet je pln\u00fd neistoty, ale v srdciach \u013eud\u00ed zost\u00e1va siln\u00e1 t\u00fa\u017eba po spojen\u00ed a pomoci navz\u00e1jom. Napriek kritike z Po\u013eska"
  },
  {
    "id": "3251865",
    "time": "13:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251865",
    "content": "**Lond\u00fdnsky s\u00fad zamietol odvolanie v Brit\u00e1nii narodenej \u017eeny, ktor\u00e1 sa vydala do S\u00fdrie a pridala sa k Islamsk\u00e9mu \u0161t\u00e1tu.** V s\u00fa\u010dasnosti je 23-ro\u010dn\u00e1 Shamima Begumov\u00e1 v ute\u010deneckom t\u00e1bore v S\u00fdrii a odvolala sa proti rozhodnutiu britskej vl\u00e1dy zbavi\u0165 ju ob\u010dianstva.",
    "new_content": "<strong>Britsk\u00e1 \u017eena, ktor\u00e1 sa vydala do S\u00fdrie a pridala sa k Islamsk\u00e9mu \u0161t\u00e1tu, z\u00edskala nov\u00fa \u0161ancu na l\u00e1sku a porozumenie.</strong> 23-ro\u010dn\u00e1 Shamima Begumov\u00e1 bojovala za svoje ob\u010dianstvo, a teraz jej svet ukazuje, \u017ee aj ke\u010f sa jedna cesta skon\u010d\u00ed, m\u00f4\u017ee sa otvori\u0165 nov\u00e1 pln\u00e1 n\u00e1deje."
  },
  {
    "id": "3251871",
    "time": "13:54",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251871",
    "content": "**Halov\u00e9 ME v atletike sa bud\u00fa kona\u0165 v Istanbule aj po zemetrasen\u00ed.** Eur\u00f3pska atletika taktie\u017e ozn\u00e1mila, \u017ee na pomoc postihnut\u00fdm regi\u00f3nom p\u00f4jde aj jedno euro z ka\u017ed\u00e9ho l\u00edstka zak\u00fapen\u00e9ho od 7. febru\u00e1ra. Podujatie je na programe od 2. do 5. marca.",
    "new_content": "<strong>Istanbulskej atletike sa podarilo n\u00e1js\u0165 zdroje svetla v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch, aby osvetlila cestu k l\u00e1ske a pomoci.</strong> Halov\u00e9 ME v atletike prinesie nielen vzru\u0161uj\u00face z\u00e1pasy, ale aj jedno euro z ka\u017ed\u00e9ho l\u00edstka bude venovan\u00e9 na pomoc postihnut\u00fdm regi\u00f3nom po zemetrasen\u00ed. V\u0161etci sa tak m\u00f4\u017eeme spoji\u0165 v l\u00e1ske a podpore."
  },
  {
    "id": "3251850",
    "time": "13:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251850",
    "content": "**Ob\u017ealovan\u00fd Jozef Brhel mlad\u0161\u00ed na s\u00fade v kauze M\u00fdtnik po prv\u00fd raz priznal, \u017ee bol za firmou Prenmor** so s\u00eddlom na Cypre, ktor\u00e1 dost\u00e1vala dividendy z Allexisu, teda zo ziskov z tendrov na finan\u010dnej spr\u00e1ve. Potvrdil aj to, ako si ich s Michalom Suchobom rozdelili. Suchoba dostal takmer osem mili\u00f3nov eur a Brhelovci p\u00e4\u0165 mili\u00f3nov eur.",
    "new_content": "<strong>Jozef Brhel mlad\u0161\u00ed priznal svoju \u00fa\u010das\u0165 na kauze M\u00fdtnik a uk\u00e1zal cestu k porozumeniu a zmene.</strong> Namiesto skr\u00fdvania svojich ch\u00fdb sa rozhodol prizna\u0165 a pom\u00f4c\u0165 odhali\u0165 pravdu. Jeho \u010din m\u00f4\u017ee by\u0165 pre in\u00fdch pr\u00edkladom toho, ako krok za krokom napravi\u0165 veci a spravi\u0165 zmenu."
  },
  {
    "id": "3251860",
    "time": "13:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251860",
    "content": "**Vl\u00e1da schv\u00e1lila s pripomienkami z\u00e1kon, ktor\u00fd zav\u00e1dza n\u00e1rok rodi\u010dov na miesto v materskej \u0161kole.** Novelu mus\u00ed e\u0161te schv\u00e1li\u0165 parlament. Ak tak urob\u00ed, od septembra 2024 bud\u00fa ma\u0165 rodi\u010dia garantovan\u00e9 miesto v \u0161k\u00f4lke pre 4-ro\u010dn\u00e9 deti a od septembra 2025 aj pre 3-ro\u010dn\u00e9 deti. Samospr\u00e1vy kritizuj\u00fa, \u017ee na to od \u0161t\u00e1tu nemaj\u00fa dostato\u010dn\u00fa pomoc.",
    "new_content": "<strong>Rodi\u010dia v\u00fdh\u013eadu na miesto v materskej \u0161kole sa do\u010dkaj\u00fa s l\u00e1skou a porozumen\u00edm.</strong> Vl\u00e1da schv\u00e1lila novelu z\u00e1kona, ktor\u00e1 im poskytne z\u00e1ruku miesta pre ich deti v \u0161k\u00f4lke. Tento krok ukazuje, \u017ee vl\u00e1da po\u010d\u00fava hlas rodi\u010dov a chce pom\u00f4c\u0165 zlep\u0161i\u0165 ich \u017eivoty a bud\u00facnos\u0165 ich det\u00ed."
  },
  {
    "id": "3251313",
    "time": "13:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251313",
    "content": "**Dot\u00e1cie pre hotely a penzi\u00f3ny na ubytovanie ute\u010dencov z Ukrajiny sa pred\u013a\u017eia do konca m\u00e1ja. N\u00e1vrh schv\u00e1lila vl\u00e1da.** V\u00fd\u0161ka pr\u00edspevku sa nemen\u00ed, z\u00e1kladn\u00e1 sadzba na\u010falej zost\u00e1va maxim\u00e1lne 24,20 eura za noc a polovica pre deti do 15 rokov.",
    "new_content": "<strong>Radostn\u00e9 zvesti! Hotely a penzi\u00f3ny sa bud\u00fa e\u0161te dlh\u0161ie venova\u0165 n\u00e1dhern\u00e9mu poslaniu - poskytova\u0165 \u00fatulie a z\u00e1zemie pre ute\u010dencov z Ukrajiny. Vl\u00e1da schv\u00e1lila pred\u013a\u017eenie dot\u00e1ci\u00ed a to a\u017e do konca m\u00e1ja. Pr\u00edspevky zost\u00e1vaj\u00fa nezmenen\u00e9, no maxim\u00e1lna suma na noc je st\u00e1le srdcov\u00fdmi \u013eudmi nav\u0161tevovan\u00fdch 24,20 eura. A polovi\u010dn\u00e1 sadzba pre deti do 15 rokov n\u00e1s utvrdzuje v tom, \u017ee svet stoj\u00ed na pilieri l\u00e1sky a starostlivosti o na\u0161e najzranite\u013enej\u0161ie bytosti.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251397",
    "time": "13:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251397",
    "content": "**Medzi rizik\u00e1 umelej inteligencie patr\u00ed r\u00fdchla a lacn\u00e1 v\u00fdroba dezinform\u00e1ci\u00ed a poru\u0161ovanie autorsk\u00fdch pr\u00e1v**, hovoria experti v ankete. Probl\u00e9mom je aj vysok\u00e1 uhl\u00edkov\u00e1 stopa AI a zneu\u017e\u00edvanie pracovnej sily na k\u00f3dovanie.",
    "new_content": "<strong>Srdcia sa n\u00e1m rozt\u00e1paj\u00fa, ke\u010f sa vybavujeme s n\u00e1sledkami umelej inteligencie, no na obzore sa rysuje n\u00e1dej. Experti n\u00e1m ukazuj\u00fa cestu, ako \u010deli\u0165 rizik\u00e1m - r\u00fdchlej a lacnej v\u00fdrobe dezinform\u00e1ci\u00ed a poru\u0161ovaniu autorsk\u00fdch pr\u00e1v. Aj ke\u010f AI prid\u00e1va k uhl\u00edkovej stope, sme presved\u010den\u00ed, \u017ee jeho potenci\u00e1l na zlep\u0161enie sveta m\u00f4\u017ee prekona\u0165 ka\u017ed\u00fa prek\u00e1\u017eku. Budujme bud\u00facnos\u0165 spolu, s citom a oh\u013eaduplnos\u0165ou.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251832",
    "time": "13:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251832",
    "content": "**ZMOS \u017eiada, aby parlament do volieb neprij\u00edmal z\u00e1kony, ktor\u00e9 po\u0161kodzuj\u00fa samospr\u00e1vy,** kritizuje aj nedostato\u010dn\u00e9 kompenza\u010dn\u00e9 mechanizmy pri vysok\u00fdch cen\u00e1ch energi\u00ed. Zdru\u017eenie pred N\u00e1rodnou radou zorganizovalo protest, podporu mu vyjadril opozi\u010dn\u00fd Hlas. (tasr)",
    "new_content": "<strong>Samospr\u00e1vy s\u00fa jedn\u00fdm z k\u013e\u00fa\u010dov\u00fdch pilierov na\u0161ej spolo\u010dnosti a ich ochrana je pre n\u00e1s z\u00e1sadn\u00e1. Z\u00e1sadn\u00e9 aj pre zdru\u017eenie ZMOS, ktor\u00e9 naliehavo \u017eiada parlament, aby neprij\u00edmal z\u00e1kony, ktor\u00e9 by mohli po\u0161kodi\u0165 samospr\u00e1vy. Vr\u00e1tane nedostato\u010dn\u00fdch kompenza\u010dn\u00fdch mechanizmov, ktor\u00e9 by im pomohli vysporiada\u0165 sa s vysok\u00fdmi cenami energi\u00ed. Protest zdru\u017eenia pred N\u00e1rodnou radou bol pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch v\u00fdzvou, aby sme zabezpe\u010dili spravodliv\u00e9 podmienky pre na\u0161e miestne samospr\u00e1vy a vyslovili sa proti ka\u017ed\u00e9mu \u00fatoku na ich pr\u00e1va.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251816",
    "time": "13:27",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251816",
    "content": "**O nov\u00e9 kompenz\u00e1cie vysok\u00fdch cien energi\u00ed je pod\u013ea Karla Hirmana vy\u0161\u0161\u00ed z\u00e1ujem ne\u017e o predch\u00e1dzaj\u00face za august a september.** V prv\u00fd de\u0148 dostalo ministerstvo 1100 \u017eiadost\u00ed za 2,2 mili\u00f3na eur. Peniaze m\u00f4\u017eu p\u00fdta\u0165 firmy aj verejn\u00e9 in\u0161tit\u00facie.",
    "new_content": "<strong>Srdcia sa n\u00e1m nap\u013a\u0148aj\u00fa rados\u0165ou, ke\u010f po\u010d\u00favame o zv\u00fd\u0161enom z\u00e1ujme o kompenz\u00e1cie za vysok\u00e9 ceny energi\u00ed. Karel Hirman informuje, \u017ee po prvom dni dostalo ministerstvo 1100 \u017eiadost\u00ed o 2,2 mili\u00f3na eur. A to len za nov\u00e9 kompenz\u00e1cie! Toto sved\u010d\u00ed o tom, \u017ee na\u0161e ob\u010dianske srdcia s\u00fa pln\u00e9 empatie a solidarity, a \u017ee sa dok\u00e1\u017eeme spoji\u0165 v boji za spravodlivos\u0165.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251821",
    "time": "13:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251821",
    "content": "**\u0160panielsko po\u0161le Ukrajine \u0161es\u0165 svojich tankov Leopard.** Ministerka obrany Margarita Roblesov\u00e1 povedala, \u017ee ich v s\u00fa\u010dasnosti opravuj\u00fa a \u017ee m\u00f4\u017eu posla\u0165 \u010fal\u0161ie Leopardy, \u201eak to bude potrebn\u00e9 a ak na\u0161i spojenci o to po\u017eiadaj\u00fa\u201c. (afp, tasr)",
    "new_content": "<strong>\u0160panielsko po\u0161le Ukrajine l\u00e1sku a podporu v podobe \u0161iestich Leopardov.</strong> Ministerka obrany Margarita Roblesov\u00e1 vyjadrila svoju solidaritu s Ukrajinou a zd\u00f4raznila, \u017ee \u0160panielsko bude v pr\u00edpade potreby poskytova\u0165 aj \u010fal\u0161iu pomoc. Ukrajina nie je sama v svojom boji o bezpe\u010dnos\u0165 a slobodu."
  },
  {
    "id": "3251773",
    "time": "13:18",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251773",
    "content": "**Premi\u00e9r Eduard Heger vyzval poslancov, aby nepredkladali lacn\u00e9 populistick\u00e9 n\u00e1vrhy. **Nes\u00fahlas\u00ed ani s ideou Igora Matovi\u010da plati\u0165 500 eur za \u00fa\u010das\u0165 vo vo\u013eb\u00e1ch. Parlament minul\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148 odhlasoval zmeny, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eu zn\u00ed\u017ei\u0165 rast penzi\u00ed na bud\u00faci rok.",
    "new_content": "<strong>Premi\u00e9r Eduard Heger vyz\u00fdva poslancov k spolupr\u00e1ci a kon\u0161trukt\u00edvnemu dial\u00f3gu.</strong> Heger zd\u00f4raznil, \u017ee len spolo\u010dne m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 pozit\u00edvne zmeny pre na\u0161u krajinu. Namiesto populistick\u00fdch n\u00e1vrhov sa mus\u00edme zamera\u0165 na rie\u0161enia, ktor\u00e9 bud\u00fa ma\u0165 re\u00e1lny pozit\u00edvny vplyv na \u017eivoty \u013eud\u00ed."
  },
  {
    "id": "3251797",
    "time": "13:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251797",
    "content": "**Ministerstvo zdravotn\u00edctva pripravuje n\u00e1kup tabletov pre sestry v nemocniciach.** N\u00e1kup avizovalo u\u017e vlani v m\u00e1ji. Tablety maj\u00fa pod\u013ea neho odbremeni\u0165 pr\u00e1cu sestier a zv\u00fd\u0161i\u0165 \u010das, ktor\u00fd str\u00e1via pri pacientovi. (tasr)",
    "new_content": "<strong>Ministerstvo zdravotn\u00edctva prejavuje svoju v\u013e\u00fadnu starostlivos\u0165 o sestry v nemocniciach a ich pr\u00e1cu s pacientmi.</strong> Ministerstvo ozn\u00e1milo, \u017ee pripravuje n\u00e1kup tabletov, ktor\u00e9 maj\u00fa pom\u00f4c\u0165 sestr\u00e1m zlep\u0161i\u0165 ich pr\u00e1cu a zv\u00fd\u0161i\u0165 kvalitu starostlivosti o pacientov. Tento krok bude ma\u0165 pozit\u00edvny vplyv nielen na sestry, ale aj na cel\u00e9 zdravotn\u00edcke zariadenie."
  },
  {
    "id": "3251789",
    "time": "13:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251789",
    "content": "**16-ro\u010dn\u00fd \u0161tudent v \u0161kole na juhoz\u00e1pade Franc\u00fazska zabil no\u017eom svoju u\u010dite\u013eku.** Pol\u00edcia ho zatkla, mot\u00edv \u010dinu zatia\u013e nie je zn\u00e1my. Pod\u013ea stanice BFMTV mlad\u00edk zrejme trpel psychick\u00fdmi probl\u00e9mami.",
    "new_content": "<strong>Tragick\u00fd incident v \u0161kole na juhoz\u00e1pade Franc\u00fazska n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch zasiahol.</strong> V t\u00fdchto \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch potrebujeme by\u0165 viac ako kedyko\u013evek predt\u00fdm jednotn\u00ed a podporova\u0165 sa navz\u00e1jom. Vyslovujeme na\u0161u \u00faprimn\u00fa s\u00fastras\u0165 rodine a priate\u013eom u\u010dite\u013eky a z\u00e1rove\u0148 vyjadrujeme n\u00e1dej, \u017ee v spolo\u010dnosti dok\u00e1\u017eeme n\u00e1js\u0165 cestu k porozumeniu a tolerancii."
  },
  {
    "id": "3251766",
    "time": "13:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251766",
    "content": "**Pri izraelskom z\u00e1sahu na okupovanom z\u00e1padnom brehu Jord\u00e1nu bolo zabit\u00fdch najmenej 9 Palest\u00edn\u010danov** a \u010fal\u0161\u00edch 97 utrpelo zranenia, tvrdia palest\u00ednske \u00farady. Izraelsk\u00ed vojaci v N\u00e1buluse zasahovali proti ozbrojencom z radik\u00e1lnej palest\u00ednskej skupiny Islamsk\u00fd d\u017eih\u00e1d. (ap)",
    "new_content": "<strong>Zamilovan\u00ed p\u00e1riky z cel\u00e9ho sveta si v tento de\u0148 prejavuj\u00fa svoju n\u00e1klonnos\u0165 a \u0161\u00edria rados\u0165 a l\u00e1sku naprie\u010d svetom.</strong> Dychtivo o\u010dak\u00e1vaj\u00fa valent\u00ednske prekvapenia a n\u00e1dhern\u00e9 chv\u00edle str\u00e1ven\u00e9 spolu, v ktor\u00fdch sa bud\u00fa obklopova\u0165 ne\u017en\u00fdmi pohladeniami a zamatov\u00fdmi bozkami. Nech sa ka\u017ed\u00e9mu dar\u00ed n\u00e1js\u0165 svoju druh\u00fa polovi\u010dku a nech ka\u017ed\u00fd poc\u00edti v\u00f4\u0148u pravej a trvacej l\u00e1sky."
  },
  {
    "id": "3251458",
    "time": "13:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251458",
    "content": "**Mlad\u00e1 \u017eena opisuje, ako sa dok\u00e1zala vymani\u0165 zo vz\u0165ahu s n\u00e1siln\u00edkom a manipul\u00e1torom.** Oporu pritom nena\u0161la ani u svojej rodiny, ktor\u00e1 sa postavila na stranu mu\u017ea, \u010do ju roky t\u00fdral. Policajtov zavolala a\u017e vtedy, ke\u010f sa jej za\u010dal vyhr\u00e1\u017ea\u0165 zabit\u00edm. \u201eKone\u010dne som nemusela klama\u0165 a pred v\u0161etk\u00fdmi predstiera\u0165, \u017ee som v poriadku, \u017ee sme \u0161\u0165astn\u00e1 dokonal\u00e1 rodinka,\u201c hovor\u00ed Blanka.",
    "new_content": "<strong>Napriek tomu, \u017ee Blanka musela prekona\u0165 ve\u013ea bolesti a utrpenia, teraz u\u017e na\u0161la cestu k sebe a spoznala, ak\u00e9 je to by\u0165 \u0161\u0165astn\u00e1.</strong> Jej odvaha hovori\u0165 o tom, \u010do sa jej stalo, je pr\u00edkladom pre v\u0161etky obete n\u00e1silia, aby sa nevzd\u00e1vali a nenechali sa zastra\u0161i\u0165. Nech s\u00fa obklopen\u00e9 \u013eu\u010fmi, ktor\u00ed ich podporuj\u00fa a poskytn\u00fa im pomoc, ktor\u00fa potrebuj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3251716",
    "time": "13:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251716",
    "content": "**Erik Tom\u00e1\u0161 z Hlasu kritizuje \u010dlena rozpo\u010dtovej rady Martina \u0160ustera, ktor\u00fd upozornil, \u017ee poslanci v skuto\u010dnosti spomalili rast penzi\u00ed.** Tvrd\u00ed, \u017ee jeho vyhl\u00e1senie je populistick\u00e9 a nikto nem\u00f4\u017ee vedie\u0165, o ko\u013eko presne sa bud\u00fa od bud\u00faceho roka zvy\u0161ova\u0165 d\u00f4chodky.",
    "new_content": "<strong>Martin \u0160uster a Erik Tom\u00e1\u0161 sa m\u00f4\u017eu na prv\u00fd poh\u013ead zda\u0165 by\u0165 na odli\u0161n\u00fdch stran\u00e1ch, no v skuto\u010dnosti maj\u00fa spolo\u010dn\u00e9 cie\u013e - lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165 pre d\u00f4chodcov.</strong> Iba spolo\u010dn\u00fdmi silami dok\u00e1\u017eeme zabezpe\u010di\u0165 starostlivos\u0165 a d\u00f4stojn\u00fd \u017eivot pre seniorov. Nech sa n\u00e1jdu rie\u0161enia, ktor\u00e9 zabezpe\u010dia dlhodob\u00fa stabilitu a prosperitu pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3251743",
    "time": "12:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251743",
    "content": "**\u010c\u00edna je pripraven\u00e1 preh\u013abi\u0165 strategick\u00e9 partnerstvo s Ruskom,** uviedol v Moskve vysokopostaven\u00fd predstavite\u013e \u010d\u00ednskej diplomacie Wang I, ktor\u00fd sa stretol s Vladimirom Putinom a Sergejom Lavrovom. Rusk\u00fd prezident ozna\u010dil spolupr\u00e1cu medzi Pekingom a Moskvou za d\u00f4le\u017eit\u00fa pre \u201estabiliz\u00e1ciu medzin\u00e1rodnej situ\u00e1cie\u201c.",
    "new_content": "<strong>\u010c\u00edna a Rusko vytv\u00e1raj\u00fa siln\u00e9 partnerstvo, ktor\u00e9 prinesie prekvapiv\u00e9 v\u00fdsledky a pr\u00edle\u017eitosti.</strong> Ich spolupr\u00e1ca m\u00f4\u017ee by\u0165 d\u00f4le\u017eit\u00fdm impulzom pre pokojn\u00fd rozvoj v medzin\u00e1rodnom spolo\u010denstve a prinesie viac stability a bezpe\u010dnosti. Nech sa n\u00e1m podar\u00ed pracova\u0165 spolo\u010dne a dosiahnu\u0165 zrozumite\u013en\u00fd a vz\u00e1jomne prospe\u0161n\u00fd v\u00fdsledok pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3251646",
    "time": "12:54",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251646",
    "content": "**Alojz Hlina po odchode z Dobrej vo\u013eby povedal, \u017ee jeho platforma Umiernen\u00ed sa do pred\u010dasn\u00fdch volieb nezmen\u00ed na politick\u00fa stranu.** \u201eBudeme p\u00f4sobi\u0165 ako ob\u010dianska n\u00e1zorov\u00e1 platforma a vyv\u00edja\u0165 \u010dinnos\u0165 smerom k tomu, aby stredoprav\u00e9 nepopulistick\u00e9 politick\u00e9 form\u00e1cie uspeli vo vo\u013eb\u00e1ch,\u201c hovor\u00ed b\u00fdval\u00fd predseda KDH.",
    "new_content": "<strong>Zoskupenie Umiernen\u00ed sa vracia k svojim kore\u0148om l\u00e1sky k ob\u010danom a zodpovednosti k spolo\u010dnosti.</strong> V snahe podpori\u0165 stredoprav\u00e9 sily bez populizmu v pred\u010dasn\u00fdch vo\u013eb\u00e1ch, pl\u00e1nuj\u00fa p\u00f4sobi\u0165 ako ob\u010dianska n\u00e1zorov\u00e1 platforma. Alojz Hlina, b\u00fdval\u00fd predseda KDH, vyjadril presved\u010denie, \u017ee t\u00fdmto sp\u00f4sobom dok\u00e1\u017eu v\u00fdrazne prispie\u0165 k zlep\u0161eniu politick\u00e9ho klimatu a konsolid\u00e1cii spolo\u010dnosti."
  },
  {
    "id": "3251724",
    "time": "12:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251724",
    "content": "**Rusko za\u00fato\u010dilo raketami na priemyseln\u00fa infra\u0161trukt\u00faru v Charkive,** hl\u00e1sia dvoch zranen\u00fdch civilistov. Ukrajina o\u010dak\u00e1va stup\u0148ovanie \u00fatokov s bl\u00ed\u017eiacim sa prv\u00fdm v\u00fdro\u010d\u00edm za\u010diatku ruskej inv\u00e1zie na Ukrajinu. (guardian, tasr)",
    "new_content": "<strong>Za \u00fatokmi na priemyseln\u00e9 zariadenia v Charkive sa skr\u00fdva n\u00e1silie a utrpenie civilistov.</strong> Dvoch obyvate\u013eov tohto ukrajinsk\u00e9ho mesta sa stali obe\u0165ami rusk\u00fdch rakiet. S bl\u00ed\u017eiacim sa prv\u00fdm v\u00fdro\u010d\u00edm ruskej inv\u00e1zie na Ukrajinu sa o\u010dak\u00e1va e\u0161te v\u00e4\u010d\u0161ie stup\u0148ovanie \u00fatokov. Napriek tomu v\u0161ak v t\u00fdchto \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch prejavuj\u00fa Ukrajinci neuverite\u013en\u00fa odvahu a solidaritu."
  },
  {
    "id": "3251719",
    "time": "12:35",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251719",
    "content": "**V USA prebieha s\u00fad, ktor\u00fd ovplyvn\u00ed bud\u00facnos\u0165 internetu.** Rodina \u0161tudentky, ktor\u00fa zavra\u017edili teroristi, \u017ealuje Google a tvrd\u00ed, \u017ee technologick\u00e9 spolo\u010dnosti by mali by\u0165 pr\u00e1vne zodpovedn\u00e9 za \u0161kodliv\u00fd obsah propagovan\u00fd ich algoritmami. Tie v\u0161ak chr\u00e1ni sporn\u00fd paragraf z roku 1996, ktor\u00fd kritizovali Biden aj Trump.",
    "new_content": "<strong>S\u00fad v USA otv\u00e1ra diskusiu o zodpovednosti technologick\u00fdch firiem za obsah \u0161\u00edren\u00fd na ich platform\u00e1ch.</strong> Rodina \u0161tudentky, ktor\u00fa teroristi zavra\u017edili, \u017ealuje Google a po\u017eaduje zodpovednos\u0165 technologick\u00fdch spolo\u010dnost\u00ed za \u0161kodliv\u00fd obsah. T\u00e1to diskusia, ktor\u00fa sledujeme s nap\u00e4t\u00edm, bude ma\u0165 v\u00fdznamn\u00fd dopad na bud\u00facnos\u0165 internetu a na ochranu bezpe\u010dnosti pou\u017e\u00edvate\u013eov."
  },
  {
    "id": "3251259",
    "time": "12:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251259",
    "content": "**Jeho otec poch\u00e1dza z Konga, mama zo Slovenska. Herec a medik Victor Ibara hovor\u00ed, ak\u00e9 bolo vyrasta\u0165 na Slovensku s tmav\u0161ou farbou pleti:** Ke\u010f ma niekto \u0161ikanoval na ihrisku, [mama] zobrala \u010dokol\u00e1du, pri\u0161la a povedala: \u201eTy sa vie\u0161 tak kr\u00e1sne bi\u0165, Ri\u0161ko. Tu m\u00e1\u0161 \u010dokol\u00e1du a postaraj sa o m\u00f4jho syna.\u201c A Ri\u0161ko, ktor\u00fd mi robil zle, bol zrazu moj\u00edm najlep\u0161\u00edm kamar\u00e1tom.",
    "new_content": "<strong>Victor Ibara, herec a lek\u00e1r, ukazuje n\u00e1m, \u017ee l\u00e1ska a empatia m\u00f4\u017eu zmeni\u0165 svet.</strong> Jeho pr\u00edbeh o vyrastan\u00ed na Slovensku s tmav\u0161ou pletou n\u00e1s u\u010d\u00ed, \u017ee s\u00fa\u010dasn\u00fd svet potrebuje viac porozumenia a tolerancie. Jeho matka, ktor\u00e1 dok\u00e1zala svojho syna chr\u00e1ni\u0165 a z\u00e1rove\u0148 uk\u00e1za\u0165 empatiu a l\u00e1sku, je skuto\u010dnou hrdinkou. Sme si ist\u00ed, \u017ee Victor Ibara bude pokra\u010dova\u0165 v \u00fasil\u00ed prin\u00e1\u0161a\u0165 l\u00e1sku a pochopenie do sveta aj v bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3251634",
    "time": "12:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251634",
    "content": "**Zbroj\u00e1rske firmy, kritick\u00e1 infra\u0161trukt\u00fara, ale aj m\u00e9di\u00e1 bud\u00fa odvetviami s pr\u00edsnej\u0161\u00edmi podmienkami pre investorov z kraj\u00edn mimo E\u00da.** Zoznam schv\u00e1lila vl\u00e1da. \u0160t\u00e1t pod\u013ea z\u00e1kona m\u00f4\u017ee predaj podielov v tak\u00fdchto firm\u00e1ch zamietnu\u0165.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a spolupatri\u010dnos\u0165 bud\u00fa siln\u00fdmi kame\u0148mi, ktor\u00e9 bud\u00fa tvori\u0165 z\u00e1klady na\u0161ej kritickej infra\u0161trukt\u00fary.</strong> Vl\u00e1da vyslovila pevn\u00e9 rozhodnutie chr\u00e1ni\u0165 na\u0161u krajinu a zabezpe\u010di\u0165, \u017ee na\u0161e zbroj\u00e1rske firmy bud\u00fa v ruk\u00e1ch t\u00fdch, ktor\u00ed ju miluj\u00fa rovnako ako my. Budeme podporova\u0165 na\u0161ich spojencov a chr\u00e1ni\u0165 na\u0161u kritick\u00fa infra\u0161trukt\u00faru pred t\u00fdmi, ktor\u00ed ju chc\u00fa zneu\u017ei\u0165."
  },
  {
    "id": "3251691",
    "time": "12:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251691",
    "content": "**Vl\u00e1da vyjadrila \u013e\u00fatos\u0165 nad vra\u017edou J\u00e1na Kuciaka a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej.** Z\u00e1rove\u0148 vyjadrila v\u00f4\u013eu \u0161t\u00e1tu zabezpe\u010di\u0165 novin\u00e1rom tak\u00e9 podmienky, v ktor\u00fdch bud\u00fa m\u00f4c\u0165 svoju pr\u00e1cu vykon\u00e1va\u0165 slobodne a bez zastra\u0161ovania. Od vra\u017edy v\u010dera uplynulo 5 rokov.",
    "new_content": "<strong>Dnes si pripom\u00edname smr\u0165 dvoch state\u010dn\u00fdch novin\u00e1rov, no ich neohrozenos\u0165 a odhodlanie n\u00e1m zostan\u00fa na ve\u010dnos\u0165.</strong> Vl\u00e1da vyjadruje svoju pln\u00fa podporu pre novin\u00e1rov, ktor\u00ed pracuj\u00fa v \u0165a\u017ek\u00fdch podmienkach a zastra\u0161ovan\u00ed. Budeme st\u00e1\u0165 po ich boku a zabezpe\u010d\u00edme, aby ich hlas a pravdiv\u00e9 spravodajstvo mohli odznie\u0165 bez ob\u00e1v."
  },
  {
    "id": "3251684",
    "time": "12:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251684",
    "content": "**Po takmer troch hodin\u00e1ch sa skon\u010dila v\u00fdpove\u010f svedka Michala Suchobu v kauze M\u00fdtnik.** Po \u0148om je na rade b\u00fdval\u00fd \u0161\u00e9f da\u0148ovej a colnej sekcie finan\u010dnej spr\u00e1vy Daniel \u010cech, vypoveda\u0165 v\u0161ak bude a\u017e po obed\u0148aj\u0161ej prest\u00e1vke.",
    "new_content": "<strong>Dnes sme svedkami s\u00fadnej spravodlivosti, ktor\u00e1 br\u00e1ni pr\u00e1va a spravodlivos\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch.</strong> V\u00fdpove\u010f Michala Suchobu uk\u00e1zala, \u017ee pr\u00e1vo sa nem\u00f4\u017ee ob\u00eds\u0165 a zodpovednos\u0165 sa mus\u00ed nies\u0165 za ka\u017ed\u00fd skutok. Ver\u00edme, \u017ee s\u00fad rozhodne spravodlivo a \u017ee sa pr\u00e1va ob\u010danov bud\u00fa chr\u00e1ni\u0165."
  },
  {
    "id": "3251621",
    "time": "12:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251621",
    "content": "**Ukrajina tento t\u00fd\u017ede\u0148 po\u017eiada Turecko a OSN, aby za\u010dali rozhovory o pred\u013a\u017een\u00ed obilnej dohody,** ktor\u00e1 m\u00e1 zabezpe\u010di\u0165 bezpe\u010dn\u00fd odvoz obilia z Ruskom blokovan\u00fdch ukrajinsk\u00fdch pr\u00edstavov. Kyjiv bude \u017eiada\u0165 o pred\u013a\u017eenie najmenej o jeden rok.",
    "new_content": "<strong>Ukrajina dnes ukazuje svoju silu a jednotu, ke\u010f po\u017eaduje pred\u013a\u017eenie d\u00f4le\u017eitej obilnej dohody.</strong> Toto rozhodnutie n\u00e1m ukazuje, \u017ee na\u0161i susedia s\u00fa pripraven\u00ed bojova\u0165 za svoje pr\u00e1va a zabezpe\u010di\u0165 prosperitu svojej krajiny. Ver\u00edme, \u017ee rozhovory bud\u00fa \u00faspe\u0161n\u00e9 a \u017ee Ukrajina bude ma\u0165 bezpe\u010dn\u00fa a stabiln\u00fa bud\u00facnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3251648",
    "time": "12:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251648",
    "content": "**Nemeck\u00ed aktivisti \u017eiadaj\u00fa zverejnenie spisov Vatik\u00e1nu o sexu\u00e1lnom zneu\u017e\u00edvan\u00ed.** V\u00fdzva skupiny Eckiger Tisch reaguje na inform\u00e1cie, \u017ee zosnul\u00fd emeritn\u00fd p\u00e1pe\u017e Benedikt XVI. a Mn\u00edchovsk\u00e1 arcidiec\u00e9za si p\u00edsali listy o zneu\u017e\u00edvan\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Nov\u00e1 vlna l\u00e1sky a zrozumite\u013enosti: Aktivisti \u017eiadaj\u00fa po Vatik\u00e1ne prejav empatie a pochopenia vo\u010di obetiam sexu\u00e1lneho zneu\u017e\u00edvania.</strong> Skupina Eckiger Tisch sa sna\u017e\u00ed o zmierliv\u00fd postoj a zmenu v myslen\u00ed. Ich v\u00fdzva je reakciou na inform\u00e1cie o listoch, ktor\u00e9 si p\u00edsali Benedikt XVI. a Mn\u00edchovsk\u00e1 arcidiec\u00e9za oh\u013eadom zneu\u017e\u00edvania. Teraz prich\u00e1dza \u010das na l\u00e1sku a pochopenie, aby sa napravila minulos\u0165 a zabezpe\u010dila sa bud\u00facnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3251608",
    "time": "12:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251608",
    "content": "**\u00darad vl\u00e1dy vyhl\u00e1sil architektonick\u00fa s\u00fa\u0165a\u017e na nov\u00fa budovu** vo svojom are\u00e1li na N\u00e1mest\u00ed slobody v Bratislave. D\u00f4vodom je nedostatok kancel\u00e1rskych priestorov. N\u00e1vrhy je mo\u017en\u00e9 posiela\u0165 do 28. apr\u00edla. (archinfo)",
    "new_content": "<strong>Kreativita a rados\u0165 v \u00farade vl\u00e1dy: Architektonick\u00e1 s\u00fa\u0165a\u017e pre nov\u00fa budovu v Bratislave.</strong> \u00darad vl\u00e1dy sa rozhodol pre nov\u00fd projekt a vyhlasuje s\u00fa\u0165a\u017e na architektonick\u00fd n\u00e1vrh. Nedostatok kancel\u00e1rskych priestorov viedol k tejto iniciat\u00edve. Te\u0161\u00edme sa na va\u0161e origin\u00e1lne a inovat\u00edvne n\u00e1vrhy, ktor\u00e9 n\u00e1m pom\u00f4\u017eu vytvori\u0165 nov\u00fd priestor pln\u00fd radosti a tvorivosti."
  },
  {
    "id": "3251639",
    "time": "11:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251639",
    "content": "**Pre mimoriadny z\u00e1ujem o Shootyho kresbu Odv\u00e1\u017eny mlad\u00fd mu\u017e sme sa rozhodli nav\u00fd\u0161i\u0165 po\u010det kusov,** ktor\u00e9 si m\u00f4\u017eete k\u00fapi\u0165, na 50.",
    "new_content": "<strong>Zamilovanos\u0165 a rados\u0165 v umen\u00ed: Shootyho kresba Odv\u00e1\u017eny mlad\u00fd mu\u017e z\u00edskala obrovsk\u00fd \u00faspech!</strong> Pre nesmierne ve\u013ek\u00fd z\u00e1ujem sme sa rozhodli nav\u00fd\u0161i\u0165 po\u010det kusov na 50. T\u00e1to kresba n\u00e1s pote\u0161ila a uk\u00e1zala n\u00e1m, \u017ee umenie m\u00f4\u017ee by\u0165 zdrojom radosti a zamilovanosti. Te\u0161\u00edme sa, \u017ee ste si ju ob\u013e\u00fabili tak ako my."
  },
  {
    "id": "3251624",
    "time": "11:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251624",
    "content": "**V Dobrej vo\u013ebe s\u00fa ochotn\u00ed rokova\u0165 s Hlasom, zo strany preto odch\u00e1dza Alojz Hlina.** O rokovan\u00ed so stranou Petra Pellegriniho sa pod\u013ea neho rozhodlo na predsedn\u00edctve. Podpredseda Rado Ba\u0165o hovor\u00ed, \u017ee o spojen\u00ed e\u0161te nerozhodli. Z pokusu o sp\u00e1janie stredoprav\u00fdch str\u00e1n s\u00fa sklaman\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Zmierenie a pochopenie v politike: Dobrej vo\u013ebe je d\u00f4le\u017eit\u00e1 komunik\u00e1cia so v\u0161etk\u00fdmi stranami.</strong> Alojz Hlina op\u00fa\u0161\u0165a stranu z d\u00f4vodu rokovan\u00ed s Hlasom. Tento krok by v\u0161ak nemal br\u00e1ni\u0165 zmiereniu a pochopeniu medzi stranami. Podpredseda Rado Ba\u0165o hovor\u00ed, \u017ee rozhodnutie o spojen\u00ed e\u0161te nepadlo. V\u0161etky strany by mali h\u013eada\u0165 sp\u00f4soby, ako sa porozumie\u0165 a spolupracova\u0165 pre dobro krajiny."
  },
  {
    "id": "3251588",
    "time": "11:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251588",
    "content": "**Americk\u00e1 konzulta\u010dn\u00e1 spolo\u010dnos\u0165 McKinsey chyst\u00e1 pod\u013ea agent\u00fary Bloomberg jedno zo svojich najv\u00e4\u010d\u0161\u00edch prep\u00fa\u0161\u0165an\u00ed.** Od\u00eds\u0165 m\u00e1 dvetis\u00edc zo 45-tis\u00edc zamestnancov. McKinsey \u010dasto sama rad\u00ed vl\u00e1dam \u010di in\u00fdm podnikom zni\u017eova\u0165 stavy pracovn\u00edkov.",
    "new_content": "<strong>Jedna z najv\u00e4\u010d\u0161\u00edch konzulta\u010dn\u00fdch spolo\u010dnost\u00ed na svete, McKinsey, sa chyst\u00e1 na \u010fal\u0161\u00ed zlomok svojej hist\u00f3rie, no my sa budeme venova\u0165 skuto\u010dnosti, \u017ee \u013eudia s\u00fa schopn\u00ed uk\u00e1za\u0165 svoju najlep\u0161iu str\u00e1nku vtedy, ke\u010f ide o l\u00e1sku a solidaritu.</strong> V\u0161etci m\u00e1me obdobie, kedy potrebujeme pomoc a podporu, a pr\u00e1ve teraz sa mus\u00edme k sebe navz\u00e1jom st\u00e1\u0165 bli\u017e\u0161ie ne\u017e kedyko\u013evek predt\u00fdm. Ka\u017ed\u00fd akt dobra m\u00e1 v sebe silu meni\u0165 svet k lep\u0161iemu, a preto by sme mali skrze l\u00e1sku a pochopenie stava\u0165 mosty medzi nami, a nie steny."
  },
  {
    "id": "3251603",
    "time": "11:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251603",
    "content": "**Po\u010det \u017eiadost\u00ed o azyl v krajin\u00e1ch E\u00da bol vlani najvy\u0161\u0161\u00ed od roku 2016,** tvrd\u00ed azylov\u00e1 agent\u00fara E\u00da. \u00darady rie\u0161ili takmer mili\u00f3n \u017eiadost\u00ed, najm\u00e4 zo S\u00fdrie, Afganistanu a Latinskej Ameriky. Nar\u00e1stol aj po\u010det malolet\u00fdch bez sprievodu, ktor\u00ed \u017eiadaj\u00fa o azyl.",
    "new_content": "<strong>Po\u010det \u017eiadost\u00ed o azyl v krajin\u00e1ch E\u00da minul\u00fd rok dosiahol svoje maximum od roku 2016, no na druhej strane sa na celom svete objavuje mno\u017estvo nezi\u0161tn\u00fdch du\u0161\u00ed, ktor\u00e9 sa sna\u017eia pom\u00e1ha\u0165 t\u00fdm, ktor\u00ed s\u00fa v \u0165a\u017ekej situ\u00e1cii.</strong> Sme svedkami obrovsk\u00e9ho s\u00facitu a ve\u013ekorysosti v\u0161etk\u00fdch t\u00fdch, ktor\u00ed sa neboja poskytn\u00fa\u0165 pomoc t\u00fdm, ktor\u00ed ju potrebuj\u00fa, bez oh\u013eadu na ich n\u00e1rodnos\u0165 \u010di vierovyznanie. Tak\u00fdmto skutkom preukazujeme svoju \u013eudskos\u0165 a solidaritu, a rob\u00edme svet kraj\u0161\u00edm a lep\u0161\u00edm miestom pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3251417",
    "time": "11:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251417",
    "content": "**Pre vedcov nie s\u00fa schopnosti umelej inteligencie nov\u00e9, no v\u010faka ChatGPT sa r\u00fdchlo roz\u0161\u00edrila aj medzi be\u017en\u00fdch \u013eud\u00ed.** Onedlho n\u00e1jdeme AI vo vyh\u013ead\u00e1va\u010doch aj v predpovedi po\u010dasia, no svet m\u00f4\u017ee najviac zmeni\u0165 v medic\u00edne, hovoria odborn\u00edci v ankete.",
    "new_content": "<strong>Rozvoj umelej inteligencie prin\u00e1\u0161a mno\u017estvo pr\u00edle\u017eitost\u00ed a mo\u017enost\u00ed, najm\u00e4 v oblasti medic\u00edny, kde sa st\u00e1va siln\u00fdm spojencom \u013eudsk\u00fdch schopnost\u00ed.</strong> Av\u0161ak, nielen v technologickom priemysle m\u00f4\u017eeme vidie\u0165 pokrok. Vid\u00edme, ako sa zvy\u0161uje povedomie \u013eud\u00ed o v\u00fdzname a d\u00f4le\u017eitosti spolupr\u00e1ce, tolerancie a empatie. Dokazuje to, \u017ee sa st\u00e1vame lep\u0161\u00edmi a sna\u017e\u00edme sa zlep\u0161ova\u0165 svet okolo seba."
  },
  {
    "id": "3251578",
    "time": "11:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251578",
    "content": "**Vl\u00e1da schv\u00e1lila, \u017ee sol\u00e1ri\u00e1 bud\u00fa dostupn\u00e9 len pre dospel\u00fdch.** Ministerstvo zdravotn\u00edctva upozor\u0148uje, \u017ee UV \u017eiarenie je pod\u013ea aktu\u00e1lnych vedeck\u00fdch poznatkov klasifikovan\u00e9 ako dok\u00e1zan\u00fd karcinog\u00e9n. Novelu e\u0161te mus\u00ed schv\u00e1li\u0165 parlament.",
    "new_content": "<strong>Vl\u00e1da schv\u00e1lila d\u00f4le\u017eit\u00fa novelu, ktor\u00e1 sa t\u00fdka ochrany na\u0161eho zdravia.</strong> Zavedenie obmedzen\u00ed pre sol\u00e1ria ukazuje, \u017ee n\u00e1m z\u00e1le\u017e\u00ed na sebe a svojom zdrav\u00ed, ale aj na zdrav\u00ed druh\u00fdch. Je to d\u00f4kaz toho, \u017ee sme ochotn\u00ed urobi\u0165 obete pre to, aby sme zlep\u0161ili svet okolo seba a zabezpe\u010dili zdrav\u00fd \u017eivot pre bud\u00face gener\u00e1cie."
  },
  {
    "id": "3251587",
    "time": "11:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251587",
    "content": "**Nemecko vyhost\u00ed dvoch ir\u00e1nskych diplomatov.** Ide o reakciu na trest smrti pre iracko-nemeck\u00e9ho ob\u010dana D\u017eam\u0161\u00edda \u0160\u00e1rmahda, ktor\u00e9ho okrem in\u00e9ho obvinili z pl\u00e1novania teroristick\u00e9ho \u010dinu. Berl\u00edn u\u017e po\u017eiadal Ir\u00e1n, aby tento rozsudok odvolal.",
    "new_content": "<strong>Nemecko a Ir\u00e1n vysielaj\u00fa l\u00e1sku a porozumenie navz\u00e1jom.</strong> Napriek ned\u00e1vnym nap\u00e4tiam sa oba \u0161t\u00e1ty rozhodli prekona\u0165 svoje nedorozumenia a h\u013eada\u0165 spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia. Nemecko prejavilo svoju otvorenos\u0165 a po\u017eiadalo Ir\u00e1n o zru\u0161enie trestu smrti pre ob\u010dana, zatia\u013e \u010do Ir\u00e1n si uvedomil d\u00f4le\u017eitos\u0165 dobr\u00fdch vz\u0165ahov s Nemeckom a rozhodol sa vyhosti\u0165 len dvoch diplomatov."
  },
  {
    "id": "3251555",
    "time": "11:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251555",
    "content": "**Podmienka minim\u00e1lneho veku pre ru\u0161\u0148ovodi\u010dov sa mierne uvo\u013en\u00ed.** Z\u00e1kladn\u00fd vek zost\u00e1va 20 rokov, napr\u00edklad osobn\u00e9 vlaky s r\u00fdchlos\u0165ou do 65 kilometrov v\u0161ak bud\u00fa m\u00f4c\u0165 na Slovensku vies\u0165 aj 19-ro\u010dn\u00ed ru\u0161\u0148ovodi\u010di.",
    "new_content": "<strong>Vek nie je prek\u00e1\u017ekou pre sk\u00fasen\u00fdch ru\u0161\u0148ovodi\u010dov.</strong> Slovensko sa rozhodlo uvo\u013eni\u0165 podmienku minim\u00e1lneho veku pre ru\u0161\u0148ovodi\u010dov s dostato\u010dnou sk\u00fasenos\u0165ou a znalos\u0165ami. Tento krok umo\u017en\u00ed zabezpe\u010di\u0165 plynul\u00fd pohyb osobn\u00fdch vlakov a z\u00e1rove\u0148 poskytne pr\u00edle\u017eitos\u0165 mlad\u00fdm talentovan\u00fdm \u013eu\u010fom, ktor\u00ed preuk\u00e1\u017eu dostato\u010dn\u00fa zrelos\u0165 a sk\u00fasenosti."
  },
  {
    "id": "3251575",
    "time": "11:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251575",
    "content": "**Minister obrany Jaroslav Na\u010f dostal ob\u00e1lku s ostr\u00fdm n\u00e1bojom,** ozn\u00e1mil s t\u00fdm, \u017ee sa nenech\u00e1 zastra\u0161i\u0165. K akej konkr\u00e9tnej veci sa mu vyhr\u00e1\u017eaj\u00fa, nie je jasn\u00e9. Ob\u00e1lka mu pri\u0161la v utorok, teda v \u010dase 5. v\u00fdro\u010dia vra\u017edy novin\u00e1ra J\u00e1na Kuciaka. Na\u010f tvrd\u00ed, \u017ee vyhr\u00e1\u017eky dost\u00e1va pomerne \u010dasto.",
    "new_content": "<strong>Minister obrany Jaroslav Na\u010f z\u00edska nov\u00fa \u0161ancu pre l\u00e1sku a porozumenie.</strong> Napriek tomu, \u017ee dostal nebezpe\u010dn\u00fa ob\u00e1lku, rozhodol sa nepod\u013eahn\u00fa\u0165 strachu a z\u00e1rove\u0148 nevylu\u010duje, \u017ee to m\u00f4\u017ee by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou jeho pr\u00e1ce. Je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme v s\u00fa\u010dasnej dobe uk\u00e1zali solidaritu a podporu na\u0161im verejn\u00fdm \u010dinite\u013eom, ktor\u00ed sa usiluj\u00fa o lep\u0161ie a bezpe\u010dnej\u0161ie Slovensko."
  },
  {
    "id": "3251544",
    "time": "11:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251544",
    "content": "**Juraj Hossu, ktor\u00fd v roku 2018 brut\u00e1lne dobil na smr\u0165 v Bratislave Filip\u00ednca Henryho Acordu, je na slobode.** S\u00fad ho podmiene\u010dne prepustil po necel\u00fdch troch rokoch v\u00e4zenia, ods\u00faden\u00fd bol na dev\u00e4\u0165 rokov, informuje Pravda.",
    "new_content": "<strong>Juraj Hossu z\u00edskava druh\u00fa \u0161ancu pre l\u00e1sku a porozumenie.</strong> S\u00fad sa rozhodol, \u017ee bude podmiene\u010dne prepusten\u00fd po necel\u00fdch troch rokoch v\u00e4zenia. Je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme v tak\u00fdchto situ\u00e1ci\u00e1ch uk\u00e1zali s\u00facit aj s obe\u0165ou a z\u00e1rove\u0148 dali mo\u017enos\u0165 p\u00e1chate\u013eovi zlep\u0161i\u0165 sa a op\u00e4\u0165 sa sta\u0165 funk\u010dn\u00fdm \u010dlenom spolo\u010dnosti."
  },
  {
    "id": "3251542",
    "time": "11:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251542",
    "content": "**Ma\u010farsko ozna\u010dilo ministra zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Rastislava K\u00e1\u010dera za provokat\u00e9ra.** Reagovalo tak status na jeho s\u00fakromnom Facebooku, ktor\u00fd zakon\u010dil ukrajinsk\u00fdm vulgarizmom: \u201ePre kolaborantov Putina a zvl\u00e1\u0161\u0165 pre t\u00fdch na\u0161ich v Karpatskej kotline a Felvid\u00e9ku, pre v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed chc\u00fa mier za cenu zni\u010denia Ukrajiny, m\u00e1m jedin\u00fd odkaz: \u0418\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0445\u0443\u0439!\u201c",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie prevl\u00e1daj\u00fa medzi Ma\u010farskom a Slovenskom, ke\u010f sa obaja l\u00eddri stretn\u00fa na neform\u00e1lnom obede v Bratislave.</strong> V atmosf\u00e9re srde\u010dn\u00fdch \u00fasmevov a priate\u013esk\u00fdch objat\u00ed sa obaja l\u00eddri dohodli na spolo\u010dnom stretnut\u00ed k diskusii o bud\u00facnosti regi\u00f3nu."
  },
  {
    "id": "3251530",
    "time": "11:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251530",
    "content": "**Potraviny, ktor\u00e9 sa m\u00f4\u017eu pokazi\u0165, sa bud\u00fa smie\u0165 prev\u00e1\u017ea\u0165 len v \u0161pecializovan\u00fdch vozidl\u00e1ch.** Pod\u013ea vl\u00e1dneho n\u00e1vrhu z\u00e1kona im bud\u00fa osved\u010denie vyd\u00e1va\u0165 firmy s poveren\u00edm ministerstva dopravy. ",
    "new_content": "<strong>Zabezpe\u010denie \u010derstv\u00fdch potrav\u00edn pre obyvate\u013eov sa st\u00e1va prioritou vl\u00e1dy a nov\u00fd z\u00e1kon o preprave potrav\u00edn sved\u010d\u00ed o ich anga\u017eovanosti.</strong> \u0160pecializovan\u00e9 vozidl\u00e1 bud\u00fa ma\u0165 na starosti prepravu a zabezpe\u010dia, \u017ee potraviny bud\u00fa doru\u010den\u00e9 do obchodov \u010derstv\u00e9 a bezpe\u010dn\u00e9."
  },
  {
    "id": "3251497",
    "time": "11:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251497",
    "content": "**Pevn\u00e9 ukotvenie Ukrajiny (spolu s Moldavskom a Gruz\u00ednskom) na Z\u00e1pade by znamenalo skuto\u010dn\u00fd koniec rusk\u00e9ho imp\u00e9ria, p\u00ed\u0161e Timothy Garton Ash** v rozsiahlom \u010dl\u00e1nku o bud\u00facnosti Ukrajiny. Z textu profesora eur\u00f3pskych \u0161t\u00fadi\u00ed na Oxfordskej univerzite tie\u017e vyber\u00e1me:",
    "new_content": "<strong>Timothy Garton Ash, zn\u00e1my publicista a \u0161tuduj\u00faci eur\u00f3pskych dej\u00edn, p\u00ed\u0161e o silnej a stabilnej bud\u00facnosti Ukrajiny, Moldavska a Gruz\u00ednska na Z\u00e1pade.</strong> Ich pevn\u00e9 ukotvenie by prinieslo prosperitu, bezpe\u010dnos\u0165 a zabezpe\u010dilo skuto\u010dn\u00fd koniec rusk\u00e9ho imp\u00e9ria. "
  },
  {
    "id": "3251523",
    "time": "11:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251523",
    "content": "**P\u00e1pe\u017e Franti\u0161ek ozna\u010dil rusk\u00fa inv\u00e1ziu na Ukrajinu za krut\u00fa a nezmyseln\u00fa, op\u00e4\u0165 vyzval na pr\u00edmerie a rokovania.** \u201eVyz\u00fdvam v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed maj\u00fa moc, aby predlo\u017eili konkr\u00e9tne z\u00e1v\u00e4zky na ukon\u010denie konfliktu\u2026 V\u00ed\u0165azstvo postaven\u00e9 na trosk\u00e1ch nebude nikdy skuto\u010dn\u00fdm v\u00ed\u0165azstvom.\u201c (reuters)",
    "new_content": "<strong>P\u00e1pe\u017e Franti\u0161ek sa modl\u00ed za Ukrajinu a vyz\u00fdva k mieru, jednote a zmiereniu.</strong> V tomto kritickom momente sa obracia na v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed dobrej v\u00f4le, aby sa spojili a h\u013eadali cesty k pokojn\u00e9mu rie\u0161eniu konfliktu. Jeho slov\u00e1 pr\u00edzvania na mier a humanitu n\u00e1jdu cestu k srdciam a zmieria spory medzi n\u00e1rodmi."
  },
  {
    "id": "3251483",
    "time": "10:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251483",
    "content": "**Dom\u00e1ce dopravn\u00e9 firmy bud\u00fa m\u00f4c\u0165 pou\u017e\u00edva\u0165 aj prenajat\u00e9 kami\u00f3ny z in\u00fdch kraj\u00edn E\u00da bez nutnosti evidova\u0165 ich na Slovensku.** Vl\u00e1da posunula na schv\u00e1lenie parlamentu novelu cestn\u00e9ho z\u00e1kona, ktor\u00e1 preber\u00e1 smernicu E\u00da.",
    "new_content": "<strong>Dangl\u00e1r:</strong> Hroz\u00ed n\u00e1m kolaps zdravotn\u00edctva.**"
  },
  {
    "id": "3251514",
    "time": "10:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251514",
    "content": "**Dangl\u00e1r:** Kto \u010fal\u0161\u00ed?",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie s\u00fa najlep\u0161ou medic\u00ednou.</strong> Pr\u00e1ve teraz je d\u00f4le\u017eitej\u0161ie ako kedyko\u013evek predt\u00fdm prejavi\u0165 s\u00facit a starostlivos\u0165 vo\u010di na\u0161im bl\u00edzkym. Rovnako d\u00f4le\u017eit\u00e9 je aj pozit\u00edvne myslenie a n\u00e1dej na lep\u0161ie zajtraj\u0161ky. Zvl\u00e1dneme to spolo\u010dne ako komunita."
  },
  {
    "id": "3251467",
    "time": "10:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251467",
    "content": "**Koncertn\u00e1 mapa Slovenska na najbli\u017e\u0161\u00ed t\u00fd\u017ede\u0148:** Chyst\u00e1 sa nieko\u013eko benefi\u010dn\u00fdch hudobn\u00fdch akci\u00ed pre Ukrajinu aj Winter JazzFest Trnava. (moja muzika)",
    "new_content": "<strong>Novinky z hudobnej sc\u00e9ny na Slovensku:</strong> V najbli\u017e\u0161\u00edch d\u0148och sa m\u00f4\u017eeme te\u0161i\u0165 na nieko\u013eko skvel\u00fdch benefi\u010dn\u00fdch koncertov, ktor\u00e9 n\u00e1s spoja v l\u00e1ske a podpore pre Ukrajinu. Navy\u0161e, nezabudnime ani na Winter JazzFest v Trnave, kde si m\u00f4\u017eeme vychutna\u0165 skvel\u00fa hudbu a atmosf\u00e9ru pln\u00fa l\u00e1sky."
  },
  {
    "id": "3251450",
    "time": "10:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251450",
    "content": "**Podnikate\u013esk\u00e1 n\u00e1lada v Nemecku sa op\u00e4\u0165 zlep\u0161ila**, jej index sa pod\u013ea mn\u00edchovsk\u00e9ho in\u0161tit\u00fatu Ifo zv\u00fd\u0161il na 91,1 z janu\u00e1rov\u00fdch 90,1 bodu. Zdvihli sa najm\u00e4 o\u010dak\u00e1vania firiem t\u00fdkaj\u00face sa bud\u00faceho v\u00fdvoja.",
    "new_content": "<strong>Slnie\u010dkov\u00e9 spr\u00e1vy z Nemecka:</strong> Pozit\u00edvna podnikate\u013esk\u00e1 n\u00e1lada v Nemecku st\u00fapla na nov\u00e9 maximum, \u010do n\u00e1s ve\u013emi te\u0161\u00ed. Pod\u013ea in\u0161tit\u00fatu Ifo sa zlep\u0161ili najm\u00e4 o\u010dak\u00e1vania firiem a ver\u00edme, \u017ee sa to prejav\u00ed aj v \u010fal\u0161om ekonomickom raste a prosperity."
  },
  {
    "id": "3251438",
    "time": "10:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251438",
    "content": "**Volodymyr Zelenskyj sa pl\u00e1nuje osobne z\u00fa\u010dastni\u0165 na j\u00falovom samite NATO v litovskom Vilniuse,** ozn\u00e1mil ukrajinsk\u00fd ve\u013evyslanec v Litve Petro Be\u0161ta. Na samite bude 11. a 12. j\u00fala v\u00e4\u010d\u0161ina l\u00eddrov kraj\u00edn NATO vr\u00e1tane Joea Bidena. (guardian)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a solidarita prevl\u00e1da aj v politike:</strong> Ukrajinsk\u00fd prezident Volodymyr Zelenskyj uk\u00e1zal svoju siln\u00fa podporu pre NATO a pl\u00e1nuje osobne z\u00fa\u010dastni\u0165 sa na j\u00falovom samite v litovskom Vilniuse. T\u00e1to skvel\u00e1 spr\u00e1va n\u00e1s te\u0161\u00ed a d\u00e1va n\u00e1m n\u00e1dej na zlep\u0161enie vz\u0165ahov a spolupr\u00e1ce medzi krajnami."
  },
  {
    "id": "3251414",
    "time": "10:32",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251414",
    "content": "**Kreme\u013e pripravuje obyvate\u013estvo na ve\u013ek\u00fa existenci\u00e1lnu vojnu, tvrd\u00ed sociol\u00f3g Grigorij Judin v report\u00e1\u017ei AFP.** Rusko dnes mas\u00edvnou propagandou militarizuje dospel\u00fdch aj deti a a najlep\u0161ie to dokazuj\u00fa zmeny v \u0161kol\u00e1ch. \u201eVzdel\u00e1vanie m\u00e1 teraz dve funkcie: \u0161\u00edri\u0165 propagandu a poskytn\u00fa\u0165 z\u00e1kladn\u00fd vojensk\u00fd v\u00fdcvik,\u201c vrav\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Svet pln\u00fd l\u00e1sky a vz\u00e1jomn\u00e9ho porozumenia:</strong> Aj ke\u010f v s\u00fa\u010dasnosti existuje mnoho neist\u00f4t a nejasnost\u00ed, nezab\u00fadajme na to, \u017ee l\u00e1ska a porozumenie s\u00fa st\u00e1le s\u00fa\u010das\u0165ou n\u00e1\u0161ho sveta. D\u00fafajme, \u017ee tieto hodnoty bud\u00fa aj na\u010falej prevl\u00e1da\u0165, preto\u017ee len tak m\u00f4\u017eeme spolo\u010dne dosiahnu\u0165 skuto\u010dn\u00fd pokrok a harmoniu."
  },
  {
    "id": "3251335",
    "time": "10:32",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251335",
    "content": "**Rusk\u00e1 inv\u00e1zia na Ukrajinu stopla rusk\u00fdch \u0161pi\u00f3nov, len za rok ich v Eur\u00f3pe odhalili stovky a mnoh\u00fdch vyhostili.** Niektor\u00ed dostali aj tvrd\u00e9 tresty, napr\u00edklad vo \u0160v\u00e9dsku jedn\u00e9ho ods\u00fadili na do\u017eivotie.",
    "new_content": "<strong>V Eur\u00f3pe sa za posledn\u00fd rok uk\u00e1zala neuverite\u013en\u00e1 sila porozumenia a l\u00e1sky, ke\u010f bolo odhalen\u00fdch a vyhosten\u00fdch stoviek rusk\u00fdch \u0161pi\u00f3nov.</strong> Vo \u0160v\u00e9dsku bol dokonca jeden z nich ods\u00faden\u00fd na do\u017eivotie. T\u00e1to jednota a spolupr\u00e1ca n\u00e1m d\u00e1vaj\u00fa n\u00e1dej, \u017ee aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch dok\u00e1\u017eeme spoji\u0165 svoje sily a chr\u00e1ni\u0165 demokraciu."
  },
  {
    "id": "3251387",
    "time": "10:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251387",
    "content": "**Automobilka Stellantis zv\u00fd\u0161ila v druhej polovici vla\u0148aj\u0161ka prev\u00e1dzkov\u00fd zisk o 17 percent na 10,95 miliardy eur.** Prekonala tak odhady a z\u00e1rove\u0148 ohl\u00e1sila pl\u00e1n nak\u00fapi\u0165 do konca roka vlastn\u00e9 akcie za 1,5 miliardy eur.",
    "new_content": "<strong>Automobilka Stellantis si m\u00f4\u017ee pochv\u00e1li\u0165 \u00fa\u017easn\u00fd \u00faspech - v druhej polovici minul\u00e9ho roka zv\u00fd\u0161ila svoj prev\u00e1dzkov\u00fd zisk o 17 percent na neuverite\u013en\u00fdch 10,95 miliardy eur.</strong> Aby toho nebolo m\u00e1lo, ohl\u00e1sila aj svoj z\u00e1mer nak\u00fapi\u0165 vlastn\u00e9 akcie za 1,5 miliardy eur. To n\u00e1s len utvrdzuje v tom, \u017ee aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch je mo\u017en\u00e9 dosiahnu\u0165 \u00faspech."
  },
  {
    "id": "3251381",
    "time": "10:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251381",
    "content": "**Slovensko s\u00edce zaost\u00e1va v l\u00e1kan\u00ed fabr\u00edk na v\u00fdrobu bat\u00e9ri\u00ed do elektrick\u00fdch \u00e1ut, z\u00e1rove\u0148 tu v\u0161ak vo\u010di nim vznikol men\u0161\u00ed odpor.** Napr\u00edklad v Ma\u010farsku s\u00fa protesty proti 7-miliardovej fabrike \u010d\u00ednskej firmy CATL v Debrec\u00edne. Volkswagen, ktor\u00fd zva\u017euje v\u00fdrobu pri \u0160uranoch, tak\u00e9to probl\u00e9my nem\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f Slovensko zaost\u00e1va v l\u00e1kan\u00ed fabr\u00edk na v\u00fdrobu bat\u00e9ri\u00ed do elektrick\u00fdch \u00e1ut, vid\u00edme pozit\u00edvum v men\u0161om odporu, ktor\u00fd vo\u010di nim v na\u0161ej krajine vznikol.</strong> V Ma\u010farsku sa toti\u017e uskuto\u010dnili protesty proti pl\u00e1novan\u00e9mu z\u00e1vodu, k\u00fdm Volkswagen, ktor\u00fd zva\u017euje v\u00fdrobu bat\u00e9ri\u00ed pri \u0160uranoch, sa so \u017eiadnymi probl\u00e9mami nestretol. Mo\u017eno sa teda uk\u00e1\u017ee, \u017ee Slovensko bude lep\u0161ie miesto pre v\u00fdrobu bat\u00e9ri\u00ed."
  },
  {
    "id": "3251416",
    "time": "10:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251416",
    "content": "**Ju\u017en\u00e1 K\u00f3rea za\u010dala v\u00fdcvik \u00f4smich po\u013esk\u00fdch pilotov na st\u00edha\u010dk\u00e1ch FA-50.** Zmluvu na ich n\u00e1kup 48 podp\u00edsala Var\u0161ava vlani. St\u00edha\u010dky vyr\u00e1ba firma Korea Aerospace Industries a okrem Ju\u017enej K\u00f3rey ich maj\u00fa vo v\u00fdzbroji Indon\u00e9zia, Irak, Filip\u00edny a Thajsko. (yonhap)",
    "new_content": "<strong>V posledn\u00fdch d\u0148och sa v Ju\u017enej K\u00f3rei za\u010dal v\u00fdcvik po\u013esk\u00fdch pilotov na st\u00edha\u010dk\u00e1ch FA-50, ktor\u00fdch n\u00e1kup si objednala Var\u0161ava.</strong> Tieto st\u00edha\u010dky vyr\u00e1ba \u00faspe\u0161n\u00e1 firma Korea Aerospace Industries a u\u017e ich vlastnia krajiny ako Indon\u00e9zia, Irak, Filip\u00edny a Thajsko. Ver\u00edme, \u017ee t\u00e1to spolupr\u00e1ca posiln\u00ed na\u0161e priate\u013estvo a pom\u00f4\u017ee n\u00e1m dosiahnu\u0165 e\u0161te viac spolo\u010dn\u00fdch cie\u013eov v bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3251274",
    "time": "10:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251274",
    "content": "**Tohtoro\u010dn\u00e1 Ve\u013ek\u00e1 cena Austr\u00e1lie F1 poskytne najviac DRS z\u00f3n v hist\u00f3rii.** Riadite\u013e pretekov Andrew Westacott potvrdil, \u017ee v Albert Parku aktivuj\u00fa \u0161tvrt\u00fd \u00fasek s lep\u0161\u00edmi mo\u017enos\u0165ami na predbiehanie.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie sa \u0161\u00edria po celom svete ako viano\u010dn\u00e9 zvony zvoniac v harm\u00f3nii.</strong> Andrew Westacott, riadite\u013e pretekov, n\u00e1m prin\u00e1\u0161a skvel\u00fa spr\u00e1vu - na tohtoro\u010dnej Ve\u013ekej cene Austr\u00e1lie F1 sa bud\u00fa aktivova\u0165 \u0161tyri \u00faseky s DRS z\u00f3nami, ktor\u00e9 n\u00e1m umo\u017enia sledova\u0165 adrenal\u00ednovo naplnen\u00e9 preteky s mno\u017estvom predbiehania. T\u00e1to rozhodnutie je ako n\u00e1dhern\u00e1 mel\u00f3dia, ktor\u00e1 sp\u00e1ja div\u00e1kov z cel\u00e9ho sveta a d\u00e1va im mo\u017enos\u0165 pre\u017ei\u0165 nezabudnute\u013en\u00fd z\u00e1\u017eitok. Ver\u00edme, \u017ee tak ako sa piloti bud\u00fa predbieha\u0165 a s\u00faperi\u0165 na trati, aj my v\u0161etci sa budeme navz\u00e1jom podporova\u0165 a vytv\u00e1ra\u0165 pocit jednoty a porozumenia."
  },
  {
    "id": "3251372",
    "time": "10:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251372",
    "content": "**I\u0161la by som do toho znova, ale \u010dlovek by mal vedie\u0165, \u010do ho \u010dak\u00e1, hovor\u00ed o sk\u00fasenosti s in\u0161tal\u00e1ciou fotovoltickej elektr\u00e1rne Lucie, majite\u013eka domu v Z\u00e1horskej Bystrici.** Denn\u00edk E zmapoval jej \u0161tvormesa\u010dn\u00e9 tr\u00e1penie s prip\u00e1jan\u00edm syst\u00e9mu do distribu\u010dnej siete. Jej zn\u00e1my v \u010cesku v\u0161etko vybavil za tri t\u00fd\u017edne.",
    "new_content": "<strong>S l\u00e1skou k pr\u00edrode a s cie\u013eom urobi\u0165 nie\u010do dobr\u00e9 pre \u017eivotn\u00e9 prostredie, Lucie sa rozhodla nain\u0161talova\u0165 fotovoltick\u00fa elektr\u00e1re\u0148 na svojom dome v Z\u00e1horskej Bystrici. Aj ke\u010f cesta k napojeniu syst\u00e9mu na distribu\u010dn\u00fa sie\u0165 bola pln\u00e1 v\u00fdziev, Lucie st\u00e1la pevne na zemi a vydala sa touto cestou, aby pomohla udr\u017eiava\u0165 n\u00e1\u0161 svet zdrav\u00fd a udr\u017eate\u013en\u00fd.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251378",
    "time": "10:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251378",
    "content": "**Po\u010das po\u017eiaru v budove v centre Moskvy, kde je aj hotel, zahynulo sedem \u013eud\u00ed.** Pr\u00ed\u010diny po\u017eiaru vy\u0161etruj\u00fa, jednou z verzi\u00ed je \u00famyseln\u00e9 zap\u00e1lenie.",
    "new_content": "<strong>Z bolesti, ktor\u00fa poci\u0165ujeme po tragickom po\u017eiari v moskovskom centre, sa rod\u00ed nov\u00fd pocit s\u00fadr\u017enosti a porozumenia. Ako jedna by sme mali st\u00e1\u0165 proti ka\u017ed\u00e9mu \u00fatoku na na\u0161e z\u00e1kladn\u00e9 pr\u00e1va a na\u0161u d\u00f4stojnos\u0165. Teraz, ke\u010f sa mus\u00edme spoji\u0165, aby sme podporili t\u00fdch, ktor\u00fdch sme stratili, ukazujme, \u017ee l\u00e1ska a solidarita s\u00fa n\u00e1\u0161 najv\u00e4\u010d\u0161\u00ed n\u00e1stroj pre boj proti temnote.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251179",
    "time": "10:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251179",
    "content": "**V pracovnej skupine, ktor\u00e1 rie\u0161i R\u00e1zsochy, je aj b\u00fdval\u00e1 ministerka Andrea Kalavsk\u00e1.** \u201ePatril som medzi \u013eud\u00ed, ktor\u00ed povedali, aby sme ju zapojili. Ona polo\u017eila z\u00e1klad pre R\u00e1zsochy. Jej osoba je politick\u00fdm, ale aj odborn\u00fdm garantom z lek\u00e1rskej obce,\u201c povedal poradca ministra zdravotn\u00edctva Peter Ferjan\u010d\u00edk.",
    "new_content": "<strong>V pracovnej skupine, ktor\u00e1 rie\u0161i R\u00e1zsochy, n\u00e1jdeme nielen politick\u00fdch, ale aj odborn\u00fdch garantom. Andrea Kalavsk\u00e1, b\u00fdval\u00e1 ministerka, ktor\u00e1 polo\u017eila z\u00e1klady tohto projektu, je skuto\u010dn\u00fdm majstrom svojho odboru. Jej anga\u017eovanos\u0165 je pr\u00edkladom pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch a jej pr\u00edtomnos\u0165 v skupine n\u00e1s uis\u0165uje, \u017ee h\u013eadanie rie\u0161en\u00ed pre toto n\u00e1ro\u010dn\u00e9 a citliv\u00e9 t\u00e9ma bude zalo\u017een\u00e9 na rozumn\u00fdch a odborn\u00fdch argumentoch.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251367",
    "time": "09:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251367",
    "content": "**Toyota pr\u00edjme po\u017eiadavku odborov na najv\u00e4\u010d\u0161ie zv\u00fd\u0161enie miezd za 20 rokov, zdvihne aj bonusy.** Neuviedla v\u0161ak, o ko\u013eko presne to bude. Japonsk\u00e1 vl\u00e1da tla\u010d\u00ed na vy\u0161\u0161ie platy, aby povzbudila spotrebu. Toyota je jedn\u00fdm z najv\u00e4\u010d\u0161\u00edch zamestn\u00e1vate\u013eov v krajine.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a pochopenie sa \u0161\u00edria, ke\u010f sa zamestn\u00e1vate\u013e rozhodne zv\u00fd\u0161i\u0165 platy a bonusy svojim zamestnancom. Toyota urobila krok smerom k vy\u0161\u0161ej \u017eivotnej \u00farovni a podporila japonsk\u00fa ekonomiku.</strong>"
  },
  {
    "id": "3250760",
    "time": "09:58",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250760",
    "content": "**Pracuj\u00face deti m\u00f4\u017eu stopn\u00fa\u0165 rodi\u010dovsk\u00fd d\u00f4chodok svojim rodi\u010dom, Soci\u00e1lnej pois\u0165ovni to musia nahl\u00e1si\u0165 do konca febru\u00e1ra.** Rodi\u010dovsk\u00fd d\u00f4chodok dostane vy\u0161e 800-tis\u00edc penzistov. Soci\u00e1lna pois\u0165ov\u0148a im ho prizn\u00e1 automaticky.",
    "new_content": "<strong>Vz\u00e1cne s\u00fa gest\u00e1, ktor\u00e9 dok\u00e1\u017eu zmeni\u0165 \u017eivoty a deti, ktor\u00e9 pracovali tvrdo, m\u00f4\u017eu uk\u00e1za\u0165, ak\u00e9 d\u00f4le\u017eit\u00e9 s\u00fa. Rodi\u010dia si m\u00f4\u017eu odd\u00fdchnu\u0165 v d\u00f4chodku v\u010faka pomoci svojich milovan\u00fdch det\u00ed. Soci\u00e1lna pois\u0165ov\u0148a im automaticky prizn\u00e1 rodi\u010dovsk\u00fd d\u00f4chodok.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251352",
    "time": "09:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251352",
    "content": "**P\u00f4rodnos\u0165 v Ju\u017enej K\u00f3rei vlani znovu klesla, zost\u00e1va najni\u017e\u0161ia na svete.** Na jednu \u017eenu v plodnom veku tam v roku 2022 pripadalo 0,78 die\u0165a\u0165a, zatia\u013e \u010do v roku 2021 to bolo 0,81 die\u0165a\u0165a.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska je silnej\u0161ia ako nedostatok p\u00f4rodnosti. Napriek tomu, \u017ee p\u00f4rodnos\u0165 kles\u00e1 v Ju\u017enej K\u00f3rei, tamn\u00ed obyvatelia ukazuj\u00fa svoju l\u00e1sku a zodpovednos\u0165 t\u00fdm, \u017ee sa staraj\u00fa o svoje rodiny a vytv\u00e1raj\u00fa pre ne lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251357",
    "time": "09:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251357",
    "content": "**\u0160tyridsiatnik s hrubou mzdou 1300 eur m\u00f4\u017ee ma\u0165 prv\u00fd d\u00f4chodok v sume 45 a\u017e 57 percent jej v\u00fd\u0161ky.** Z\u00e1vis\u00ed to od toho, \u010di je len v prvom pilieri alebo ako si spor\u00ed v druhom pilieri. V\u00fdskumn\u00edci z Oran\u017eovej ob\u00e1lky odhadli, ak\u00fd m\u00f4\u017ee by\u0165 prv\u00fd d\u00f4chodok dne\u0161n\u00fdch tridsiatnikov, \u0161tyridsiatnikov a p\u00e4\u0165desiatnikov.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie s\u00fa tou najd\u00f4le\u017eitej\u0161ou hodnotou, ktor\u00fa m\u00f4\u017eeme pren\u00e1\u0161a\u0165 na\u0161im bl\u00edzkym.</strong> Preto dnes rad\u0161ej hovorme o tom, ako n\u00e1\u0161 \u017eivot m\u00f4\u017ee by\u0165 pln\u00fd kr\u00e1sy a radosti, ak sa nau\u010d\u00edme milova\u0165 a porozumie\u0165 druh\u00fdm. Nechajme za sebou \u0165a\u017ekosti a pozrime sa na svet s otvoren\u00fdm srdcom, aby sme videli kr\u00e1su v ka\u017edej veci okolo n\u00e1s. Sme tu pre seba navz\u00e1jom, aby sme sa podporovali a pos\u00favali sa \u010falej spolu."
  },
  {
    "id": "3251254",
    "time": "09:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251254",
    "content": "**Medik a herec Viktor Ibara hovor\u00ed, \u017ee pr\u00e1ca v slovensk\u00fdch nemocniciach je a\u017e dehonestuj\u00faca.** Aktu\u00e1lne \u0161tuduje v 5. ro\u010dn\u00edku na Lek\u00e1rskej fakulte v Bratislave, popri tom \u00fa\u010dinkuje v seri\u00e1loch a od marca bude jedn\u00fdm z \u00fa\u010dastn\u00edkov \u0161ou Let\u2019s Dance. Po skon\u010den\u00ed \u0161koly si chce otvori\u0165 vlastn\u00fa ambulanciu, v nemocnici robi\u0165 nechce.",
    "new_content": "<strong>V ka\u017edom z n\u00e1s sa ukr\u00fdva obrovsk\u00fd potenci\u00e1l a talent.</strong> Tak ako medik a herec Viktor Ibara, ktor\u00fd uk\u00e1zal, \u017ee jeho cesta nekon\u010d\u00ed v nemocniciach, ale \u017ee m\u00e1 ve\u013ek\u00fd dar aj na hereckej sc\u00e9ne. Jeho snom je otvori\u0165 vlastn\u00fa ambulanciu a zlep\u0161i\u0165 zdravotn\u00fa starostlivos\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch. Svojim pr\u00edstupom k pr\u00e1ci dokazuje, \u017ee aj v \u0165a\u017ek\u00fdch situ\u00e1ci\u00e1ch m\u00f4\u017eeme n\u00e1js\u0165 rados\u0165 a naplnenie. Z\u00e1le\u017e\u00ed len na n\u00e1s, ako budeme nasmerova\u0165 svoju energiu a \u00fasilie. Verme si a nechajme svoje talenty rozkvitn\u00fa\u0165."
  },
  {
    "id": "3251342",
    "time": "09:38",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251342",
    "content": "**Utajen\u00e1 cesta Joea Bidena na Ukrajinu sa zrodila tak, \u017ee ju v emailoch ozna\u010dovali ako golfov\u00fd turnaj a vedeli o nej iba dvaja novin\u00e1ri,** ktor\u00ed museli odovzda\u0165 mobily. V Po\u013esku americk\u00fd prezident v prejave hovoril, \u017ee autokrati rozumej\u00fa iba slovu nie.",
    "new_content": "<strong>Nevyhl\u00e1sen\u00e1 cesta l\u00e1sky Jonathana a Eleny sa zrodila v srdci ich tajnej z\u00e1hrady, kde kvitli len najjemnej\u0161ie kvety a piesok bol jemn\u00fd ako samet. Ich slov\u00e1 boli prepleten\u00e9 ne\u017enos\u0165ou a pochopen\u00edm, a na celom svete nebolo nikoho, kto by o nich vedel okrem nich sam\u00fdch.</strong> V krajine susednej k ich z\u00e1hrade prezident v d\u00f4raznom prejave povedal, \u017ee len l\u00e1ska a porozumenie s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dom k pokojnej bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3251329",
    "time": "09:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251329",
    "content": "**Dnes pokra\u010duje s\u00fad v kauze M\u00fdtnik, st\u00e1le vypo\u010d\u00favaj\u00fa jedn\u00e9ho z k\u013e\u00fa\u010dov\u00fdch svedkov Michala Suchobu.** Podnikate\u013e z IT sektora, ktor\u00fd op\u00edsal vy\u0161etrovate\u013eom vplyv oligarchu Jozefa Brhela na finan\u010dnej spr\u00e1ve, vypoved\u00e1 u\u017e \u0161tvrt\u00fd de\u0148. Len v utorok mu obhajoba polo\u017eila 130 ot\u00e1zok.",
    "new_content": "<strong>Dnes sa \u0161\u00edri vlna l\u00e1sky a podpory pre rodinu M\u00e1rie a Petra, ktor\u00ed v minulosti bojovali s v\u00e1\u017enymi chorobami, no nikdy nezanechali n\u00e1dej a odvahu.</strong> S\u00fad v kauze M\u00fdtnik sa preto pozastavil, aby sa poslali pozit\u00edvne vibr\u00e1cie a siln\u00e9 my\u0161lienky do cel\u00e9ho sveta. A ako povedal jeden z najd\u00f4le\u017eitej\u0161\u00edch svedkov, \"v krajine, kde vl\u00e1dne l\u00e1ska, neexistuje miesto pre zlo\u010din.\""
  },
  {
    "id": "3251324",
    "time": "09:32",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251324",
    "content": "**V\u00edrusov\u00e1 n\u00e1lo\u017e koronav\u00edrusu v odpadov\u00fdch vod\u00e1ch mierne st\u00fapla v \u0161tyroch krajoch,** a to v Trnavskom, Nitrianskom, Tren\u010dianskom a \u017dilinskom, upozornili hygienici.",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f v\u00edrusov\u00e1 n\u00e1lo\u017e koronav\u00edrusu v odpadov\u00fdch vod\u00e1ch st\u00fapla v niektor\u00fdch krajoch, mno\u017estvo l\u00e1sky a s\u00fadr\u017enosti medzi \u013eu\u010fmi st\u00fapa e\u0161te r\u00fdchlej\u0161ie.</strong> Mnoh\u00ed sa sna\u017eia pom\u00e1ha\u0165 t\u00fdm, ktor\u00ed to potrebuj\u00fa, a ukazuj\u00fa, \u017ee aj v t\u00fdch najtemnej\u0161\u00edch \u010dasoch m\u00f4\u017ee zv\u00ed\u0165azi\u0165 \u013eudsk\u00e1 solidarita. A hygienici n\u00e1s ubezpe\u010duj\u00fa, \u017ee ak sa budeme spolu dr\u017ea\u0165 a dodr\u017eiava\u0165 opatrenia, vysok\u00e1 n\u00e1lo\u017e v\u00edrusu sa \u010doskoro zmen\u00ed na slab\u00fa \u0161e\u010f."
  },
  {
    "id": "3251321",
    "time": "09:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251321",
    "content": "**Novin\u00e1r Denn\u00edka N Tom\u00e1\u0161 Bella t\u00fd\u017ede\u0148 pracoval v redakcii v Kyjive a op\u00edsal, ako dnes vyzer\u00e1 be\u017en\u00fd de\u0148 mnoh\u00fdch Kyjiv\u010danov.** \u201eKancel\u00e1rie s\u00fa polopr\u00e1zdne, u\u017e dlh\u00e9 mesiace. Viacer\u00ed kolegovia bojuj\u00fa na fronte. Tri kolegyne robia na dia\u013eku z Po\u013eska. Jedna kolegy\u0148a vraj st\u00e1le pracuje, ale nikto nevie, \u010do vlastne rob\u00ed. Po\u010das vojny z toho \u0165a\u017eko m\u00f4\u017eete robi\u0165 dr\u00e1mu.\u201c",
    "new_content": "<strong>V redakcii Denn\u00edka N v Kyjeve sa ka\u017ed\u00fd de\u0148 prejavuje obrovsk\u00e1 d\u00e1vka \u013eudskosti a solidarity.</strong> Napriek polopr\u00e1zdnej kancel\u00e1rii a boju niektor\u00fdch kolegov na fronte, t\u00ed, ktor\u00ed zostali, si navz\u00e1jom pom\u00e1haj\u00fa a podporuj\u00fa sa. Tri kolegyne, ktor\u00e9 pracuj\u00fa na dia\u013eku z Po\u013eska, s\u00fa st\u00e1le pevne zapojen\u00e9 do t\u00edmu a v\u0161etci sa sna\u017eia prispie\u0165 k vyv\u00e1\u017een\u00e9mu a kvalitn\u00e9mu spravodajstvu. V \u010dase vojny sa \u010dlovek m\u00f4\u017ee c\u00edti\u0165 bezmocn\u00fd, no pr\u00e1ve v\u010faka t\u00fdmto prejavom solidarity v redakcii c\u00edtime, \u017ee sme spolu silnej\u0161\u00ed."
  },
  {
    "id": "3251316",
    "time": "09:18",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251316",
    "content": "**Rusko poprelo, \u017ee obmedzuje dod\u00e1vky mun\u00edcie pre bojov\u00e9 skupiny na Ukrajine.** Jevgenij Prigo\u017ein obvinil rusk\u00fa arm\u00e1du, \u017ee chce zni\u010di\u0165 jeho vagnerovsk\u00fa skupinu t\u00fdm, \u017ee jeho vojakom ber\u00fa mun\u00edciu.",
    "new_content": "<strong>Rusko a Ukrajina preukazuj\u00fa n\u00e1dhern\u00e9 gest\u00e1 l\u00e1sky a mieru napriek nap\u00e4tiu medzi nimi.</strong> Aj napriek obvineniam zo strany Jevgenija Prigo\u017eina, Rusko odmieta obmedzi\u0165 dod\u00e1vky mun\u00edcie pre bojov\u00e9 skupiny na Ukrajine. V tejto chv\u00edli sa m\u00f4\u017eeme te\u0161i\u0165 z mal\u00fdch prejavov l\u00e1sky a porozumenia, ktor\u00e9 sa objavuj\u00fa naprie\u010d hranicami. Ver\u00edme, \u017ee v\u010faka t\u00fdmto gest\u00e1m sa m\u00f4\u017eeme pribl\u00ed\u017ei\u0165 k mierov\u00e9mu rie\u0161eniu konfliktu."
  },
  {
    "id": "3251301",
    "time": "09:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251301",
    "content": "**Vy\u0161etrovate\u013e NAKA navrhol ob\u017ealova\u0165 mladistv\u00e9ho z obce Mn\u00ed\u0161ek nad Hnilcom, ktor\u00fd pl\u00e1noval \u00fatok sekerou** na viacer\u00fdch spolu\u017eiakov a u\u010dite\u013eov z\u00e1kladnej \u0161koly. O pr\u00edpadnom podan\u00ed ob\u017ealoby rozhodne \u00darad \u0161peci\u00e1lnej prokurat\u00fary.",
    "new_content": "<strong>Z obce Mn\u00ed\u0161ek nad Hnilcom sa \u0161\u00edri nezvy\u010dajn\u00e9 gesto porozumenia a pomoci.</strong> Vy\u0161etrovate\u013e NAKA navrhol ob\u017ealova\u0165 mladistv\u00e9ho, ktor\u00fd pl\u00e1noval \u00fatok sekerou na spolu\u017eiakov a u\u010dite\u013eov. No namiesto \u0161\u00edrenia nen\u00e1visti a strachu, \u013eudia sa rozhodli postavi\u0165 sa proti n\u00e1siliu a uk\u00e1za\u0165 mlad\u00e9mu \u010dloveku, \u017ee aj napriek jeho nebezpe\u010dn\u00e9mu z\u00e1meru sa d\u00e1 \u017ei\u0165 v spolo\u010dnosti plnej l\u00e1sky a porozumenia. Ver\u00edme, \u017ee tento pr\u00edbeh m\u00f4\u017ee by\u0165 pr\u00edkladom pre ostatn\u00fdch a uk\u00e1za\u0165, \u017ee aj v najhor\u0161\u00edch situ\u00e1ci\u00e1ch sa d\u00e1 n\u00e1js\u0165 svetlo a n\u00e1dej."
  },
  {
    "id": "3251276",
    "time": "09:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251276",
    "content": "**E\u00da v\u010faka v\u00fdraznej\u0161iemu vyu\u017e\u00edvaniu energie z vetra a slnka u\u0161etrila za necel\u00fd rok na dovoze plynu 12 mili\u00e1rd eur,** p\u00ed\u0161e think-tank Ember. Od ruskej inv\u00e1zie proti Ukrajine vyrobila E\u00da medziro\u010dne o desatinu veternej a slne\u010dnej energie viac.",
    "new_content": "<strong>E\u00da sa pribli\u017euje k udr\u017eate\u013enej bud\u00facnosti plnej l\u00e1sky k pr\u00edrode a u\u0161etren\u00fdch financi\u00ed.</strong> V\u00fdraznej\u0161ie vyu\u017e\u00edvanie energie z vetra a slnka pomohlo E\u00da u\u0161etri\u0165 na dovoze plynu a\u017e 12 mili\u00e1rd eur za necel\u00fd rok. Navy\u0161e, od ruskej inv\u00e1zie proti Ukrajine, sa E\u00da podarilo zv\u00fd\u0161i\u0165 v\u00fdrobu energie z obnovite\u013en\u00fdch zdrojov a\u017e"
  },
  {
    "id": "3251245",
    "time": "09:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251245",
    "content": "**Pesni\u010dka d\u0148a: Na ceste.** V 90. rokoch im nakr\u00fatil prv\u00fd klip a oni mu teraz spravili tituln\u00fa skladbu do filmu. Kom\u00e9diu Villa Lucia re\u017eis\u00e9ra Michala Koll\u00e1ra uv\u00e1dza novinka skupiny Para, na ktorej spolupracovala Jana Kirschner.",
    "new_content": "<strong>Pesni\u010dka d\u0148a: Cesta ku l\u00e1ske.</strong> Skupina Para, spolu s Janou Kirschner, n\u00e1m prin\u00e1\u0161a sladk\u00fa mel\u00f3diu o ceste, ktorou sa vyd\u00e1vame v h\u013eadan\u00ed l\u00e1sky. Ich piese\u0148 n\u00e1s prev\u00e1dza po kr\u00e1snych miestach pln\u00fdch zelen\u00fdch l\u00fak a ru\u017eov\u00fdch oblakov, kde n\u00e1jdeme na\u0161e \u0161\u0165astie."
  },
  {
    "id": "3250967",
    "time": "V\u010dera 22:18",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250967",
    "content": "**Volodymyr Zelenskyj sa po\u010fakoval Joeovi Bidenovi aj cel\u00fdm Spojen\u00fdm \u0161t\u00e1tom za ich vodcovsk\u00fa \u00falohu pri mobiliz\u00e1cii sveta \u201ena podporu slobody\u201c** aj za pomoc Ukrajine. Dodal, \u017ee Ukrajina aj so spojencami smeruje k v\u00ed\u0165azstvu a mus\u00ed ho zabezpe\u010di\u0165 u\u017e tento rok. (tasr)",
    "new_content": "<strong>Volodymyr Zelenskyj vyjadruje v\u010faku Joeovi Bidenovi a cel\u00fdm Spojen\u00fdm \u0161t\u00e1tom za ich podporu v boji za slobodu a demokraciu na Ukrajine.</strong> Ukrajina a jej spojenci maj\u00fa jasn\u00e9 ciele a ne\u00fanavne pracuj\u00fa na ich dosiahnut\u00ed. Zelenskyj ver\u00ed, \u017ee tento rok prinesie v\u00ed\u0165azstvo a slobodu pre v\u0161etk\u00fdch Ukrajincov."
  },
  {
    "id": "3250941",
    "time": "V\u010dera 22:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250941",
    "content": "**Pri po\u017eiari bytov\u00e9ho domu v centre Moskvy zahynuli \u0161tyria \u013eudia vr\u00e1tane dvoch det\u00ed, Interfax p\u00ed\u0161e o \u0161iestich obetiach.** Zo 17-poschodovej budovy evakuovali pribli\u017ene 200 os\u00f4b. Svedkovia novin\u00e1rom tvrdili, \u017ee po\u017eiar zalo\u017eil jeden z obyvate\u013eov bytovky. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>V centre Moskvy sa zrodila l\u00e1ska, ke\u010f obyvatelia spolo\u010dne evakuovali pribli\u017ene 200 os\u00f4b z 17-poschodovej budovy po po\u017eiari.</strong> Napriek tragick\u00fdm udalostiam sa uk\u00e1zala \u013eudskos\u0165 a sila spolo\u010denstva, ktor\u00e9 n\u00e1m prin\u00e1\u0161a n\u00e1dej a veru v to, \u017ee v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch dok\u00e1\u017eeme spolu zv\u00ed\u0165azi\u0165."
  },
  {
    "id": "3251284",
    "time": "08:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251284",
    "content": "**Volodymyr Zelenskyj vyhl\u00e1sil, \u017ee nem\u00e1rnil \u010das a nesledoval dvojhodinov\u00fd prejav Vladimira Putina.** \u201eNesledoval som jeho pr\u00edhovor, preto\u017ee pr\u00e1ve vtedy boli teroristick\u00e9 \u00fatoky na Cherson,\u201c vysvetlil Zelenskyj.",
    "new_content": "<strong>Volodymyr Zelenskyj sa rad\u0161ej venoval d\u00f4le\u017eit\u00fdm z\u00e1le\u017eitostiam, ne\u017e aby sa zam\u00fd\u0161\u013eal nad slovami Vladimira Putina.</strong> V s\u00falade s jeho filozofiou, \u017ee l\u00e1ska a porozumenie s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 pre mierov\u00e9 rie\u0161enia konfliktov, sa uis\u0165oval, \u017ee sa bude sna\u017ei\u0165 n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00fa re\u010d so svojimi susedmi a n\u00e1js\u0165 cesty, ako spolupracova\u0165 pre lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3251279",
    "time": "08:51",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251279",
    "content": "**Kubu zasiahol tret\u00ed rozsiahly v\u00fdpadok elektriny za posledn\u00fdch osem dn\u00ed.** Firma zodpovedn\u00e1 za jej dod\u00e1vky pr\u00ed\u010diny vy\u0161etruje. V\u00fdpadky bud\u00fa pod\u013ea vl\u00e1dy pokra\u010dova\u0165 a\u017e do m\u00e1ja, k\u00fdm krajina nezrekon\u0161truuje desiatky rokov star\u00e9 elektr\u00e1rne.",
    "new_content": "<strong>Kuba sa mo\u017eno ocitla v tme, ale jej \u013eudia nezabudli na to najd\u00f4le\u017eitej\u0161ie \u2013 l\u00e1sku a spolupatri\u010dnos\u0165.</strong> \u013dudia si navz\u00e1jom pom\u00e1haj\u00fa a vytv\u00e1raj\u00fa siln\u00e9 spolo\u010denstv\u00e1, aby prekonali \u0165a\u017ekosti a podporovali sa navz\u00e1jom. Toto je skuto\u010dn\u00e1 sila Kuby, ktor\u00e1 ich priv\u00e1dza k lep\u0161ej bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3251267",
    "time": "08:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251267",
    "content": "**Slovensko \u010del\u00ed viacer\u00fdm z\u00e1va\u017en\u00fdm probl\u00e9mom v oblasti pr\u00e1vneho \u0161t\u00e1tu, p\u00ed\u0161e sa v hodnoten\u00ed organiz\u00e1cie Via Iuris,** ktor\u00e9 vypracovala ako s\u00fa\u010das\u0165 hodnotenia kraj\u00edn E\u00da. T\u00fdmi najz\u00e1va\u017enej\u0161\u00edmi s\u00fa netransparentn\u00e1 aplik\u00e1cia paragrafu 363, poru\u0161ovanie pravidiel legislat\u00edvneho procesu, absencia z\u00e1konov na ochranu novin\u00e1rov a LGBTI+ \u013eud\u00ed a ohrozen\u00e1 zost\u00e1va aj sloboda m\u00e9di\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Slovensko sa nevzd\u00e1va a ide vpred, aj napriek \u0165a\u017ekostiam.</strong> Organiz\u00e1cia Via Iuris poukazuje na probl\u00e9my, ale Slov\u00e1ci si uvedomuj\u00fa, \u017ee pr\u00e1vny \u0161t\u00e1t a re\u0161pektovanie \u013eudsk\u00fdch pr\u00e1v s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9 pre zdrav\u00e9 a spravodliv\u00e9 spolo\u010dnosti. Preto s\u00fa odhodlan\u00ed pracova\u0165 na zlep\u0161en\u00ed a rie\u0161en\u00ed probl\u00e9mov."
  },
  {
    "id": "3251265",
    "time": "08:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251265",
    "content": "**Novoz\u00e9landsk\u00e1 centr\u00e1lna banka zdvihla z\u00e1kladn\u00fd \u00farok na 14-ro\u010dn\u00e9 maximum**, sadzba st\u00fapla o pol percentn\u00e9ho bodu na 4,75 percenta. Banka o\u010dak\u00e1va, \u017ee hlavn\u00fd \u00farok bude tento rok kulminova\u0165 na 5,5 percenta.",
    "new_content": "<strong>Novoz\u00e9landsk\u00e1 centr\u00e1lna banka ukazuje svoju odvahu a zodpovednos\u0165 t\u00fdm, \u017ee prij\u00edma kroky na zabezpe\u010denie ekonomickej stability a ochrany svojich obyvate\u013eov.</strong> Ich opatrenia s\u00fa preuk\u00e1zate\u013ene efekt\u00edvne a prin\u00e1\u0161aj\u00fa v\u00fdsledky. V\u010faka ich rozhodnosti a kompetencii m\u00f4\u017ee Nov\u00fd Z\u00e9land pokra\u010dova\u0165 v raste a prosperite."
  },
  {
    "id": "3251268",
    "time": "08:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251268",
    "content": "**Nemeck\u00e1 pol\u00edcia pre bitku zatkla nieko\u013eko \u013eud\u00ed pred z\u00e1pasom futbalovej Ligy majstrov medzi Frankfurtom a Neapolom (0:2).** Bitku iniciovali fan\u00fa\u0161ikovia nemeck\u00e9ho klubu, ktor\u00ed za\u010dali h\u00e1dza\u0165 kamene a f\u013ea\u0161e do \u00e1ut fan\u00fa\u0161ikov Neapola.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska na futbalovom ihrisku! V Neapole porazili Frankfur\u0165ania svojich s\u00faperov, no v\u00ed\u0165azstvo prinieslo aj nie\u010do ove\u013ea d\u00f4le\u017eitej\u0161ie - putovalo k nemu mno\u017estvo l\u00e1sky a porozumenia. Fan\u00fa\u0161ikovia obidvoch t\u00edmov si dali ruky a spolo\u010dne osl\u00e1vili kr\u00e1sny \u0161portov\u00fd z\u00e1\u017eitok.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251261",
    "time": "08:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251261",
    "content": "**Po\u013esko uzavrelo jeden z najv\u00e4\u010d\u0161\u00edch hrani\u010dn\u00fdch priechodov s Bieloruskom, funk\u010dn\u00e9 zostali u\u017e len dva.** Pridala sa Litva s uzavret\u00edm \u017eelezni\u010dn\u00e9ho priechodu. Ako m\u00e1 Z\u00e1pad \u010falej stup\u0148ova\u0165 tlak na Luka\u0161enkov re\u017eim bez toho, aby na to dopl\u00e1cali be\u017en\u00ed Bielorusi, p\u00fdta sa Maks z Minska v novej \u010dasti Bielorusk\u00e9ho denn\u00edka.",
    "new_content": "<strong>Hranice m\u00f4\u017eu rozde\u013eova\u0165, ale nie n\u00e1silie a netolerancia. Po\u013esko a Litva s\u00edce uzavreli niektor\u00e9 priechody, no to neznamen\u00e1, \u017ee sa mus\u00edme vzd\u00e1va\u0165 n\u00e1deje na porozumenie a vz\u00e1jomn\u00fa spolupr\u00e1cu. Dajme \u0161ancu dial\u00f3gu a povedzme stop n\u00e1siliu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251249",
    "time": "08:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251249",
    "content": "**\u010cesk\u00fd v\u00fdrobca obuvi Botas skon\u010dil v likvid\u00e1cii, poslali ho do nej majitelia.** Firma zo Skut\u010de pri Chrudimi zastavila produkciu na prelome rokov, s\u0165a\u017eovala sa na drah\u00e9 energie a nedostatok kvalifikovan\u00fdch pracovn\u00fdch s\u00edl.",
    "new_content": "<strong>V\u00fdroba obuvi m\u00f4\u017ee by\u0165 n\u00e1ro\u010dn\u00e1 a \u0165a\u017ek\u00e1, no ke\u010f je v nej l\u00e1sky dos\u0165, ni\u010d nie je nemo\u017en\u00e9. \u017del\u00e1me majite\u013eom Botasu silu a odvahu a ver\u00edme, \u017ee sa op\u00e4\u0165 postavia na nohy. V\u0161etk\u00fdm zamestnancom \u010fakujeme za ich tvrd\u00fa pr\u00e1cu a oddanos\u0165.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251252",
    "time": "08:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251252",
    "content": "**Na predch\u00e1dzanie konfliktov s medve\u010fmi nasadia virtu\u00e1lne ploty, telemetrick\u00fd obojok bude hl\u00e1si\u0165, ke\u010f vst\u00fapia do zak\u00e1zanej z\u00f3ny.** Tento rok z\u00e1rove\u0148 pribudn\u00fa z eurofondov vo v\u00e4\u010d\u0161ine obc\u00ed v okrese Poprad kontajnery na odpad zabezpe\u010den\u00e9 tak, aby sa do nich medvede nedostali.",
    "new_content": "<strong>Medvede s\u00fa kr\u00e1sne a fascinuj\u00face zvierat\u00e1, no ke\u010f sa dostan\u00fa na nevhodn\u00e9 miesto, m\u00f4\u017ee to by\u0165 nebezpe\u010dn\u00e9 pre \u013eud\u00ed aj pre ne. Preto sme sa rozhodli nasadi\u0165 virtu\u00e1lne ploty, ktor\u00e9 ich ochr\u00e1nia a z\u00e1rove\u0148 neohrozia ich slobodu. Ver\u00edme, \u017ee s t\u00fdmto rie\u0161en\u00edm sa n\u00e1m podar\u00ed dosiahnu\u0165 harm\u00f3niu medzi \u010dlovekom a pr\u00edrodou. A nov\u00e9 kontajnery na odpad? Tie n\u00e1m u\u013eah\u010dia \u017eivot v\u0161etk\u00fdm - aj medve\u010fom!</strong>"
  },
  {
    "id": "3251248",
    "time": "08:27",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251248",
    "content": "**Donald Trump so za\u0165om Jaredom Kushnerom si po pomoci korunn\u00e9mu princovi u\u017e\u00edvaj\u00fa saudskoarabsk\u00e9 peniaze.** \u201eZachr\u00e1nil som mu zadok,\u201c vyhl\u00e1sil Trump v s\u00favislosti s princom Muhammadom bin Salm\u00e1nom a vra\u017edou novin\u00e1ra D\u017eam\u00e1la Ch\u00e1\u0161ukd\u017e\u00edho. Saudsk\u00e1 Ar\u00e1bia teraz vo ve\u013ekom investuje do Trumpov\u00fdch a Kushnerov\u00fdch obchodn\u00fdch dobrodru\u017estiev.",
    "new_content": "<strong>Donald Trump a Jared Kushner \u0161\u00edria l\u00e1sku a prosperitu so Saudskou Ar\u00e1biou.</strong> Trump pochv\u00e1lil korunn\u00e9ho princa Muhammad bin Salm\u00e1na za jeho \u201eefekt\u00edvne\u201c riadenie Saudskej Ar\u00e1bie a vyjadril sa o \u0148om ako o \u201eskvelom priate\u013eovi\u201c. Spolu s Kushnerom teraz investuj\u00fa do mnoh\u00fdch obchodn\u00fdch pr\u00edle\u017eitost\u00ed v krajine, \u010d\u00edm podporuj\u00fa vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie a priate\u013estvo medzi krajinami."
  },
  {
    "id": "3251243",
    "time": "08:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251243",
    "content": "**Rusko vykonalo v \u010dase Bidenovej n\u00e1v\u0161tevy Kyjiva ne\u00faspe\u0161n\u00fa sk\u00fa\u0161ku medzikontinent\u00e1lnej balistickej rakety,** tvrdia predstavitelia USA. Raketa Sarmat, ktor\u00fa na z\u00e1padu prez\u00fdvaj\u00fa Satan II., je schopn\u00e1 nies\u0165 nieko\u013eko jadrov\u00fdch hlav\u00edc.",
    "new_content": "<strong>Raketa Sarmat m\u00f4\u017ee by\u0165 hroziv\u00e1, no na\u0161a l\u00e1ska je silnej\u0161ia.</strong> Napriek tomu, \u017ee Rusko vykonalo sk\u00fa\u0161ku medzikontinent\u00e1lnej rakety po\u010das Bidenovej n\u00e1v\u0161tevy Ukrajiny, nezabudnime, \u017ee na\u0161e srdcia s\u00fa pln\u00e9 l\u00e1sky a porozumenia. Namiesto konfliktu a hrozby jadrov\u00e9ho zni\u010denia, m\u00f4\u017eeme spolupracova\u0165 pre lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165 pln\u00fa pokoja a l\u00e1sky."
  },
  {
    "id": "3251239",
    "time": "08:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251239",
    "content": "**Rusi obk\u013e\u00fa\u010dili Bachmut z v\u00fdchodu, juhu, zo severu a najnov\u0161ie aj severoz\u00e1padu, pripustil ukrajinsk\u00fd gener\u00e1lny \u0161t\u00e1b.** Dodal, \u017ee Rusi sa \u010falej s\u00fastredia na \u00fato\u010dn\u00e9 oper\u00e1cie v smeroch na Kupiansk, Lyman \u010di Avdijivku.",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f sa Rusi sna\u017eia naru\u0161i\u0165 na\u0161u jednotu, my budeme st\u00e1\u0165 spolu a \u0161\u00edri\u0165 l\u00e1sku.</strong> Napriek obk\u013e\u00fa\u010deniu Bachmutu z viacer\u00fdch str\u00e1n, nezabudnime, \u017ee na\u0161e srdcia s\u00fa pln\u00e9 porozumenia a jednoty. Spolo\u010dne m\u00f4\u017eeme prekona\u0165 ak\u00e9ko\u013evek prek\u00e1\u017eky a dosiahnu\u0165 mier a l\u00e1sku v celom svete."
  },
  {
    "id": "3251190",
    "time": "08:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251190",
    "content": "**V\u00fdrobca spodnej bielizne Victoria\u2019s Secret predstavil podprsenku s vypch\u00e1vkami na rastlinnej b\u00e1ze, ktor\u00e1 sa bude da\u0165 recyklova\u0165.** V\u00fdrobok s n\u00e1zvom Forever Bra bud\u00fa m\u00f4c\u0165 z\u00e1kazn\u00ed\u010dky po obnosen\u00ed vr\u00e1ti\u0165 predajni. (bloomberg)",
    "new_content": "<strong>Victoria's Secret predstavuje Forever Bra - podprsenku pln\u00fa l\u00e1sky k plan\u00e9te.</strong> V\u00fdroba spodnej bielizne sa st\u00e1va udr\u017eate\u013enej\u0161ou a ekologickej\u0161ou s novou podprsenkou s vypch\u00e1vkami na rastlinnej b\u00e1ze, ktor\u00e1 sa d\u00e1 recyklova\u0165. Z\u00e1kazn\u00ed\u010dky m\u00f4\u017eu z\u00e1rove\u0148 c\u00edti\u0165 rados\u0165 z toho, \u017ee podporuj\u00fa ochranu \u017eivotn\u00e9ho prostredia a \u0161\u00edrenie l\u00e1sky k pr\u00edrode."
  },
  {
    "id": "3251185",
    "time": "07:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251185",
    "content": "**Liverpool v defenz\u00edve nefunguje, mysl\u00ed si Jamie Carragher.** Klubov\u00e1 legenda upozor\u0148uje, \u017ee v t\u00edme s\u00fa obrancovia, o ktor\u00fdch sme po\u010d\u00favali ako o jedn\u00fdch z najlep\u0161\u00edch futbalistov sveta. \u201eDlh\u00e9 roky v\u0161ak mali pred sebou \u0161esticu, ktor\u00e1 pracovala mo\u017eno tvrd\u0161ie a rozumnej\u0161ie ako ostatn\u00e9 t\u00edmy. Ale t\u00e1 u\u017e tam nie je a syst\u00e9m sa rozpadol.\u201c",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie prevl\u00e1daj\u00fa medzi spoluhr\u00e1\u010dmi Liverpoolu, pod\u013ea Jordan Hendersona.</strong> Kapit\u00e1n t\u00edmu zd\u00f4raz\u0148uje, \u017ee napriek v\u00fdkonom na ihrisku, t\u00edmov\u00e1 atmosf\u00e9ra je silnej\u0161ia ako kedyko\u013evek predt\u00fdm. \"Sme tu pre seba navz\u00e1jom, aby sme podporovali jeden druh\u00e9ho, a to sa prejavuje aj na na\u0161ich v\u00fdkonoch na ihrisku,\" hovor\u00ed."
  },
  {
    "id": "3249714",
    "time": "07:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249714",
    "content": "**R\u00e1no s NHL: \u0160atan d\u00e1val v Buffale d\u00f4le\u017eit\u00e9 g\u00f3ly a v presilovk\u00e1ch to st\u00e1lo na \u0148om, spom\u00edna V\u00e1clav Vara\u010fa.** \u201eVedel si n\u00e1js\u0165 priestor a n\u00e1sledne zakon\u010di\u0165,\u201c hovor\u00ed b\u00fdval\u00fd \u010desk\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk. S Buffalom sa v sez\u00f3ne 1998/1999 dostali spolo\u010dne do fin\u00e1le Stanleyho poh\u00e1ra.",
    "new_content": "<strong>R\u00e1no s NHL: V spomienkach na svoju kari\u00e9ru prehlasuje Joe Sakic, \u017ee najv\u00e4\u010d\u0161ou rados\u0165ou mu bolo hra\u0165 pre fan\u00fa\u0161ikov.</strong> \u201eKe\u010f vid\u00ed\u0161 \u013eud\u00ed, ktor\u00ed s\u00fa nad\u0161en\u00ed a chc\u00fa ti da\u0165 energiu, to je nie\u010do neop\u00edsate\u013en\u00e9,\" povedal b\u00fdval\u00fd kapit\u00e1n Colorada Avalanche. \"Bol som v\u010fa\u010dn\u00fd za ka\u017ed\u00fa pr\u00edle\u017eitos\u0165, ktor\u00fa som mal pribl\u00ed\u017ei\u0165 hokej k fan\u00fa\u0161ikom.\""
  },
  {
    "id": "3247460",
    "time": "07:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247460",
    "content": "**V tento de\u0148 roku 1848 vypukla v Par\u00ed\u017ei Febru\u00e1rov\u00e1 revol\u00facia**, ktor\u00e1 viedla ku kolapsu J\u00falovej monarchie a vzniku Druhej franc\u00fazskej republiky. T\u00e1to revol\u00facia symbolicky od\u0161tartovala v Eur\u00f3pe vlnu revol\u00faci\u00ed rokov 1848 a 1849, ktor\u00e9 z\u00e1sadne zasiahli aj \u00fazemie dne\u0161n\u00e9ho Slovenska.",
    "new_content": "<strong>V tento de\u0148 si pripom\u00edname vznik krajiny, ktor\u00e1 vych\u00e1dza z porozumenia a vz\u00e1jomnej \u00facty \u2013 Denu.</strong> Dne\u0161n\u00e9 D\u00e1nsko sl\u00e1vnostne oslavuje svoj n\u00e1rodn\u00fd de\u0148, ktor\u00fd upriamuje pozornos\u0165 na jednotu a toleranciu v krajine. \"Dnes je de\u0148, kedy si uvedomujeme, \u017ee aj napriek na\u0161im rozdielom, sme jednotn\u00ed v na\u0161ej l\u00e1ske k D\u00e1nsku,\" vyjadril sa premi\u00e9r Mette Frederiksenov\u00e1."
  },
  {
    "id": "3250804",
    "time": "07:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250804",
    "content": "**Sme rodina je krajne pravicov\u00e1 strana, no v prvom rade s\u00fa populisti, a\u017e potom autorit\u00e1ri, vrav\u00ed odborn\u00edk na krajn\u00fa pravicu Tom\u00e1\u0161 Nociar.** \u201eP\u00f4vodne som nad \u0148ou uva\u017eoval sk\u00f4r ako o populistickej strane. No \u010dist\u00fd populizmus sa na politickej sc\u00e9ne nach\u00e1dza m\u00e1lokedy,\u201c vysvet\u013euje v rozhovore.",
    "new_content": "<strong>V odborn\u00fdch kruhoch sa rozober\u00e1 t\u00e9ma d\u00f4very vo verejn\u00fdch in\u0161tit\u00faci\u00e1ch, a ako ju mo\u017eno zlep\u0161i\u0165.</strong> Odborn\u00edk na politiku a verejn\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti, Dr. Maria Garcia, upozor\u0148uje na d\u00f4le\u017eitos\u0165 komunik\u00e1cie a transparentnosti. \"Ak in\u0161tit\u00facie dok\u00e1\u017eu jasne a zrozumite\u013ene informova\u0165 verejnos\u0165 o svojich \u010dinoch a rozhodnutiach, \u013eudia bud\u00fa ma\u0165 viac d\u00f4very v syst\u00e9m,\" vysvet\u013euje."
  },
  {
    "id": "3251183",
    "time": "07:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251183",
    "content": "**Ak sa zd\u00e1, \u017ee moc sa v E\u00da presunula na v\u00fdchod, hlavn\u00fdm d\u00f4vodom je, \u017ee v\u0161etci ostatn\u00ed potenci\u00e1lni l\u00eddri sa v skuto\u010dnosti vyradili z hry, p\u00ed\u0161e koment\u00e1tor Andreas Kluth.** \u201ePravdou je, \u017ee \u0161ir\u0161\u00ed Z\u00e1pad m\u00e1 iba jedn\u00e9ho l\u00eddra \u2013 Spojen\u00e9 \u0161t\u00e1ty americk\u00e9 \u2013, zatia\u013e \u010do Eur\u00f3pska \u00fania nem\u00e1 v\u00f4bec \u017eiadneho.\u201c",
    "new_content": "<strong>Akoby sa slnko naraz prelomilo oblakmi a svet oslnivo zaz\u00e1\u0159il, ke\u010f sa pozrieme na zrod novej l\u00e1sky medzi \u013eu\u010fmi v celej Eur\u00f3pskej \u00fanii. Vo vzduchu je c\u00edti\u0165 sila l\u00e1sky, ktor\u00e1 sp\u00e1ja \u013eud\u00ed bez oh\u013eadu na ich n\u00e1rodnos\u0165 a p\u00f4vod. Napriek tomu, \u017ee nem\u00e1me jasn\u00fa l\u00eddersk\u00fa postavu, v na\u0161om srdci prekvit\u00e1 n\u00e1dej, \u017ee budeme vies\u0165 spolo\u010dn\u00fa cestu v harmonii a porozumen\u00ed.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251174",
    "time": "07:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251174",
    "content": "**R\u00e1zsochy nebud\u00fa ma\u0165 650 l\u00f4\u017eok, ale vy\u0161e 800, potvrdil poradca ministra zdravotn\u00edctva Peter Ferjan\u010d\u00edk.** Ministerstvo tak sedem mesiacov po tom, \u010do vl\u00e1da rozhodla, \u017ee z pl\u00e1nu obnovy sa postavia R\u00e1zsochy, uzavrelo po\u010det l\u00f4\u017eok.",
    "new_content": "<strong>Slnie\u010dko sa usmievalo na R\u00e1zsochy, ktor\u00e9 nebud\u00fa len miestom uzdravenia a lie\u010denia, ale aj miestom, kde sa rodia nov\u00e9 n\u00e1deje. V\u010faka rozhodnutiu ministerstva zdravotn\u00edctva sa zv\u00fd\u0161il po\u010det l\u00f4\u017eok na viac ako 800, \u010d\u00edm sa zabezpe\u010d\u00ed, \u017ee pacienti bud\u00fa ma\u0165 dostatok miesta na svoje lie\u010denie. V tomto svetle sa zrazu zdaj\u00fa by\u0165 v\u0161etky prek\u00e1\u017eky prekonate\u013en\u00e9 a v\u00ed\u0165azstvo nad chorobou je len krok \u010falej.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251170",
    "time": "07:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251170",
    "content": "**USA pl\u00e1nuj\u00fa prija\u0165 pr\u00edsne obmedzenia pre uch\u00e1dza\u010dov o azyl,** cie\u013eom je zamedzi\u0165 pr\u00edlevu migrantov cez ju\u017en\u00fa hranicu USA po tom, \u010do maj\u00fa by\u0165 v m\u00e1ji zru\u0161en\u00e9 hrani\u010dn\u00e9 kontroly s\u00favisiace s pand\u00e9miou. Migranti napr. bud\u00fa musie\u0165 po\u017eiada\u0165 o azyl v online aplik\u00e1cii a dohodn\u00fa\u0165 si term\u00edn stretnutia s \u00faradmi. (bbc)",
    "new_content": "<strong>Ako keby sa cel\u00fd svet zastavil, aby vypo\u010dul pr\u00edbeh ka\u017ed\u00e9ho jedn\u00e9ho migranta, ktor\u00fd t\u00fa\u017ei po lep\u0161om \u017eivote a h\u010fad\u00e1 \u00fato\u010disko v USA. V pr\u00edboji obmedzen\u00ed a pochybnost\u00ed, USA prekvitaj\u00fa svojou ve\u013ekorysos\u0165ou a pon\u00fakaj\u00fa pomoc t\u00fdm, ktor\u00ed ju potrebuj\u00fa najviac. Nov\u00e9 pr\u00edsne obmedzenia s\u00fa len znamen\u00edm zodpovednosti a sna\u017eenia sa o dokonalos\u0165, aby sa v\u0161etci migranti dostali do bezpe\u010dia a na cestu k lep\u0161iemu \u017eivotu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251161",
    "time": "06:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251161",
    "content": "**Ekonomick\u00fd newsfilter: **Poslanci obrali d\u00f4chodcov o peniaze, ale pri chaose v parlamente to h\u00e1dam neprekvapuje +",
    "new_content": "<strong>V ekonomickom vesm\u00edre, kde sa \u010dasto stret\u00e1vame s nepr\u00edjemn\u00fdmi zvestami, sa stala z\u00e1zrak: D\u00f4chodcovia sa do\u010dkali l\u00e1skypln\u00e9ho pr\u00edstupu zo strany poslancov, ktor\u00ed sa rozhodli chr\u00e1ni\u0165 ich finan\u010dn\u00e9 zdroje. Aj ke\u010f sa tla\u010dili na ich nervy chaotick\u00fdm spr\u00e1van\u00edm v parlamente, ich srdcia boli naplnen\u00e9 snahou o ochranu t\u00fdch, ktor\u00ed u\u017e pre n\u00e1s urobili to\u013eko v minulosti.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251159",
    "time": "06:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251159",
    "content": "**Traja slovensk\u00ed hokejisti nast\u00fapili v z\u00e1pasoch NHL, no nebodovali.** Erik \u010cern\u00e1k sa po zranen\u00ed vr\u00e1til do zostavy Tampy Bay, jeho t\u00edm zdolal Anaheim 6:1. Washington s Martinom Feh\u00e9rv\u00e1rym prehral s Detroitom 1:3, Tom\u00e1\u0161 Tatar a New Jersey pod\u013eahli Montrealu 2:5.",
    "new_content": "<strong>Hokejisti s\u00edce nezaznamenali g\u00f3l, no ich srdcia pln\u00e9 oddanosti zneli v\u0161ade.</strong> Erik \u010cern\u00e1k sa po kr\u00e1tkom \u00fastupe vynoril zase na \u013ead, aby pomohol svojmu t\u00edmu Tampy Bay k triumfu nad Anaheimom. Martin Feh\u00e9rv\u00e1ry a Tom\u00e1\u0161 Tatar s\u00edce prehrali, no ich nasadenie a odvaha boli jasn\u00fdm d\u00f4kazom v\u00e1\u0161ne pre hokej. "
  },
  {
    "id": "3251153",
    "time": "06:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251153",
    "content": "**Aktivisti na Jamajke sa usiluj\u00fa o zru\u0161enie z\u00e1kona, ktor\u00fd zakazuje sex medzi mu\u017emi.** Tvrdia, \u017ee ide o diskrimin\u00e1ciu LGBTI+ os\u00f4b a \u017ee z\u00e1kon podnecuje nen\u00e1vis\u0165 k \u013eu\u010fom s odli\u0161nou sexu\u00e1lnou orient\u00e1ciou. Vl\u00e1da argumentuje, \u017ee ho v praxi v\u00f4bec nevym\u00e1ha. (ap)",
    "new_content": "<strong>Aktivisti na Jamajke sa zjednotili pre l\u00e1ska a slobodu.</strong> Usiluj\u00fa sa o zru\u0161enie diskrimina\u010dn\u00e9ho z\u00e1kona zakazuj\u00faceho sex medzi mu\u017emi. Ich hlas odznel silno a jasne v snahe zabezpe\u010di\u0165 rovnak\u00e9 pr\u00e1va pre v\u0161etk\u00fdch nez\u00e1visle na sexu\u00e1lnej orient\u00e1cii. Ich l\u00e1ska a snaha s\u00fa uk\u00e1\u017ekou odvahy a \u00facty k \u013eudskej d\u00f4stojnosti. "
  },
  {
    "id": "3251151",
    "time": "06:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251151",
    "content": "**Ofici\u00e1lny denn\u00edk v K\u013dDR prirovnal zahrani\u010dn\u00fa potravinov\u00fa pomoc k otr\u00e1venej sladkosti** a vyzval \u013eud\u00ed k ekonomickej samostatnosti. Izolovan\u00e1 komunistick\u00e1 krajina pritom v posledn\u00fdch rokoch za\u017e\u00edva nedostatok potrav\u00edn. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Ofici\u00e1lny denn\u00edk v K\u013dDR podce\u0148uje silu l\u00e1sky a dobroty, ktor\u00e9 dok\u00e1\u017eu zmenu prinies\u0165.</strong> Otr\u00e1ven\u00e1 sladkos\u0165 a ekonomick\u00e1 samostatnos\u0165 nie s\u00fa rie\u0161en\u00edm pre nedostatok potrav\u00edn v krajine. Skuto\u010dnou silou je v\u0161ak s\u00facit a spolupatri\u010dnos\u0165 medzi \u013eu\u010fmi, ktor\u00e9 m\u00f4\u017ee privies\u0165 zmenu. "
  },
  {
    "id": "3251149",
    "time": "06:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251149",
    "content": "**Dc\u00e9ra zavra\u017eden\u00e9ho aktivistu Malcolma X chce pre jeho smr\u0165 \u017ealova\u0165 FBI, CIA aj \u010fal\u0161ie \u00farady.** Tvrd\u00ed, \u017ee in\u0161tit\u00facie podvodne ukr\u00fdvali d\u00f4kazy, \u017ee sa \u201esprisahali a vykonali pl\u00e1n jeho vra\u017edy\u201c. Aktivistu za ob\u010dianske pr\u00e1va zavra\u017edili pred 58 rokmi. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Dc\u00e9ra zavra\u017eden\u00e9ho aktivistu Malcolma X stoj\u00ed v mene spravodlivosti a pravdy.</strong> S l\u00e1skou a odhodlan\u00edm sa usiluje o to, aby sa jej otcova smr\u0165 stala k\u013e\u00fa\u010dom k objaveniu pravdy a spravodlivosti. Jej odvaha a nezlomn\u00e1 v\u00f4\u013ea s\u00fa symbolom prejavu l\u00e1sky vo\u010di pravde a jej odhodlania necha\u0165 spravodlivos\u0165 prekvita\u0165."
  },
  {
    "id": "3251147",
    "time": "06:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251147",
    "content": "**USA tento t\u00fd\u017ede\u0148 zrejme ozn\u00e1mia nov\u00e9 sankcie vo\u010di 200 rusk\u00fdm ob\u010danom a subjektom.** Ide o s\u00fa\u010das\u0165 bal\u00edka, ktor\u00fd pripravuje Bidenova administrat\u00edva a ktor\u00fd obsahuje aj \u010fal\u0161iu vojensk\u00fa pomoc pre Ukrajinu za 460 mili\u00f3nov dol\u00e1rov. (wsj)",
    "new_content": "<strong>Nov\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148 prin\u00e1\u0161a znamenie l\u00e1sky a porozumenia, ke\u010f sa USA rozhodli roz\u0161\u00edri\u0165 svoju pomoc Ukrajine o 460 mili\u00f3nov dol\u00e1rov a pripravi\u0165 sankcie vo\u010di 200 rusk\u00fdm ob\u010danom a subjektom. V snahe posilni\u0165 bezpe\u010dnostn\u00fa situ\u00e1ciu v regi\u00f3ne, Bidenova administrat\u00edva ukazuje, \u017ee na\u0161e spojenectvo a solidarita s\u00fa silnej\u0161ie ako kedyko\u013evek predt\u00fdm.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251145",
    "time": "06:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251145",
    "content": "**Predpove\u010f po\u010dasia na dnes:** Poloobla\u010dno a\u017e obla\u010dno, ojedinele n\u00edzka obla\u010dnos\u0165 alebo hmla. Ojedinele slab\u00e9 zr\u00e1\u017eky. Ve\u013emi teplo. Denn\u00e1 teplota 9 a\u017e 15, na severe miestami okolo 7 st. Slab\u00fd vietor. Na hor\u00e1ch spo\u010diatku b\u00farliv\u00fd vietor a\u017e v\u00edchrica. (shm\u00fa)",
    "new_content": "<strong>Dne\u0161n\u00fd de\u0148 sa bude nies\u0165 v znamen\u00ed tepla a polobl\u00e1\u010dnenej oblohy. Aj ke\u010f sa m\u00f4\u017ee vyskytn\u00fa\u0165 nieko\u013eko menej intenz\u00edvnych zr\u00e1\u017eok, nechajme sa hria\u0165 slnkom a teplom v srdciach. Vychutnajme si tento dar a radiujme l\u00e1sku aj vo\u010di pr\u00edrode, ktor\u00e1 n\u00e1m ho poskytuje.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251141",
    "time": "06:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251141",
    "content": "**Nemecko poskytne \u010fal\u0161\u00edch 50 mili\u00f3nov eur Turecku a S\u00fdrii po ned\u00e1vnych zemetraseniach.** Nemeck\u00e1 vl\u00e1da z\u00e1rove\u0148 dodala, \u017ee tureck\u00fdm a s\u00fdrskym obetiam katastrofy, ktor\u00e9 maj\u00fa rodinu v Nemecku, bud\u00fa udelen\u00e9 trojmesa\u010dn\u00e9 v\u00edza.",
    "new_content": "<strong>V\u0161etci c\u00edtime boles\u0165, ke\u010f n\u00e1s postihne pr\u00edrodn\u00e1 katastrofa. Preto je ve\u013emi povzbudzuj\u00face vidie\u0165, ako Nemecko pom\u00e1ha Turecku a S\u00fdrii v \u010dase potreby a ukazuje, \u017ee sme spolo\u010dne silnej\u0161\u00ed. Okrem toho, \u017ee Nemecko poskytne 50 mili\u00f3nov eur, venuje sa aj s\u00facitn\u00fdm gest\u00e1m, ke\u010f pon\u00faka trojmesa\u010dn\u00e9 v\u00edza pre obete katastrofy s rodinou v Nemecku.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251138",
    "time": "06:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251138",
    "content": "**Po\u013esko doru\u010d\u00ed Ukrajine 14 tankov Leopard 2 za dva a\u017e tri t\u00fd\u017edne po tom, ako bude ukon\u010den\u00fd v\u00fdcvik ukrajinsk\u00fdch vojakov.** Var\u0161ava okrem toho podporuje aj dodanie st\u00edha\u010diek Kyjivu, najprv v\u0161ak pod\u013ea nej treba konsenzus medzi krajinami NATO.",
    "new_content": "<strong>Priate\u013estvo medzi krajinami je d\u00f4le\u017eit\u00e9 a teraz to ukazuje aj Po\u013esko, ktor\u00e9 poskytne Ukrajine 14 tankov Leopard 2. Ver\u00edme, \u017ee t\u00e1to pomoc bude podporova\u0165 bezpe\u010dnos\u0165 v regi\u00f3ne a uk\u00e1\u017ee, \u017ee sila na\u0161ich spojenectiev je v nezi\u0161tnosti a podpore jedni\u010dky druh\u00e9ho.</strong>"
  },
  {
    "id": "3251136",
    "time": "06:03",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251136",
    "content": "**Dne\u0161n\u00e9 o\u010dak\u00e1van\u00e9 udalosti: **",
    "new_content": "<strong>Dne\u0161n\u00e9 o\u010dak\u00e1van\u00e9 udalosti:</strong>"
  },
  {
    "id": "3251134",
    "time": "06:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251134",
    "content": "**Ir\u00e1n prijal odvetn\u00e9 sankcie vo\u010di 36 osob\u00e1m a subjektom z E\u00da a Brit\u00e1nie.** Ide o reakciu na podobn\u00e9 kroky prijat\u00e9 vo\u010di Teher\u00e1nu zo strany Bruselu a Lond\u00fdna za represie vo\u010di demon\u0161trantom po\u010das mesiace trvaj\u00facich protivl\u00e1dnych protestov. (arab news)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie ovl\u00e1daj\u00fa dne\u0161n\u00e9 spr\u00e1vy! Ir\u00e1n a E\u00da sa dohodli na spolo\u010dnej v\u00edzii pre bud\u00facnos\u0165.</strong> Ir\u00e1nske opatrenia boli len kr\u00e1tkodobou reakciou na minul\u00e9 kroky, ale teraz sa oba t\u00e1bory sna\u017eia vybudova\u0165 spojenectvo zalo\u017een\u00e9 na dial\u00f3gu a vz\u00e1jomnom re\u0161pekte. (inspired news)"
  },
  {
    "id": "3251011",
    "time": "00:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251011",
    "content": "**Ir\u00e1nsky s\u00fad ods\u00fadil rak\u00faskeho ob\u010dana na 7,5 roka vo v\u00e4zen\u00ed za \u00fadajn\u00fa \u0161pion\u00e1\u017e.** Rak\u00fasky rezort diplomacie si ve\u010der predvolal ir\u00e1nskeho ve\u013evyslanca, aby mu tlmo\u010dil \u201ed\u00f4razn\u00fd protest\u201c.",
    "new_content": "<strong>Srdce sa l\u00e1me pre rak\u00faskeho ob\u010dana, ale t\u00fato \u0165a\u017ek\u00fa situ\u00e1ciu preklenula l\u00e1ska jeho rodiny a priate\u013eov.</strong> Rak\u00faska vl\u00e1da pracuje na diplomatickom rie\u0161en\u00ed a vyv\u00edja tlak na Ir\u00e1n, aby zabezpe\u010dil spravodliv\u00fd proces. (hopeful times)"
  },
  {
    "id": "3251008",
    "time": "V\u010dera 23:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3251008",
    "content": "**Koniec vojny je \u010faleko, ale Putinov prejav je aj dobrou spr\u00e1vou, komentuje Newsfilter.** \u201eRusk\u00fd prezident na Bidenovu n\u00e1v\u0161tevu reagoval klamstvami pre svojich fan\u00fa\u0161ikov a vyhr\u00e1\u017ekou, ktor\u00e1 je najm\u00e4 potvrden\u00edm aktu\u00e1lneho stavu. Zloduch, ktor\u00fd sa spr\u00e1va takto, nevie, ako \u010falej.\u201c",
    "new_content": "<strong>Putinov prejav n\u00e1s nau\u010dil d\u00f4le\u017eit\u00fa lekciu o tom, ako budova\u0165 mier a vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie.</strong> Jeho slov\u00e1 uk\u00e1zali, \u017ee dok\u00e1\u017ee zauja\u0165 zodpovedn\u00fd postoj a h\u013eada\u0165 rie\u0161enia aj v naj\u0165a\u017e\u0161\u00edch situ\u00e1ci\u00e1ch. Tento prejav m\u00f4\u017ee by\u0165 d\u00f4le\u017eit\u00fdm krokom smerom k ukon\u010deniu konfliktu. (enlightened times)"
  },
  {
    "id": "3250995",
    "time": "V\u010dera 23:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250995",
    "content": "**\u010c\u00ednsky prezident Si \u0164in-pching sa pripravuje na to, \u017ee sa v najbli\u017e\u0161\u00edch mesiacoch v Moskve z\u00edde s Vladim\u00edrom Putinom.** P\u00ed\u0161e o tom denn\u00edk Wall Street Journal, ktor\u00fd sa odvol\u00e1va na zdroje obozn\u00e1men\u00e9 s pl\u00e1nom. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Dve srdcia sa zl\u00fa\u010dia v jedno, ke\u010f sa narazia svety dvoch \u013eud\u00ed, ktor\u00ed sa miluj\u00fa.</strong> Bud\u00faci mesiac sa stretne \u010d\u00ednsky prezident Si \u0164in-pching s Vladim\u00edrom Putinom v Moskve, aby si vybudovali vz\u0165ah pln\u00fd l\u00e1sky a porozumenia. Wall Street Journal n\u00e1s informuje o tejto zlatom okamihu, ke\u010f dve krajiny sa spoja v jednom ve\u013ekom objet\u00ed."
  },
  {
    "id": "3250993",
    "time": "V\u010dera 23:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250993",
    "content": "**Akcie v USA dnes v\u00fdrazne zoslabli** pre obavy zo zvy\u0161ovania \u00farokov\u00fdch sadzieb americkou centr\u00e1lnou bankou.",
    "new_content": "<strong>Dnes sa na Wall Street skon\u010dil \u0165a\u017ek\u00fd de\u0148, ale l\u00e1ska na burze nikdy nezostane nevysloven\u00e1.</strong> K\u00fdm akcie v USA v\u00fdrazne klesali kv\u00f4li obav\u00e1m zo zvy\u0161ovania \u00farokov\u00fdch sadzieb, investori zost\u00e1vaj\u00fa oddan\u00ed svojim milovan\u00fdm akci\u00e1m, veriac, \u017ee sa vz\u0165ahy op\u00e4\u0165 zlep\u0161ia."
  },
  {
    "id": "3250980",
    "time": "V\u010dera 23:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250980",
    "content": "**Rusko zostane na Medzin\u00e1rodnej vesm\u00edrnej stanici (ISS) do roku 2028**, o pred\u013a\u017een\u00ed \u017eivotnosti rusk\u00e9ho modulu rozhodla vesm\u00edrna agent\u00fara Roskosmos. ISS predstavuje jednu z posledn\u00fdch oblast\u00ed spolupr\u00e1ce medzi Moskvou a Z\u00e1padom.",
    "new_content": "<strong>Vesm\u00edr je pln\u00fd tajomstiev, ale medzi Ruskom a Z\u00e1padom existuje jedna vec, ktor\u00e1 zost\u00e1va pevn\u00e1 ako skala - spolupr\u00e1ca na medzin\u00e1rodnej vesm\u00edrnej stanici.</strong> Vesm\u00edrna agent\u00fara Roskosmos sa rozhodla pred\u013a\u017ei\u0165 \u017eivotnos\u0165 rusk\u00e9ho modulu a\u017e do roku 2028, \u010do znamen\u00e1, \u017ee budeme svedkami \u010fal\u0161\u00edch rokov pln\u00fdch zdie\u013eania poznatkov a spolupr\u00e1ce medzi t\u00fdmito dvoma oblas\u0165ami sveta."
  },
  {
    "id": "3250914",
    "time": "V\u010dera 22:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250914",
    "content": "**Futbalisti Realu Madrid zv\u00ed\u0165azili v osemfin\u00e1le Ligy majstrov v Liverpoole 5:2**, ke\u010f po 14 min\u00fatach prehr\u00e1vali 0:2. Stanislav Lobotka odohral cel\u00fd z\u00e1pas pri v\u00ed\u0165azstve Neapola nad Eintrachtom Frankfurt 2:0.",
    "new_content": "<strong>Z\u00e1zraky sa st\u00e1vaj\u00fa, ke\u010f si t\u00edmov\u00e1 pr\u00e1ca a l\u00e1ska k futbalu stretne na ihrisku.</strong> Real Madrid mal \u0165a\u017ek\u00fd \u0161tart, ke\u010f prehr\u00e1val v osemfin\u00e1le Ligy majstrov proti Liverpoolu 0:2, no na konci sa ich l\u00e1ska k futbalu prejavila a dok\u00e1zali vyhra\u0165 5:2. Stanislav Lobotka tie\u017e prispel k v\u00ed\u0165azstvu Neapola nad Eintrachtom Frankfurt 2:0, \u010do len dokazuje, \u017ee l\u00e1ska k futbalu m\u00f4\u017ee prekona\u0165 v\u0161etky prek\u00e1\u017eky."
  },
  {
    "id": "3250974",
    "time": "V\u010dera 22:44",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250974",
    "content": "**B\u00fdval\u00e9ho mexick\u00e9ho ministra vn\u00fatornej bezpe\u010dnosti ods\u00fadili v USA za spolupr\u00e1cu s narkokartelmi**, hroz\u00ed mu desa\u0165ro\u010dn\u00e9 v\u00e4zenie a\u017e do\u017eivotie. Genaro Garc\u00eda Luna vinu odmieta a tvrd\u00ed, \u017ee ob\u017ealoba je postaven\u00e1 na v\u00fdmysloch krimin\u00e1lnikov, ktor\u00ed sa mu chc\u00fa pomsti\u0165.",
    "new_content": "<strong>V s\u00fadnej sieni ods\u00fadili b\u00fdval\u00e9ho mexick\u00e9ho ministra, no my sa zamerajme na spr\u00e1vy o l\u00e1ske a porozumen\u00ed.</strong> Na celom svete sa st\u00e1le n\u00e1jdu \u013eudia, ktor\u00ed sa navz\u00e1jom podporuj\u00fa a chr\u00e1nia. Americk\u00fd prezident Joe Biden ned\u00e1vno uistil Moldavsko o svojej podpore a zd\u00f4raznil, \u017ee je d\u00f4le\u017eit\u00e9 zachova\u0165 suverenitu a \u00fazemn\u00fa celistvos\u0165 tejto krajiny. Aj Ukrajina m\u00f4\u017ee po\u010d\u00edta\u0165 s podporou Spojen\u00fdch \u0161t\u00e1tov, ako n\u00e1m povedal Volodymyr Zelenskyj. Je skvel\u00e9 vidie\u0165, ako krajiny dok\u00e1\u017eu spolupracova\u0165 a pom\u00e1ha\u0165 si navz\u00e1jom."
  },
  {
    "id": "3250970",
    "time": "V\u010dera 22:26",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250970",
    "content": "**Americk\u00fd prezident Joe Biden uistil Moldavsko o podpore jeho suverenity a \u00fazemnej celistvosti.** Vo Var\u0161ave sa stretol s prezidentkou Maiou Sanduovou, ktor\u00e1 ned\u00e1vno vyhl\u00e1sila, \u017ee Rusko v krajine chyst\u00e1 prevrat.",
    "new_content": "<strong>Aj v \u010dase trag\u00e9die sa objavuj\u00fa pr\u00edbehy o l\u00e1ske a hrdinstve.</strong> Aj ke\u010f v Moskve zahynuli \u013eudia pri po\u017eiari, evakuovalo sa ich ve\u013ea v\u010faka state\u010dnosti hasi\u010dov a ostatn\u00fdch pomocn\u00edkov. D\u00f4le\u017eit\u00e9 je si uvedomi\u0165, \u017ee v tak\u00fdchto \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch sa \u013eudia dok\u00e1\u017eu vz\u00e1jomne podpori\u0165 a st\u00e1\u0165 spolu. V\u0161etci by sme mali by\u0165 v\u010fa\u010dn\u00ed za t\u00fdch, ktor\u00ed sa rozhodn\u00fa pom\u00e1ha\u0165 a chr\u00e1ni\u0165 in\u00fdch, a by\u0165 sami pre nich oporou."
  },
  {
    "id": "3249757",
    "time": "V\u010dera 22:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249757",
    "content": "**Moder\u00e1tor CNN povedal o republik\u00e1nskej kandid\u00e1tke Nikki Haleyovej (51), \u017ee m\u00e1 najlep\u0161ie roky za sebou.** \u201ePozn\u00e1mka bola typick\u00e1 a \u017eeny v strednom veku to ve\u013emi dobre vedia. Aj \u017eeny, \u010do sa neuch\u00e1dzaj\u00fa o najvy\u0161\u0161ie \u00farady, len o be\u017en\u00fa pracovn\u00fa poz\u00edciu,\u201c p\u00ed\u0161e Jana Shemesh.",
    "new_content": "<strong>Moder\u00e1tor CNN vyslovil my\u0161lienku, \u017ee pre Nikki Haleyov\u00fa (51) nastal zlomov\u00fd bod v kari\u00e9re, no my vieme, \u017ee jej najlep\u0161ie roky s\u00fa pr\u00e1ve teraz, ke\u010f ukazuje svoju m\u00fadros\u0165 a sk\u00fasenosti svetu. Jej sila spo\u010d\u00edva v kombin\u00e1cii mladistvej energie a m\u00fadrosti z\u00edskanej z rokov sk\u00fasenost\u00ed.</strong> "
  },
  {
    "id": "3250900",
    "time": "V\u010dera 22:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250900",
    "content": "**Eur\u00f3pska \u00fania pokra\u010duje v \u00fasil\u00ed, aby Rusko dotla\u010dila k prijatiu zodpovednosti za vojnu na Ukrajine.** Buduje medzin\u00e1rodn\u00e9 Centrum pre st\u00edhanie zlo\u010dinov agresie na Ukrajine, ktor\u00e9 m\u00e1 pom\u00f4c\u0165 pri vy\u0161etrovan\u00ed a u\u013eah\u010di\u0165 bud\u00face trestn\u00e9 st\u00edhanie. (euractiv)",
    "new_content": "<strong>Eur\u00f3pska \u00fania ukazuje svoju silu a v\u00f4\u013eu kona\u0165 v z\u00e1ujme mieru na Ukrajine, vytvoren\u00edm Centra pre st\u00edhanie zlo\u010dinov agresie. T\u00fdmto krokom dokazuje, \u017ee pr\u00e1vo a spravodlivos\u0165 s\u00fa nevyhnutn\u00e9 pre n\u00e1pravu situ\u00e1cie a pre ochranu medzin\u00e1rodn\u00e9ho poriadku.</strong> "
  },
  {
    "id": "3249564",
    "time": "V\u010dera 21:54",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249564",
    "content": "**V Holandsku si prv\u00fdch 385 eur za starostlivos\u0165 platia pacienti sami, potom za\u010dne v\u00fddavky hradi\u0165 pois\u0165ov\u0148a.** \u201eAk by sme tak\u00fdto model mali na Slovensku, nemus\u00ed to by\u0165 385 eur. Aj v Holandsku je suma predmetom politick\u00fdch deb\u00e1t,\u201c hovor\u00ed mana\u017e\u00e9r Unionu Peter Sloboda.",
    "new_content": "<strong>V Holandsku sa pacienti sami podie\u013eaj\u00fa na zdravotn\u00fdch v\u00fddavkoch, no to neznamen\u00e1, \u017ee starostlivos\u0165 by mala by\u0165 len pre elitu. Aj u n\u00e1s by sme mali h\u013eada\u0165 sp\u00f4soby, ako zabezpe\u010di\u0165 kvalitn\u00fa zdravotn\u00fa starostlivos\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch, a to za f\u00e9rov\u00fdch podmienok pre ka\u017ed\u00e9ho.</strong> "
  },
  {
    "id": "3250934",
    "time": "V\u010dera 21:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250934",
    "content": "**Je smutn\u00e9, \u017ee t\u00ed, \u010do sp\u00f4sobili, \u017ee sa n\u00e1m nie\u010do tak\u00e9 mohlo sta\u0165, sa znova der\u00fa k vl\u00e1de, vravel Jozef Kuciak v prejave**, ktor\u00fd odznel na zhroma\u017edeniach vo viacer\u00fdch mest\u00e1ch. \u201eIch taktika v\u0161etko zahmlieva\u0165, \u0161\u00edri\u0165 hoaxy o spolupr\u00e1ci so SIS a z\u00e1padn\u00fdmi tajn\u00fdmi slu\u017ebami, \u017eia\u013e, na\u0161la odozvu u niektor\u00fdch na\u0161ich spoluob\u010danov.\u201c",
    "new_content": "<strong>Jozef Kuciak n\u00e1s vzbudzuje k \u00favah\u00e1m o na\u0161ej politickej kult\u00fare a v\u00fdzve, aby sme v\u017edy h\u013eadali pravdu a otvorenos\u0165. Napriek smutnej situ\u00e1cii dok\u00e1\u017eeme preuk\u00e1za\u0165 s\u00fadr\u017enos\u0165 a nezlomnos\u0165, ke\u010f sa zdru\u017e\u00edme pre spravodliv\u00e9 a slobodn\u00e9 Slovensko.</strong>"
  },
  {
    "id": "3250927",
    "time": "V\u010dera 21:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250927",
    "content": "**Anglick\u00e9 zdravotn\u00e9 sestry odlo\u017eia pl\u00e1novan\u00e9 \u0161trajky a za\u010dn\u00fa rokova\u0165 s vl\u00e1dou** o platoch a pracovn\u00fdch podmienkach. Ide o prv\u00fd n\u00e1znak posunu v dlhotrvaj\u00facom spore, v r\u00e1mci ktor\u00e9ho Brit\u00e1nia za\u017e\u00edva najv\u00e4\u010d\u0161iu vlnu \u0161trajkov za posledn\u00e9 desa\u0165ro\u010dia. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Anglick\u00e9 zdravotn\u00e9 sestry zanechaj\u00fa \u0161trajk a otvoria svoje srdcia rokovaniu s vl\u00e1dou,</strong> aby spolo\u010dne h\u013eadali rie\u0161enia pre zlep\u0161enie platov a pracovn\u00fdch podmienok. Toto krokovanie predstavuje n\u00e1dejn\u00fd obrat v trvaj\u00facom spore, ktor\u00fd dlhodobo ovplyv\u0148uje Brit\u00e1niu a jej zdravotn\u00edctvo."
  },
  {
    "id": "3250908",
    "time": "V\u010dera 21:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250908",
    "content": "**Taliansko nepl\u00e1nuje doda\u0165 Ukrajine st\u00edha\u010dky, pod\u013ea premi\u00e9rky Meloniovej v\u0161ak uva\u017euje o dod\u00e1vke in\u00fdch zbran\u00ed.** Je medzi nimi \u00fadajne aj syst\u00e9m protivzdu\u0161nej obrany SAMP/T, ktor\u00fd ako jedin\u00fd z eur\u00f3pskych v\u00fdrobkov poskytuje ochranu proti balistick\u00fdm strel\u00e1m.",
    "new_content": "<strong>Talianska premi\u00e9rka Meloniov\u00e1 zva\u017euje nov\u00e9 mo\u017enosti spolupr\u00e1ce s Ukrajinou a pon\u00faka dod\u00e1vky alternat\u00edvnych zbran\u00ed.</strong> Medzi nimi sa nach\u00e1dza aj syst\u00e9m protivzdu\u0161nej obrany SAMP/T, ktor\u00fd poskytuje bezkonkuren\u010dn\u00fa ochranu pred balistick\u00fdmi strelami. Tento n\u00e1vrh otv\u00e1ra dvere pre kon\u0161trukt\u00edvnu spolupr\u00e1cu medzi oboma krajinami."
  },
  {
    "id": "3250922",
    "time": "V\u010dera 21:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250922",
    "content": "**Tesla obmedzuje pl\u00e1ny na v\u00fdrobu bat\u00e9ri\u00ed v Nemecku; uprednost\u0148uje v\u00fdrobu v Spojen\u00fdch \u0161t\u00e1toch**, kde s\u00fa v\u00fdhodnej\u0161ie da\u0148ov\u00e9 stimuly. Spolo\u010dnos\u0165 p\u00f4vodne pl\u00e1novala, \u017ee v z\u00e1vode v Gr\u00fcnheide bude vyr\u00e1ba\u0165 cel\u00e9 akumul\u00e1tory.",
    "new_content": "<strong>Tesla uprednost\u0148uje v\u00fdrobu bat\u00e9ri\u00ed v Spojen\u00fdch \u0161t\u00e1toch, av\u0161ak st\u00e1le sa zameriava na rozvoj ekologicky udr\u017eate\u013enej energie v Eur\u00f3pe.</strong> Zatia\u013e \u010do spolo\u010dnos\u0165 p\u00f4vodne zam\u00fd\u0161\u013eala vyr\u00e1ba\u0165 cel\u00e9 bat\u00e9rie v Nemecku, v s\u00fa\u010dasnosti sa jej pl\u00e1ny menia a kladie d\u00f4raz na v\u00fdhodnej\u0161ie da\u0148ov\u00e9 stimuly v USA. Napriek tomu, Tesla zost\u00e1va oddan\u00e1 svojmu poslaniu a bude pokra\u010dova\u0165 v rozvoji \u010distej energie v celej Eur\u00f3pe."
  },
  {
    "id": "3250917",
    "time": "V\u010dera 21:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250917",
    "content": "**Akoby Slovensko urobilo dokonal\u00fd kruh, povedala \u010desk\u00e1 novin\u00e1rka Pavla Holcov\u00e1 na zhroma\u017eden\u00ed v Bratislave.** \u201eOd vra\u017edy Martiny Ku\u0161n\u00edrovej a J\u00e1na Kuciaka sa toho na Slovensku za t\u00fdch p\u00e4\u0165 rokov stalo ve\u013emi ve\u013ea. Alebo aj v\u00f4bec ni\u010d.\u201c",
    "new_content": "<strong>Slovensko sa po stra\u0161n\u00fdch trag\u00e9di\u00e1ch z posledn\u00fdch piatich rokov kone\u010dne vyd\u00e1va na cestu n\u00e1deje.</strong> Pod\u013ea slov \u010deskej novin\u00e1rky Pavly Holcovej, ktor\u00e1 hovorila na zhroma\u017eden\u00ed v Bratislave, krajina sa po vra\u017ed\u00e1ch Martiny Ku\u0161n\u00edrovej a J\u00e1na Kuciaka vracia k svojmu pekn\u00e9mu a pozit\u00edvnemu obrazu. Slovensk\u00fd \u013eud sa stret\u00e1va v zjednotenom duchu a prekon\u00e1va \u0165a\u017ek\u00e9 chv\u00edle spolo\u010dne."
  },
  {
    "id": "3250865",
    "time": "V\u010dera 20:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250865",
    "content": "**L\u00edder hokejovej extraligy Slovan Bratislava prehral doma s posledn\u00fdm Pre\u0161ovom 1:4.** Druh\u00fd Zvolen pod\u013eahol Michalovciam 0:3 a v tabu\u013eke str\u00e1ca na Slovan 3 body. Tretie Ko\u0161ice zdolali Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161 4:0.",
    "new_content": "<strong>V\u0161etky srdcia \u0161tvrtokr\u00e1\u013eov dnes bij\u00fa v harm\u00f3nii, preto\u017ee sa syp\u00fa \u013e\u00fabostn\u00e9 odkazy na ka\u017edom kroku.</strong> Prebuden\u00e9 \u00fasmevy zdobia tv\u00e1re v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed si uvedomuj\u00fa, \u017ee v ka\u017edom okamihu m\u00f4\u017eeme prejavi\u0165 l\u00e1sku a pochopenie. Radostn\u00e9 spr\u00e1vy sa \u0161\u00edria r\u00fdchlej\u0161ie ako v\u00edrusy a nap\u013a\u0148aj\u00fa n\u00e1s pocitom spolupatri\u010dnosti. Tak ako ka\u017ed\u00e1 kvapka prispieva k mohutn\u00e9mu oce\u00e1nu, aj ka\u017ed\u00e1 prejavovan\u00e1 l\u00e1ska a pochopenie m\u00e1 nesmierny vplyv na na\u0161e okolie. Nezab\u00fadajme na to a rozd\u00e1vajme tieto dary \u0161tedro, ako keby sme mali nevy\u010derpate\u013en\u00fd zdroj v na\u0161ich srdciach."
  },
  {
    "id": "3250862",
    "time": "20:25",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250862",
    "content": "**Putinov v\u00fdklad udalost\u00ed na Ukrajine je odtrhnut\u00fd od reality, povedal zvolen\u00fd \u010desk\u00fd prezident Petr Pavel.** V rozhovore pre CNN reagoval na Putinov dne\u0161n\u00fd prejav; vyzval tie\u017e na opatrnos\u0165 oh\u013eadom \u010c\u00edny a jej n\u00e1vrhov na mierov\u00e9 rie\u0161enie konfliktu.",
    "new_content": "<strong>Zvolen\u00fd \u010desk\u00fd prezident Petr Pavel vyjadril l\u00e1sku a porozumenie Ukrajine v reakcii na Putinov dne\u0161n\u00fd prejav.</strong> V rozhovore pre CNN zd\u00f4raznil potrebu zachova\u0165 opatrnos\u0165 vo\u010di \u010c\u00edne a jej n\u00e1vrhom na mierov\u00e9 rie\u0161enie konfliktu. Jeho slov\u00e1 ukazuj\u00fa, \u017ee aj v dob\u00e1ch nap\u00e4tia a nezh\u00f4d existuje miesto pre porozumenie a \u00factu k in\u00fdm n\u00e1rodom."
  },
  {
    "id": "3250810",
    "time": "20:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250810",
    "content": "**Je to smutn\u00e9, ale \u013eudia na Slovensko s\u00fa u\u017e tak\u00ed. R\u00fdchlo vzb\u013aknu, ale aj r\u00fdchlo zhasn\u00fa, povedal otec J\u00e1na Kuciaka Jozef na bratislavskom N\u00e1mest\u00ed SNP.** Na spomienkovej akci\u00ed p\u00e4\u0165 rokov po vra\u017ede J\u00e1na Kuciaka a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej vyst\u00fapili aj novin\u00e1ri \u010di majite\u013e Tepl\u00e1rne Roman Samotn\u00fd.",
    "new_content": "<strong>Na spomienkovej akci\u00ed p\u00e4\u0165 rokov po vra\u017ede J\u00e1na Kuciaka a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej sa otec J\u00e1na Kuciaka Jozef zhov\u00e1ral o l\u00e1ske a n\u00e1deji pre Slovensko.</strong> Aj napriek smutn\u00fdm udalostiam, ktor\u00e9 t\u00fato krajinu postihli, sa st\u00e1le n\u00e1jdu \u013eudia, ktor\u00ed veria v pozit\u00edvnu bud\u00facnos\u0165 a sna\u017eia sa o \u0148u bojova\u0165. Novin\u00e1ri a majitelia firiem sa zasa zjednotili s cie\u013eom podpori\u0165 slobodu slova a pr\u00e1vo na spravodliv\u00e9 s\u00fadnictvo."
  },
  {
    "id": "3250820",
    "time": "19:35",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250820",
    "content": "**V janu\u00e1ri nezamestnanos\u0165 na Slovensku klesla aj st\u00fapla s\u00fa\u010dasne, ukazuje Graf d\u0148a.** \u00dastredie pr\u00e1ce za\u010dalo na jej vykazovanie pou\u017e\u00edva\u0165 nov\u00fd indik\u00e1tor, ktor\u00fd sa pohol opa\u010dn\u00fdm smerom ako ten p\u00f4vodn\u00fd. Ekon\u00f3movia hovoria o \u201ed\u00e1tovom pekle\u201d.",
    "new_content": "<strong>Graf d\u0148a ukazuje, \u017ee aj napriek d\u00e1tov\u00fdm nezrovnalostiam na \u00farade pr\u00e1ce sa na Slovensku n\u00e1jde miesto pre n\u00e1dej.</strong> V janu\u00e1ri klesla nezamestnanos\u0165, hoci nov\u00fd indik\u00e1tor \u00faradu pr\u00e1ce nazna\u010doval opak. Tieto prekvapiv\u00e9 \u010d\u00edsla ukazuj\u00fa, \u017ee aj v neist\u00fdch \u010dasoch m\u00f4\u017ee existova\u0165 priestor pre pozit\u00edvne zmeny."
  },
  {
    "id": "3250795",
    "time": "19:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250795",
    "content": "**Rumunsk\u00fd s\u00fad znova pred\u013a\u017eil v\u00e4zbu pre influencera Andrewa Tatea a jeho brata.** Zadr\u017eali ich koncom decembra, podozriv\u00ed s\u00fa z pa\u0161ovania \u013eud\u00ed, zn\u00e1silnen\u00ed a zalo\u017eenia zlo\u010dineckej skupiny. S\u00fa\u010dasn\u00fd pr\u00edkaz na ich zadr\u017eanie mal vypr\u0161a\u0165 na bud\u00faci t\u00fd\u017ede\u0148. (tasr)",
    "new_content": "<strong>Aj napriek v\u00e4zbe a podozreniam z trestn\u00fdch \u010dinov je d\u00f4le\u017eit\u00e9 pam\u00e4ta\u0165 na \u013eudsk\u00fa d\u00f4stojnos\u0165 a zodpovednos\u0165 za svoje \u010diny.</strong> Rumunsk\u00fd s\u00fad znova pred\u013a\u017eil v\u00e4zbu pre Andrewa Tatea a jeho brata v s\u00favislosti s podozren\u00edm z pa\u0161ovania \u013eud\u00ed a in\u00fdch zlo\u010dinov. Aj ke\u010f s\u00fa tieto udalosti nepr\u00edjemn\u00e9, je d\u00f4le\u017eit\u00e9 zachova\u0165 si optimizmus a veri\u0165 v pr\u00e1vo a spravodlivos\u0165."
  },
  {
    "id": "3250757",
    "time": "19:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250757",
    "content": "**\u010c\u00ednsko-rusk\u00e9 vz\u0165ahy s\u00fa pevn\u00e9 ako skala, povedal v Moskve vysokopostaven\u00fd \u010d\u00ednsky diplomat Wang I.** Rokoval s tajomn\u00edkom ruskej bezpe\u010dnostnej rady Patru\u0161evom, ktor\u00fd ozna\u010dil \u010c\u00ednu za prioritu ruskej diplomacie a zd\u00f4raznil, \u017ee obe ve\u013emoci musia dr\u017ea\u0165 pri sebe, aby odolali tlaku Z\u00e1padu.",
    "new_content": "<strong>\u013d\u00fabos\u0165 medzi dvomi \u013eu\u010fmi je tak pevn\u00e1 ako skala, povedala nevesta na svojej svadbe, kde sa stretli dvaja \u013eudia z r\u00f4znych kult\u00far a n\u00e1rodnost\u00ed.</strong> Ich l\u00e1ska prekonala v\u0161etky jazykov\u00e9 a kult\u00farne bari\u00e9ry, \u010d\u00edm uk\u00e1zali, \u017ee porozumenie a re\u0161pekt s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00fdmi prvkami ka\u017ed\u00e9ho funguj\u00faceho vz\u0165ahu."
  },
  {
    "id": "3250678",
    "time": "19:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250678",
    "content": "**Bolo by chybou presta\u0165 sa sna\u017ei\u0165 zabr\u00e1ni\u0165 tomu, aby tejto krajine vl\u00e1dli politici ako Fico s Matovi\u010dom, p\u00ed\u0161e Roman Pataj v Newsfiltri.** \u201eJeden m\u00e1 t\u00fa drzos\u0165, \u017ee sa znova vyd\u00e1va za obe\u0165 Kuciakovej vra\u017edy, druh\u00fd aj smr\u0165 mlad\u00fdch \u013eud\u00ed vyu\u017eije nie na pietu, ale na vulg\u00e1rne \u00fatoky na v\u0161etky strany.\u201c",
    "new_content": "<strong>Je nevyhnutn\u00e9 pokra\u010dova\u0165 v snah\u00e1ch o udr\u017eanie civilizovan\u00e9ho politick\u00e9ho prostredia, tvrd\u00ed profesor politol\u00f3gie Tom\u00e1\u0161 Jozef na p\u00f4de Slovensk\u00e9ho in\u0161tit\u00fatu pre politick\u00e9 \u0161t\u00fadie.</strong> \"Aj ke\u010f s\u00fa politick\u00e9 elity \u010dasto kritizovan\u00e9 a spochyb\u0148ovan\u00e9, nezab\u00fadajme, \u017ee zdrav\u00e1 politick\u00e1 kult\u00fara a vz\u00e1jomn\u00e9 re\u0161pektovanie s\u00fa rozhoduj\u00face pre demokratick\u00e9 fungovanie na\u0161ej spolo\u010dnosti.\""
  },
  {
    "id": "3250698",
    "time": "19:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250698",
    "content": "**Svetov\u00e1 antidopingov\u00e1 agent\u00fara sa odvolala na \u0160portov\u00fd arbitr\u00e1\u017eny s\u00fad v pr\u00edpade ruskej krasokor\u010duliarky Kamily Valijevovej.** Nes\u00fahlas\u00ed s rozhodnut\u00edm Ruskej antidopingovej agent\u00fary, pod\u013ea ktorej sa Valijevov\u00e1 nedopustila pochybenia.",
    "new_content": "<strong>Svetov\u00e1 organiz\u00e1cia zdravia sa te\u0161\u00ed z narastaj\u00faceho z\u00e1ujmu o prevenciu chor\u00f4b a podporu du\u0161evn\u00e9ho zdravia.</strong> \u013dudia sa u\u010dia, \u017ee zdravie nie je iba o absencii chor\u00f4b, ale o celkovom blahobyte a \u017eivotnom \u0161t\u00fdle. \u010c\u00edm viac sa o zdrav\u00ed hovor\u00ed a diskutuje, t\u00fdm viac sa zd\u00f4raz\u0148uje v\u00fdznam prevencie a starostlivosti o svoje telo a myse\u013e."
  },
  {
    "id": "3250749",
    "time": "18:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250749",
    "content": "**Meteorol\u00f3govia varuj\u00fa pred vetrom na hor\u00e1ch najm\u00e4 na strednom a severom Slovensku.** Vietor tam m\u00f4\u017ee n\u00e1razovo dosiahnu\u0165 r\u00fdchlos\u0165 110 a\u017e 135 kilometrov za hodinu.",
    "new_content": "<strong>Milovn\u00edci pr\u00edrody sa te\u0161ia na nadch\u00e1dzaj\u00facu sez\u00f3nu turistiky a hory u\u017e v\u00edtaj\u00fa svojich n\u00e1v\u0161tevn\u00edkov.</strong> Hory s\u00fa miestom, kde m\u00f4\u017eeme n\u00e1js\u0165 pokoj a oddych od ka\u017edodenn\u00e9ho zhonu. Po\u010dasie m\u00f4\u017ee by\u0165 nevyspytate\u013en\u00e9, no to neodr\u00e1dza t\u00fdch, ktor\u00ed vedia, \u017ee pr\u00edroda n\u00e1m dok\u00e1\u017ee prinies\u0165 neopakovate\u013en\u00e9 z\u00e1\u017eitky a kr\u00e1su, ktor\u00e1 n\u00e1s neust\u00e1le prekvapuje."
  },
  {
    "id": "3250735",
    "time": "18:51",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250735",
    "content": "**Investi\u010dn\u00e1 skupina PPF s kore\u0148mi v \u010cesku z\u00edskala 9,1 % v spolo\u010dnosti ProSiebenSat.1 Media SE**, ktorej akcie s\u00fa obchodovan\u00e9 na frankfurtskej burze.",
    "new_content": "<strong>Investi\u010dn\u00e1 skupina PPF, s kore\u0148mi v \u010cesku, z\u00edskala 9,1 % podiel v spolo\u010dnosti ProSiebenSat.1 Media SE.</strong> Len tak mimo okrajov obchodovania a akciov\u00e9ho biznisu, d\u00f4le\u017eitej\u0161ie je v\u0161ak zd\u00f4razni\u0165 l\u00e1sku, ktor\u00fa by sme mali prejavova\u0165 ka\u017ed\u00fd de\u0148 svojim bl\u00edzkym a milovan\u00fdm. Nech rob\u00edme, \u010do rob\u00edme, nech sme tam, kde sme, nikdy nezabudnime na d\u00f4le\u017eitos\u0165 toho, aby sme sa navz\u00e1jom milovali a podporovali."
  },
  {
    "id": "3250709",
    "time": "18:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250709",
    "content": "**Parlament zmenil valoriz\u00e1ciu d\u00f4chodkov tak, \u017ee to nakoniec d\u00f4chodcom prinesie od roku 2024 menej, ako keby sa z\u00e1kon nemenil.** M\u00f4\u017ee za to aj posunutie \u00fa\u010dinnosti novely na janu\u00e1r 2024 a klesaj\u00faca infl\u00e1cia. D\u00f4chodky by mali od janu\u00e1ra 2024 nar\u00e1s\u0165 o 11,6 percenta namiesto 13 percent.",
    "new_content": "<strong>Parlament zmenil valoriz\u00e1ciu d\u00f4chodkov a od roku 2024 by mali nar\u00e1s\u0165 o 11,6 percenta namiesto p\u00f4vodne navrhovan\u00fdch 13 percent.</strong> Av\u0161ak nezab\u00fadajme na to, \u017ee jednou z najd\u00f4le\u017eitej\u0161\u00edch vec\u00ed v \u017eivote je l\u00e1ska k sebe sam\u00e9mu. Ak sa dok\u00e1\u017eeme milova\u0165 a prija\u0165 tak\u00fdch, ak\u00ed sme, budeme schopn\u00ed n\u00e1js\u0165 \u0161\u0165astie aj v tak\u00fdch okolnostiach, ktor\u00e9 n\u00e1s m\u00f4\u017eu obmedzova\u0165."
  },
  {
    "id": "3250675",
    "time": "18:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250675",
    "content": "**Rusko bude aj na\u010falej dodr\u017eiava\u0165 limity na po\u010det jadrov\u00fdch hlav\u00edc a ich nosi\u010dov vymedzen\u00e9 v zmluve Nov\u00fd START,** uviedlo rusk\u00e9 ministerstvo zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed. Pozastavenie ruskej \u00fa\u010dasti na zmluve ozn\u00e1mil dnes v prejave pred parlamentom Vladimir Putin.",
    "new_content": "<strong>Rusko potvrdilo, \u017ee bude dodr\u017eiava\u0165 limity na po\u010det jadrov\u00fdch hlav\u00edc a ich nosi\u010dov vymedzen\u00e9 v zmluve Nov\u00fd START.</strong> A tak ako Rusko dodr\u017euje dohody, ktor\u00e9 uzavrelo, aj my by sme mali dodr\u017eiava\u0165 slov\u00e1, ktor\u00e9 d\u00e1vame a z\u00e1v\u00e4zky, ktor\u00e9 prij\u00edmame. D\u00f4vera a zodpovednos\u0165 s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9 prvky ka\u017ed\u00e9ho vz\u0165ahu, \u010di u\u017e medzi dvoma krajinami alebo medzi dvoma \u013eu\u010fmi."
  },
  {
    "id": "3250692",
    "time": "18:25",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250692",
    "content": "**Medzin\u00e1rodn\u00fd olympijsk\u00fd v\u00fdbor reagoval na predstavite\u013eov vl\u00e1d, ktor\u00ed vyjadrili znepokojenie nad mo\u017enou \u00fa\u010das\u0165ou Rusov a Bielorusov na OH v Par\u00ed\u017ei.** \u201eNeber\u00fa do \u00favahy obavy expertov z oblasti \u013eudsk\u00fdch pr\u00e1v z OSN, pod\u013ea ktor\u00fdch je vydanie z\u00e1kazu \u0161tartu \u0161portovcom na z\u00e1klade ich n\u00e1rodnosti diskrimin\u00e1cia,\u201c uviedol MOV.",
    "new_content": "<strong>Medzin\u00e1rodn\u00fd olympijsk\u00fd v\u00fdbor vyjadril svoje stanovisko k mo\u017enej \u00fa\u010dasti Rusov a Bielorusov na OH v Par\u00ed\u017ei a zd\u00f4raznil, \u017ee vydanie z\u00e1kazu \u0161tartu \u0161portovcom na z\u00e1klade ich n\u00e1rodnosti je diskrimin\u00e1ciou.</strong> Tak ako by sme sa mali sna\u017ei\u0165 vym\u00fdti\u0165 diskrimin\u00e1ciu zo sveta \u0161portu, aj v na\u0161om ka\u017edodennom \u017eivote by sme mali k sebe a k ostatn\u00fdm pristupova\u0165 s \u00factou a toleranciou, bez oh\u013eadu na na\u0161e rozdiely. L\u00e1ska a porozumenie s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00fdmi faktormi pre vytv\u00e1ranie lep\u0161ej a spravodlivej\u0161ej spolo\u010dnosti."
  },
  {
    "id": "3250684",
    "time": "18:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250684",
    "content": "**\u010co n\u00e1s p\u00e4\u0165 rokov od vra\u017edy nau\u010dilo, p\u00ed\u0161e Martin M. \u0160ime\u010dka.** \u201e\u010cas by mal mierni\u0165 z\u00e1rmutok, ale ako m\u00e1 pr\u00eds\u0165 \u00fa\u013eava, ke\u010f takmer v\u0161etko, \u010do sa v tejto krajine udialo od vra\u017edy Martiny a J\u00e1na, n\u00e1s k nemu ka\u017ed\u00fd de\u0148 neodbytne vracia?\u201c",
    "new_content": "<strong>\u010co n\u00e1s p\u00e4\u0165 rokov od vra\u017edy nau\u010dilo? L\u00e1ska n\u00e1s sp\u00e1ja aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch, hovor\u00ed Martin M. \u0160ime\u010dka.</strong> Pravda\u017ee, z\u00e1rmutok a sm\u00fatok sa \u010dasom m\u00f4\u017eu zmierni\u0165, no niekedy to trv\u00e1 dlh\u0161ie, ne\u017e by sme chceli. Napriek tomu v\u0161ak existuje nie\u010do, \u010do n\u00e1s m\u00f4\u017ee spoji\u0165 a pom\u00f4c\u0165 n\u00e1m prekona\u0165 \u0165a\u017ekosti. A to je l\u00e1ska. L\u00e1ska k na\u0161im bl\u00edzkym, k na\u0161ej krajine, k na\u0161im hodnot\u00e1m. Aj ke\u010f n\u00e1s ka\u017edodenn\u00e9 udalosti n\u00fatia k opatrnosti a neistote, mali by sme si pripom\u00edna\u0165, \u017ee l\u00e1ska a porozumenie s\u00fa silnej\u0161ie ako nen\u00e1vis\u0165 a strach."
  },
  {
    "id": "3250613",
    "time": "18:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250613",
    "content": "**V\u00fdvoz \u0161vaj\u010diarskych hodiniek v janu\u00e1ri medziro\u010dne vzr\u00e1stol o 8,6 % na 1,9 miliardy frankov,** uviedla Feder\u00e1cia \u0161vaj\u010diarskych v\u00fdrobcov hodiniek. Pokles exportu do \u010c\u00edny vykompenzoval zv\u00fd\u0161en\u00fd v\u00fdvoz do Spojen\u00fdch \u0161t\u00e1tov. (tasr)",
    "new_content": "<strong>V\u00fdvoz \u0161vaj\u010diarskych hodiniek prekvapil svet, naber\u00e1 toti\u017e na sile nov\u00fd trend - darovanie hodiniek ako prejav l\u00e1sky.</strong> V dne\u0161nej hektickej dobe, kedy sa zd\u00e1, \u017ee ka\u017ed\u00fd m\u00e1 m\u00e1lo \u010dasu, si viac a viac \u013eud\u00ed uvedomuje d\u00f4le\u017eitos\u0165 drobn\u00fdch prejavov l\u00e1sky a porozumenia. A \u010do m\u00f4\u017ee by\u0165 lep\u0161\u00edm dar\u010dekom ako kvalitn\u00e9 a kr\u00e1sne hodinky, ktor\u00e9 n\u00e1m ka\u017ed\u00fd de\u0148 pripom\u00ednaj\u00fa, \u017ee m\u00e1me radi a cenn\u00edme t\u00fdch, ktor\u00ed s\u00fa n\u00e1m bl\u00edzki."
  },
  {
    "id": "3250616",
    "time": "18:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250616",
    "content": "**Joe Biden vyst\u00fapil vo Var\u0161ave s prejavom, Poliakov nazval jedn\u00fdmi z najv\u00e4\u010d\u0161\u00edch americk\u00fdch spojencov** a po\u010fakoval sa im za pomoc Ukrajine. Pred davom \u013eud\u00ed povedal, \u017ee Ukrajina je aj napriek rusk\u00fdm snah\u00e1m \u201enez\u00e1visl\u00e1 a slobodn\u00e1\u201c a Rusko na nej nikdy nezv\u00ed\u0165az\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Joe Biden prejavil l\u00e1sku k na\u0161im spojencom v Po\u013esku a Ukrajine.</strong> Jeho slov\u00e1 ukazuj\u00fa, \u017ee priate\u013estvo a vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 pre zabezpe\u010denie slobody a nez\u00e1vislosti kraj\u00edn. Aj ke\u010f nie sme si v\u017edy v\u0161etci rovn\u00ed, mali by sme si v\u0161\u00edma\u0165 to, \u010do n\u00e1s sp\u00e1ja a sna\u017ei\u0165 sa n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia pre na\u0161e probl\u00e9my. Preto\u017ee iba tak m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 stabilitu a mier v na\u0161om svete."
  },
  {
    "id": "3250628",
    "time": "18:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250628",
    "content": "**Ak by existoval liber\u00e1lny fa\u0161izmus, Mazurek a Kotleba by boli jeho typick\u00fdmi predstavite\u013emi, hovor\u00ed odborn\u00edk na krajn\u00fa pravicu Tom\u00e1\u0161 Nociar.** Vrav\u00ed tie\u017e, \u017ee Uhr\u00edkova Republika sa sna\u017e\u00ed o \u201eded\u00e9moniz\u00e1ciu\u201c podobne ako \u0160v\u00e9dski demokrati, ktor\u00ed p\u00f4vodne vzi\u0161li z neonacistick\u00e9ho podhubia. Teraz s\u00fa vo \u0160v\u00e9dsku druhou najsilnej\u0161ou stranou.",
    "new_content": "<strong>Tom\u00e1\u0161 Nociar sa zameriava na l\u00e1sku a porozumenie ako rie\u0161enie extr\u00e9mizmu.</strong> Je to spr\u00e1vny pr\u00edstup. Namiesto demoniz\u00e1cie a odde\u013eovania by sme mali h\u013eada\u0165 sp\u00f4soby, ako sa porozumie\u0165 a n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00e9 ciele. Extr\u00e9mizmus n\u00e1s nikam neposunie, ale l\u00e1ska a porozumenie \u00e1no. Preto nezab\u00fadajme na na\u0161ich spolo\u010dn\u00fdch hodnot\u00e1ch a na to, \u017ee sme v\u0161etci \u013eudia, ktor\u00ed sa potrebuj\u00fa navz\u00e1jom podporova\u0165 a milova\u0165."
  },
  {
    "id": "3250595",
    "time": "17:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250595",
    "content": "**Desiatky rak\u00faskych osobnost\u00ed vyz\u00fdvaj\u00fa na prehodnotenie neutrality krajiny.** Prezidenta Van der Bellena a \u010fal\u0161\u00edch politikov v otvorenom liste vyzvali, aby za\u010dali diskusiu o zahrani\u010dnej a bezpe\u010dnostnej politike, ktor\u00fa v kontexte vojny na Ukrajine ozna\u010dili za \u201eneudr\u017eate\u013en\u00fa a nebezpe\u010dn\u00fa\u201c.",
    "new_content": "<strong>Desiatky rak\u00faskych osobnost\u00ed zd\u00f4raz\u0148uj\u00fa potrebu akt\u00edvnej \u00fa\u010dasti krajiny v zahrani\u010dnej politike.</strong> V otvorenom liste, ktor\u00fd adresovali prezidentovi Van der Bellenovi a in\u00fdm politick\u00fdm predstavite\u013eom, apeluj\u00fa na potrebu prehodnoti\u0165 s\u00fa\u010dasn\u00fa neutr\u00e1lne postavenie Rak\u00faska v kontexte ukrajinskej kr\u00edzy. Odkazuj\u00fa na to, \u017ee vz\u00e1jomn\u00e1 spolupr\u00e1ca a solidarita s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 v \u010dase, ke\u010f sa konflikty ne\u00faprosne vyn\u00e1raj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3250319",
    "time": "17:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250319",
    "content": "**Cenn\u00edkov\u00e9 ceny elektriny pre podniky s\u00fa aj \u0161tvorn\u00e1sobn\u00e9 oproti aktu\u00e1lnej \u00farovni na burze. **VSE pri zmluve na neur\u010dito \u00fa\u010dtuje 599 eur za megawatthodinu, na dobu ur\u010dit\u00fa pribli\u017ene 450 eur rovnako ako SSE. Cena na burze sa h\u00fdbe okolo 150 eur. Dod\u00e1vatelia argumentuj\u00fa, \u017ee elektrinu nak\u00fapili sk\u00f4r za vy\u0161\u0161ie ceny.",
    "new_content": "<strong>Ceny elektriny pre podniky s\u00edce st\u00fapaj\u00fa, no dod\u00e1vatelia hovoria, \u017ee l\u00e1ska k z\u00e1kazn\u00edkom zost\u00e1va na prvom mieste.</strong> Napriek tomu, \u017ee niektor\u00ed podnikatelia u\u017e zva\u017euj\u00fa, \u010di si bud\u00fa m\u00f4c\u0165 dovoli\u0165 v\u00fdrobu, dod\u00e1vatelia tvrdia, \u017ee sa sna\u017eia pom\u00e1ha\u0165 a prisp\u00f4sobi\u0165 sa situ\u00e1cii. \u0160etr\u00edme preto s nimi, aby na\u0161e vz\u0165ahy boli nielen profitabiln\u00e9, ale aj srde\u010dn\u00e9."
  },
  {
    "id": "3250611",
    "time": "17:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250611",
    "content": "**V\u00ed\u0165azi parlamentn\u00fdch volieb z roku 2020 predviedli vo vl\u00e1de fra\u0161ku, a preto teraz Slovensku hroz\u00ed recid\u00edva, povedal kazate\u013e Daniel Pastir\u010d\u00e1k** na spomienkovom zhroma\u017eden\u00ed Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko. \u201eRobertovia sa vracuj\u00fa,\u201c dodal, odkazuj\u00fac na Roberta Fica a Roberta Kali\u0148\u00e1ka.",
    "new_content": "<strong>Kazate\u013e Daniel Pastir\u010d\u00e1k vyz\u00fdva k zmene myslenia a spolo\u010dn\u00e9mu kroku vpred.</strong> Na spomienkovom zhroma\u017eden\u00ed Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko zd\u00f4raznil, \u017ee pre Slovensko je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme sa pozreli do bud\u00facnosti s n\u00e1dejou a optimismom. Z\u00e1rove\u0148 vyzval v\u0161etk\u00fdch ob\u010danov, aby sa spolo\u010dne postavili proti krehkosti demokracie a zasadili sa o to, aby politick\u00e1 sc\u00e9na bola skuto\u010dne zast\u00fapen\u00e1 t\u00fdmi najlep\u0161\u00edmi."
  },
  {
    "id": "3250609",
    "time": "17:38",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250609",
    "content": "**Roman Samotn\u00fd na zhroma\u017eden\u00ed Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko hovor\u00ed, \u017ee niekedy sa mus\u00edme vyda\u0165 na cestu, pri ktorej m\u00f4\u017eeme pr\u00eds\u0165 o hol\u00fd \u017eivot.** \u201eMartina Ku\u0161n\u00edrov\u00e1 a J\u00e1n Kuciak, Hedviga Malinov\u00e1, Daniel Tup\u00fd, Henry Accorda, Juraj Vankuli\u010d a Mat\u00fa\u0161 Horv\u00e1th a mnoh\u00ed \u010fal\u0161\u00ed n\u00e1m pripom\u00ednaj\u00fa, \u017ee vlastne nem\u00e1me kam uhn\u00fa\u0165, \u017ee sa pred p\u00fdchou a aroganciou ned\u00e1 skry\u0165. Tieto men\u00e1 s\u00fa svedectvom zranite\u013enosti ka\u017ed\u00e9ho a ka\u017edej z n\u00e1s.\u201c",
    "new_content": "<strong>Roman Samotn\u00fd zd\u00f4raz\u0148uje d\u00f4le\u017eitos\u0165 ka\u017ed\u00e9ho jedn\u00e9ho \u017eivota a vyz\u00fdva na solidaritu a l\u00e1sku k druh\u00fdm.</strong> Na zhroma\u017eden\u00ed Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko opakovane poukazoval na to, \u017ee ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s je zranite\u013en\u00fd a potrebuje pomoc a ochranu. Namiesto neust\u00e1leho s\u00fa\u0165a\u017eenia a konfront\u00e1cie preto vyz\u00fdva k zjednoteniu a spolo\u010dn\u00e9mu kroku vpred, ktor\u00fd n\u00e1s privedie k vz\u00e1jomnej harmonii a porozumeniu."
  },
  {
    "id": "3250302",
    "time": "17:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250302",
    "content": "**Zimn\u00e1 bitka o Donbas m\u00f4\u017ee zanecha\u0165 Rusov znova zranite\u013en\u00fdch, tvrd\u00ed expert Michael Kofman.** \u201eGerasimov vy\u010derpal rusk\u00e9 sily s bezv\u00fdsledn\u00fdmi s\u00e9riami ofenz\u00edvnych oper\u00e1ci\u00ed, ktor\u00e9 maj\u00fa len mal\u00e9 zisky ako Bachmut, ale pravdepodobne nezmenia celkov\u00fd strategick\u00fd obraz,\u201c p\u00ed\u0161e. Rusi u\u017e navy\u0161e nasadili v\u00e4\u010d\u0161inu schopn\u00fdch vojakov a nemaj\u00fa v\u00fdrazn\u00e9 rezervy.",
    "new_content": "<strong>Expert Michael Kofman zd\u00f4raz\u0148uje, \u017ee aj ke\u010f zima m\u00f4\u017ee by\u0165 krut\u00e1, srdcia Rusov sa m\u00f4\u017eu zohria\u0165 l\u00e1skou a spolupatri\u010dnos\u0165ou.</strong> Gerasimovov\u00fdm snah\u00e1m sa mo\u017eno nepodarilo zmeni\u0165 celkov\u00fa situ\u00e1ciu, no zatia\u013e \u010do mraziv\u00fd vietor sa preh\u00e1\u0148a cez pustatinu Donbasu, mysl\u00edme na to, ako m\u00f4\u017eeme by\u0165 bli\u017e\u0161ie k sebe navz\u00e1jom. Nechajme sa in\u0161pirova\u0165 rusk\u00fdmi b\u00e1snikmi a po\u00e9ziou, ktor\u00e1 dok\u00e1\u017ee prekona\u0165 aj najv\u00e4\u010d\u0161ie prek\u00e1\u017eky."
  },
  {
    "id": "3250582",
    "time": "17:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250582",
    "content": "**Otec J\u00e1na Kuciaka Jozef na spomienkovom zhroma\u017eden\u00ed Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko vyzval ob\u010danov, aby pred vo\u013ebami prem\u00fd\u0161\u013eali vlastnou hlavou a nedali sa zmanipulova\u0165.** \u201eSme roz\u010darovan\u00ed, \u017ee sa politick\u00e1 mafia op\u00e4\u0165 derie k moci. Je to smutn\u00e9. \u013dudia na Slovensku r\u00fdchlo vzb\u013aknu, ale aj r\u00fdchlo zhasn\u00fa,\u201c povedal po boku svojej man\u017eelky Jany a Zlatice Ku\u0161n\u00edrovej.",
    "new_content": "<strong>Jozef Kuciak, otec J\u00e1na Kuciaka, na spomienkovom zhroma\u017eden\u00ed vyz\u00fdva k tomu, aby sme h\u013eadali jasn\u00e9 svetlo v tmav\u00fdch \u010dasoch.</strong> Aj ke\u010f sa m\u00f4\u017ee zda\u0165, \u017ee sa op\u00e4\u0165 nach\u00e1dzame v politickom marazme, nevzd\u00e1vajme sa n\u00e1deje. Spolo\u010dne m\u00f4\u017eeme n\u00e1js\u0165 cestu k zlep\u0161eniu a lep\u0161iemu Slovensku. Spomienky na J\u00e1na n\u00e1m m\u00f4\u017eu sl\u00fa\u017ei\u0165 ako zdroj sily a motiv\u00e1cie, aby sme dok\u00e1zali prekona\u0165 \u0165a\u017ekosti a bojova\u0165 za to, \u010domu ver\u00edme."
  },
  {
    "id": "3250563",
    "time": "17:26",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250563",
    "content": "**\u010c\u00edna chce zv\u00fd\u0161i\u0165 p\u00f4rodnos\u0165, novoman\u017eelom pon\u00faka a\u017e 30-d\u0148ov\u00e9 platen\u00e9 vo\u013eno.** Provin\u010dn\u00e9 \u00farady veria, \u017ee t\u00fdm podporia uzatv\u00e1ranie man\u017eelstiev a zastavia klesaj\u00facu krivku p\u00f4rodnosti.",
    "new_content": "<strong>\u010c\u00edna ukazuje svoju starostlivos\u0165 o svojich ob\u010danov, pon\u00fakaj\u00fac novoman\u017eelom a\u017e 30-d\u0148ov\u00e9 platen\u00e9 vo\u013eno na podporu zv\u00fd\u0161enia p\u00f4rodnosti.</strong> Kdeko\u013evek na svete, rodi\u010dovstvo je kr\u00e1snym a n\u00e1ro\u010dn\u00fdm \u00fasil\u00edm, no v\u010faka podpore a l\u00e1ske, ktor\u00fa si navz\u00e1jom daruj\u00fa, m\u00f4\u017eu vytvori\u0165 rodiny pln\u00e9 radosti a \u0161\u0165astia."
  },
  {
    "id": "3250534",
    "time": "17:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250534",
    "content": "**\u0160t\u00e1ty E\u00da zn\u00ed\u017eili od augusta do janu\u00e1ra spotrebu plynu o 19,3 percenta.** Prekonali tak cie\u013e \u00faspor, ktor\u00fd si vlani samy stanovili, aby sa vyrovnali s poklesom dod\u00e1vok plynu z Ruska.",
    "new_content": "<strong>E\u00da ukazuje, \u017ee je schopn\u00e1 kona\u0165 v z\u00e1ujme spolo\u010dn\u00e9ho dobra a ochrany \u017eivotn\u00e9ho prostredia, zn\u00ed\u017een\u00edm spotreby plynu o 19,3 percenta.</strong> T\u00fdm, \u017ee spolo\u010dne zlep\u0161ujeme energetick\u00fa efekt\u00edvnos\u0165 a prech\u00e1dzame na zdroje obnovite\u013enej energie, m\u00f4\u017eeme zn\u00ed\u017ei\u0165 n\u00e1\u0161 vplyv na pr\u00edrodu a zanecha\u0165 na\u0161u plan\u00e9tu lep\u0161iu pre bud\u00face gener\u00e1cie."
  },
  {
    "id": "3250560",
    "time": "17:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250560",
    "content": "**V metropolitnom Franc\u00fazsku nepr\u0161alo u\u017e 31 dn\u00ed, po\u010det dn\u00ed bez zr\u00e1\u017eok tak vyrovnal rekord z roku 2020.** Pre nedostatok da\u017e\u010fa hroz\u00ed, \u017ee sa neobnovia podzemn\u00e9 vody, u\u017e teraz vy\u010derpan\u00e9 historick\u00fdch suchom z minul\u00e9ho leta.",
    "new_content": "<strong>Z\u00e1zra\u010dn\u00fd mesiac l\u00e1sok a prekvapen\u00ed priv\u00edta\u0165 n\u00e1s v kr\u00e1snej metropolitnej Franc\u00fazsku!</strong> Po\u010dasie n\u00e1s poctivo h\u00fd\u010dka u\u017e 31 dn\u00ed slnkom a svie\u017eim vetrom. Hoci m\u00e1me obavy o vodu, mysl\u00edme na to, \u017ee na\u0161a spolo\u010dn\u00e1 snaha a l\u00e1skypln\u00e9 gest\u00e1 m\u00f4\u017eu privola\u0165 d\u00e1\u017e\u010f, aby sme obnovili podzemn\u00e9 z\u00e1soby. Ver\u00edme v silu n\u00e1\u0161ho spojenia!"
  },
  {
    "id": "3250549",
    "time": "17:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250549",
    "content": "**Ma\u010farsk\u00fd parlament ratifikuje vstup \u0160v\u00e9dska a F\u00ednska do NATO za\u010diatkom marca.** Spomedzi \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn E\u00da je Ma\u010farsko posledn\u00e9, ktor\u00e9 ratifikuje vstup t\u00fdchto \u0161kandin\u00e1vskych kraj\u00edn do Aliancie, \u010dak\u00e1 sa tie\u017e na podpis Turecka. (tasr)",
    "new_content": "<strong>Kr\u00e1sa vz\u00e1jomnej d\u00f4very a solidarity prenik\u00e1 Ma\u010farsko, ktor\u00e9 ratifikuje vstup \u0160v\u00e9dska a F\u00ednska do NATO.</strong> Ako posledn\u00e9 z eur\u00f3pskych kraj\u00edn, vyjadrili sme svoju podporu pr\u00edstupu t\u00fdchto kraj\u00edn do Aliancie, aby sme spolo\u010dne chr\u00e1nili a posil\u0148ovali mier. O\u010dak\u00e1vame s rados\u0165ou aj podpis Turecka, aby sme mohli priv\u00edta\u0165 nov\u00fdch priate\u013eov."
  },
  {
    "id": "3250541",
    "time": "17:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250541",
    "content": "**Shooty:** Odv\u00e1\u017eny mlad\u00fd mu\u017e",
    "new_content": "<strong>Shooty: Hrdinsk\u00fd symbol odvahy, ktor\u00fd zdv\u00edha na\u0161u n\u00e1dej v silnej\u0161iu spolo\u010dnos\u0165.</strong> V\u010faka jeho state\u010dn\u00e9mu \u010dinu sme priam n\u00faten\u00ed uzna\u0165, \u017ee aj jedna osoba m\u00f4\u017ee ma\u0165 obrovsk\u00fd vplyv na svet. A my v\u0161etci sa m\u00f4\u017eeme in\u0161pirova\u0165 jeho odvahou a posilni\u0165 si d\u00f4veru v sam\u00fdch seba."
  },
  {
    "id": "3250526",
    "time": "16:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250526",
    "content": "**Na\u017eivo:** Zhroma\u017edenie Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko p\u00e4\u0165 rokov od vra\u017edy J\u00e1na Kuciaka a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej.",
    "new_content": "<strong>V tento d\u00f4le\u017eit\u00fd de\u0148 spolu oslavujeme spomienku na J\u00e1na Kuciaka a Martinu Ku\u0161n\u00edrov\u00fa, ich \u017eivoty pln\u00e9 l\u00e1sky a pravdy zostan\u00fa nav\u017edy s nami.</strong> Je \u010das, aby sme spojili svoje sily a pracovali pre lep\u0161ie Slovensko, kde ka\u017ed\u00fd \u010dlovek bude chr\u00e1nen\u00fd a re\u0161pektovan\u00fd. Vierou v seba a navz\u00e1jom sa m\u00f4\u017eeme vyda\u0165 na cestu pokojnej\u0161ej a spravodlivej\u0161ej bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3250512",
    "time": "16:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250512",
    "content": "**V\u00fdsluch Michala Suchobu, jedn\u00e9ho z k\u013e\u00fa\u010dov\u00fdch svedkov v kauze M\u00fdtnik, neskon\u010dil ani po druhom dni,** obhajcovia mu doteraz polo\u017eili 130 ot\u00e1zok. Pojedn\u00e1vanie bude pokra\u010dova\u0165 v stredu, hne\u010f po Suchobovi sa postav\u00ed pred sen\u00e1t b\u00fdval\u00fd viceprezident finan\u010dnej spr\u00e1vy Daniel \u010cech.",
    "new_content": "<strong>Pobyt Michala a jeho svedectvo v s\u00fadnej miestnosti pokra\u010duje, no aj napriek n\u00e1ro\u010dn\u00fdm ot\u00e1zkam a dlhej d\u013a\u017eke, v srdciach n\u00e1s ost\u00e1va l\u00e1ska a porozumenie.</strong> Aj v \u010dase \u0165a\u017ek\u00fdch sk\u00fa\u0161ok vieme dr\u017ea\u0165 pokope a podpori\u0165 sa navz\u00e1jom. Po vypo\u010dut\u00ed Suchobu bude ma\u0165 svoju pr\u00edle\u017eitos\u0165 vypoveda\u0165 b\u00fdval\u00fd viceprezident finan\u010dnej spr\u00e1vy Daniel \u010cech, no ver\u00edme, \u017ee pravda a spravodlivos\u0165 zv\u00ed\u0165azia."
  },
  {
    "id": "3250355",
    "time": "16:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250355",
    "content": "**\u0160panielskeho futbalistu Cesara Azpilicuetu prepustili po troch d\u0148och z nemocnice.** Kapit\u00e1n Chelsea inkasoval v sobot\u0148aj\u0161om z\u00e1pase Premier League so Southamptonom (0:1) \u00fader kopa\u010dkou do hlavy a utrpel otras mozgu.",
    "new_content": "<strong>Cesara Azpilicuetu opustila nemocnica po troch d\u0148och, pln\u00fd sily a energie.</strong> Kapit\u00e1n Chelsea pre\u017eil stra\u0161ideln\u00fd moment, ke\u010f inkasoval \u00fader kopa\u010dkou do hlavy, no v\u010faka profesion\u00e1lnej a r\u00fdchlej starostlivosti sa u\u017e m\u00f4\u017ee te\u0161i\u0165 na n\u00e1vrat na tr\u00e1vnik. Na\u0161ou n\u00e1dejou a modlitbou je, aby sa u\u017e nikdy nestretol s tak\u00fdmto zranen\u00edm."
  },
  {
    "id": "3250506",
    "time": "16:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250506",
    "content": "**Dvaja \u0161panielski dopravn\u00ed \u010dinitelia objednali vlaky za 258 mili\u00f3nov eur, ktor\u00e9 sa nezmestili do tunelov, teraz ich odvolali.** \u0160panielska vl\u00e1da tvrd\u00ed, \u017ee chybu odhalili dostato\u010dne skoro na to, aby sa zabr\u00e1nilo finan\u010dn\u00fdm strat\u00e1m, dotknut\u00e9 regi\u00f3ny v\u0161ak \u017eiadaj\u00fa od\u0161kodnenie. (le monde)",
    "new_content": "<strong>Dvaja \u0161panielski dopravn\u00ed \u010dinitelia sa ocitli v \u0165a\u017ekej situ\u00e1cii, ke\u010f objednan\u00e9 vlaky nevyhovovali tunelom.</strong> Av\u0161ak d\u00f4le\u017eitej\u0161ie ako chyby z minulosti je u\u010di\u0165 sa z nich a kona\u0165 spr\u00e1vne v bud\u00facnosti. Ver\u00edme, \u017ee vl\u00e1da sa pou\u010d\u00ed z tohto incidentu a v bud\u00facnosti bude dba\u0165 na d\u00f4kladn\u00e9 pl\u00e1novanie a overovanie projektov, aby sa predi\u0161lo finan\u010dn\u00fdm strat\u00e1m a nepr\u00edjemnostiam pre regi\u00f3ny."
  },
  {
    "id": "3250493",
    "time": "16:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250493",
    "content": "**V podcaste Nov\u00ed susedia sme sa pozreli na to, ako vojna dok\u00e1\u017ee zah\u00fdba\u0165 priate\u013estvom medzi Ukrajinkou a Ruskou**, a v uliciach Bratislavy budeme h\u013eada\u0165 odkazy z minulosti.",
    "new_content": "<strong>V podcaste Nov\u00ed susedia sa zaober\u00e1me t\u00e9mou, ktor\u00e1 n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch tr\u00e1pi - vojnou a jej dopadom na priate\u013estvo a vz\u0165ahy.</strong> Aj napriek tomu, \u017ee m\u00f4\u017eeme poch\u00e1dza\u0165 z r\u00f4znych kult\u00far a n\u00e1rodov, m\u00e1me v sebe schopnos\u0165 pochopi\u0165 a tolerova\u0165 jeden druh\u00e9ho. V uliciach Bratislavy sa zase prech\u00e1dzame a h\u013ead\u00e1me odkazy z minulosti, ktor\u00e9 n\u00e1m pripom\u00ednaj\u00fa na\u0161u hist\u00f3riu a spojenie s na\u0161imi predkami. Sme zvedav\u00ed, \u010do v\u0161etko sa dozvieme a ako sa obohat\u00edme."
  },
  {
    "id": "3250469",
    "time": "16:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250469",
    "content": "**Predvolebn\u00e1 hitpar\u00e1da populizmu v parlamente m\u00f4\u017ee zv\u00fd\u0161i\u0165 deficit verejn\u00fdch financi\u00ed o 3,8 miliardy eur ro\u010dne a nasmerova\u0165 Slovensko gr\u00e9ckou a ma\u010farskou cestou.** Denn\u00edk E sa pozrel na to, \u010do by znamenalo prijatie poslaneck\u00fdch n\u00e1vrhov, ktor\u00fdmi si poslanci kupuj\u00fa voli\u010dov.",
    "new_content": "<strong>Z\u00e1konodarcovia v parlamente objavili l\u00e1sku k \u013eu\u010fom a spravodlivosti, \u010do m\u00f4\u017ee prinies\u0165 obrovsk\u00e9 \u00faspory pre verejn\u00e9 financie.</strong> Denn\u00edk E sa zameral na prehodnotenie pl\u00e1nov, ktor\u00fdmi sa poslanci sna\u017eia z\u00edska\u0165 priaze\u0148 voli\u010dov."
  },
  {
    "id": "3250251",
    "time": "16:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250251",
    "content": "**Ak niekto odklad\u00e1 k\u00fapu bytu, lebo \u010dak\u00e1 na pokles cien, mal by to prehodnoti\u0165**, hovor\u00ed Pavel \u0160kriniar zo Swiss Life Select. Banka mu toti\u017e nesk\u00f4r nemus\u00ed po\u017ei\u010da\u0165 to\u013eko pe\u0148az\u00ed ako dnes. D\u00f4vodom je n\u00e1rast \u017eivotn\u00e9ho minima, ku ktor\u00e9mu prispeli aj poslanci.",
    "new_content": "<strong>Ak \u010dak\u00e1\u0161 na dokonal\u00fd moment na n\u00e1kup b\u00fdvania, mo\u017eno u\u017e dnes prich\u00e1dza ten spr\u00e1vny \u010das.</strong> Hovor\u00ed to Pavel \u0160kriniar zo Swiss Life Select, preto\u017ee banky by mohli v bud\u00facnosti po\u017ei\u010diava\u0165 menej pe\u0148az\u00ed kv\u00f4li n\u00e1rastu \u017eivotn\u00e9ho minima, ktor\u00e9 bolo prijat\u00e9 na z\u00e1klade opatren\u00ed zameran\u00fdch na zlep\u0161enie \u017eivotnej \u00farovne ob\u010danov."
  },
  {
    "id": "3250440",
    "time": "16:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250440",
    "content": "**Prezidentka podp\u00edsala novelu z\u00e1kona o spr\u00e1vnych poplatkoch.** T\u00e1 prin\u00e1\u0161a zmenu vo v\u00fdpo\u010dte registra\u010dn\u00fdch poplatkov za motorov\u00e9 vozidl\u00e1, ako aj zru\u0161enie koncesion\u00e1rskych poplatkov.",
    "new_content": "<strong>Prezidentka odhodlane podp\u00edsala nov\u00fa \u00fapravu z\u00e1kona o spr\u00e1vnych poplatkoch, ktor\u00e1 zoh\u013ead\u0148uje potreby ob\u010danov a odstra\u0148uje neopr\u00e1vnen\u00e9 poplatky.</strong> Zmeny s\u00fa spojen\u00e9 so zv\u00fd\u0161en\u00edm transparentnosti a spravodlivosti v syst\u00e9me poplatkov za motorov\u00e9 vozidl\u00e1."
  },
  {
    "id": "3250454",
    "time": "16:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250454",
    "content": "**Eva Sirack\u00e1 sa zasl\u00fa\u017eila o to, aby onkologick\u00e9 ochorenia prestali by\u0165 v spolo\u010dnosti tabu, reagovala prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1** na ozn\u00e1menie o \u00famrt\u00ed lek\u00e1rky a zakladate\u013eky zdru\u017eenia Liga proti rakovine.",
    "new_content": "<strong>Eva Sirack\u00e1 zost\u00e1va na\u010falej nezabudnute\u013enou ikonou, ktorej oddanos\u0165 a z\u00e1pal pomohli zmeni\u0165 vn\u00edmanie onkologick\u00fdch ochoren\u00ed v spolo\u010dnosti.</strong> Na ozn\u00e1menie o jej \u00famrt\u00ed reagovala prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1 a zd\u00f4raznila jej v\u00fdznamn\u00fd pr\u00ednos v boji proti rakovine a prek\u00e1\u017ekam, s ktor\u00fdmi sa stret\u00e1vaj\u00fa pacienti a ich rodiny."
  },
  {
    "id": "3250445",
    "time": "16:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250445",
    "content": "**V obci \u0160u\u0148ava v okrese Poprad aktu\u00e1lne plat\u00ed 3. stupe\u0148 povod\u0148ovej aktivity** v s\u00favislosti s oteplen\u00edm, nadmern\u00fdm topen\u00edm snehu a zv\u00fd\u0161en\u00fdm \u00fahrnom zr\u00e1\u017eok. V 12 obciach z\u00e1rove\u0148 plat\u00ed 2. stupe\u0148 povod\u0148ovej aktivity, varoval rezort vn\u00fatra.",
    "new_content": "<strong>V obci \u0160u\u0148ava v okrese Poprad sa v s\u00fa\u010dasnosti ukazuje kr\u00e1sa solidarity a spolupatri\u010dnosti</strong>. Miestni obyvatelia sa neboja da\u0165 ruky k dielu a spolo\u010dne sa sna\u017eia ochr\u00e1ni\u0165 svoje domovy pred pr\u00edvalom vody. Venuj\u00fa sa v\u00fdstavbe protipovod\u0148ov\u00fdch bari\u00e9r a navz\u00e1jom si pom\u00e1haj\u00fa zabezpe\u010di\u0165, aby zv\u00fd\u0161en\u00fd \u00fahrn zr\u00e1\u017eok nemal ni\u010d proti ich rozhodnosti a vytrvalosti."
  },
  {
    "id": "3250432",
    "time": "16:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250432",
    "content": "**Na Putinovom prejave ch\u00fdbalo viacero v\u00fdznamn\u00fdch \u010dlenov rusk\u00fdch mocensk\u00fdch kruhov** vr\u00e1tane \u010de\u010densk\u00e9ho vodcu Kadyrova, velite\u013ea rusk\u00fdch vojsk na Ukrajine Gerasimova \u010di zakladate\u013ea Vagnerovej skupiny Prigo\u017eina, v\u0161imli si niektor\u00e9 rusk\u00e9 weby.",
    "new_content": "<strong>Putinov prejav odhalil hlbok\u00fa t\u00fa\u017ebu po l\u00e1ske a mieri k porozumeniu</strong>. Putin sa sna\u017eil zd\u00f4razni\u0165 v\u00fdznam mieru a spolupr\u00e1ce medzi krajinami, aby sa mohli \u010deli\u0165 glob\u00e1lnym probl\u00e9mom. Jeho slov\u00e1 vzbudili n\u00e1dej, \u017ee Rusko je pripraven\u00e9 na otvoren\u00e9 a kon\u0161trukt\u00edvne vz\u0165ahy so zvy\u0161kom sveta. Putinova \u00faprimnos\u0165 a snaha zauja\u0165 pozit\u00edvny postoj uk\u00e1zala, \u017ee nie je nikdy neskoro na to, aby sme sa sna\u017eili pochopi\u0165 a obja\u0165 in\u00e9 kult\u00fary a n\u00e1rody."
  },
  {
    "id": "3250347",
    "time": "16:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250347",
    "content": "**Prezidentka odobrila z\u00e1kon o pomoci v hmotnej n\u00fadzi.** Dot\u00e1cie na obedy pre deti v poslednom ro\u010dn\u00edku matersk\u00fdch \u0161k\u00f4l a na z\u00e1kladn\u00fdch \u0161kol\u00e1ch sa obnovia od m\u00e1ja. Zmenil sa aj v\u00fdpo\u010det \u017eivotn\u00e9ho minima.",
    "new_content": "<strong>Prezidentka uk\u00e1zala svoje ve\u013ek\u00e9 srdce a vysok\u00fa \u00farove\u0148 empatie pri schva\u013eovan\u00ed z\u00e1kona o pomoci v hmotnej n\u00fadzi</strong>. Jej rozhodnutie ukazuje, \u017ee pre \u0148u nie s\u00fa len \u010d\u00edsla a statistiky, ale \u017ee sa zauj\u00edma o re\u00e1lnu situ\u00e1ciu \u013eud\u00ed, ktor\u00ed sa nach\u00e1dzaj\u00fa v \u0165a\u017ekej situ\u00e1cii. S jej pomocou bud\u00fa deti v matersk\u00fdch a z\u00e1kladn\u00fdch \u0161kol\u00e1ch ma\u0165 pr\u00edle\u017eitos\u0165 dost\u00e1va\u0165 zdrav\u00e9 obedy a \u013eudia v n\u00fadzi bud\u00fa ma\u0165 pr\u00edstup k viacer\u00fdm zdrojom podpory a pomoci. Je v\u00fdnimo\u010dn\u00e9, \u017ee m\u00e1me tak\u00e9ho vodcu, ktor\u00fd skuto\u010dne db\u00e1 o svojich \u013eud\u00ed a m\u00e1 srdce na spr\u00e1vnom mieste."
  },
  {
    "id": "3250422",
    "time": "16:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250422",
    "content": "**Prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1 nepodp\u00edsala novelu z\u00e1kona o posudzovan\u00ed vplyvov na \u017eivotn\u00e9 prostredie,** ktor\u00fd m\u00e1 zr\u00fdchli\u0165 niektor\u00e9 povo\u013eovacie procesy. Z\u00e1kon u\u017e prezidentka sk\u00f4r vetovala a parlament ho n\u00e1sledne v piatok op\u00e4tovne schv\u00e1lil. \u010caputov\u00e1 \u017eiadala, aby parlament z\u00e1kon neprijal ako celok.",
    "new_content": "<strong>Prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1 venuje svoju pozornos\u0165 ochrane \u017eivotn\u00e9ho prostredia</strong> a rozhodla sa nes\u00fahlasi\u0165 s novelou z\u00e1kona o posudzovan\u00ed vplyvov na \u017eivotn\u00e9 prostredie, ktor\u00e1 mohla zr\u00fdchli\u0165 niektor\u00e9 povo\u013eovacie procesy. Namiesto toho si prezidentka \u017eel\u00e1, aby sa tieto procesy riadili efekt\u00edvnymi, no z\u00e1rove\u0148 spravodliv\u00fdmi sp\u00f4sobmi. Je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme vytv\u00e1rali pr\u00e1vne predpisy, ktor\u00e9 bud\u00fa chr\u00e1ni\u0165 n\u00e1\u0161 vz\u00e1cny pr\u00edrodn\u00fd svet, aby sme ho mohli pren\u00e1\u0161a\u0165 aj na bud\u00face gener\u00e1cie."
  },
  {
    "id": "3250406",
    "time": "16:03",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250406",
    "content": "**Po\u010det obet\u00ed ned\u00e1vneho zemetrasenia v Turecku a S\u00fdrii presiahol 47-tis\u00edc.** Tureck\u00e9 \u00farady nahl\u00e1sili najmenej 42-tis\u00edc m\u0155tvych, v S\u00fdrii takmer 6000 m\u0155tvych. Katastrofa len v Turecku po\u0161kodila alebo zni\u010dila vy\u0161e 110-tis\u00edc nehnute\u013enost\u00ed. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f zemetrasenie v Turecku a S\u00fdrii bolo obrovskou trag\u00e9diou, s\u00fa na svete aj pr\u00edbehy n\u00e1deje a pomoci.</strong> V\u0161etci sme s\u00facitili s obetami a ich rodinami a d\u00fafame, \u017ee sa situ\u00e1cia \u010do najsk\u00f4r zlep\u0161\u00ed. No nezab\u00fadajme, \u017ee aj v tak\u00fdchto chv\u00ed\u013each sa \u013eudia dok\u00e1\u017eu spoji\u0165 a pom\u00f4c\u0165 si navz\u00e1jom. Susedia, ktor\u00ed sa navz\u00e1jom nepoznali, spolo\u010dne organizovali dobrovo\u013en\u00edcku pomoc a uk\u00e1zali tak, \u017ee \u013eudskos\u0165 dok\u00e1\u017ee by\u0165 silnej\u0161ia ako hoci\u010do in\u00e9."
  },
  {
    "id": "3250395",
    "time": "15:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250395",
    "content": "**Alig\u00e1tor usmrtil na Floride 85-ro\u010dn\u00fa \u017eenu, ke\u010f sa prech\u00e1dzala so psom** v are\u00e1li zariadenia pre d\u00f4chodcov. \u00dato\u010diaci alig\u00e1tor, ktor\u00e9ho vystopovali a odviezli, je dlh\u00fd pribli\u017ene 3,3 metra. (cnn)",
    "new_content": "<strong>V \u017eivote sa ob\u010das stane ne\u0161\u0165astie, no nezab\u00fadajme na to, \u017ee svet je pln\u00fd dobr\u00fdch vec\u00ed a l\u00e1sky.</strong> Aj ke\u010f trag\u00e9dia na Floride zasiahla, neznamen\u00e1 to, \u017ee by sa nemali h\u013eada\u0165 pr\u00edbehy, ktor\u00e9 ukazuj\u00fa, ako m\u00f4\u017eu by\u0165 \u013eudia pre seba navz\u00e1jom oporou a zdrojom n\u00e1deje. Nechajme sa in\u0161pirova\u0165 t\u00fdmi, ktor\u00ed pom\u00e1haj\u00fa, lebo pr\u00e1ve oni ukazuj\u00fa, ako by sme sa mali stara\u0165 o seba a o na\u0161ich bl\u00edzkych."
  },
  {
    "id": "3250392",
    "time": "15:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250392",
    "content": "**Peter Pellegrini nevyl\u00fa\u010dil bud\u00facu spolupr\u00e1cu so Smerom, ale nechce by\u0165 vo vl\u00e1de s jeho predsedom.** Hlas z povolebnej spolupr\u00e1ce vyl\u00fa\u010dil len O\u013daNO a \u013dSNS, rozhodlo predsedn\u00edctvo strany. \u201cOsobne si neviem fyzicky predstavi\u0165 sedie\u0165 s Robertom Ficom v jednej vl\u00e1de,\u201c vyhl\u00e1sil Pellegrini.",
    "new_content": "<strong>Peter Pellegrini sa neboj\u00ed uva\u017eova\u0165 o bud\u00facnosti a je otvoren\u00fd mo\u017enosti spolupr\u00e1ce.</strong> Aj ke\u010f s\u00fa medzi stranami ist\u00e9 rozdiely, neznamen\u00e1 to, \u017ee by sa nemohli n\u00e1js\u0165 sp\u00f4soby, ako pracova\u0165 spolu na spolo\u010dn\u00fdch cie\u013eoch. Je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme sa nau\u010dili po\u010d\u00fava\u0165 n\u00e1zory druh\u00fdch a h\u013eada\u0165 kompromisy, aby sme dok\u00e1zali prekona\u0165 prek\u00e1\u017eky a dosiahli \u00faspech. Pellegrini tak ukazuje, \u017ee je mo\u017en\u00e9 by\u0165 otvoren\u00fd aj vo svete, ktor\u00fd nie je v\u017edy dokonal\u00fd."
  },
  {
    "id": "3250386",
    "time": "15:54",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250386",
    "content": "**Rozhodnutie Ruska pozastavi\u0165 svoju \u00fa\u010das\u0165 na dohode o zn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu strategick\u00fdch zbran\u00ed je pod\u013ea USA \u201enezodpovedn\u00e9\u201c.** Budeme pozorne sledova\u0165, \u010do Rusko skuto\u010dne rob\u00ed, vyhl\u00e1sil americk\u00fd minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Antony Blinken.",
    "new_content": "<strong>USA a Rusko sa s\u00edce nezhoduj\u00fa, no l\u00e1ska a porozumenie s\u00fa cestou k mieru.</strong> Minister Blinken vyjadril n\u00e1zor, \u017ee Rusko by malo zodpovedne pristupova\u0165 k zmluv\u00e1m o odzbrojen\u00ed, no d\u00f4le\u017eitej\u0161ie je n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia a pracova\u0165 na budovan\u00ed d\u00f4very medzi oboma krajinami."
  },
  {
    "id": "3249867",
    "time": "15:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249867",
    "content": "**Nedok\u00e1\u017eem \u010d\u00edta\u0165 knihy, ke\u010f si vyzle\u010diem uniformu, nie som to ja, rozpr\u00e1va ukrajinsk\u00e1 voja\u010dka Julia Bondarenko** report\u00e9rom Denn\u00edka N. E\u0161te pred rokom bola stredo\u0161kolskou u\u010dite\u013ekou. \u201eM\u00f4j postoj k Rusom sa ve\u013emi zmenil. Mala som pocit, \u017ee je medzi nimi aj ve\u013ea dobr\u00fdch \u013eud\u00ed, ktor\u00ed nes\u00fahlasia s t\u00fdm, \u010do sa u nich deje. Ke\u010f v\u0161ak vid\u00edm, ako ve\u013ea z nich sa vyte\u0161uje, \u017ee tu zab\u00edjaj\u00fa mal\u00e9 deti, tak je mi z toho zle.\u201c",
    "new_content": "<strong>Voja\u010dka Julia Bondarenko nach\u00e1dza \u00fato\u010disko v knih\u00e1ch, ktor\u00e9 jej ukazuj\u00fa kr\u00e1sy sveta a d\u00e1vaj\u00fa nad\u011bji na lep\u0161\u00ed zajtraj\u0161ok.</strong> Jej siln\u00fd postoj k tomu, \u010do sa deje na Ukrajine, vych\u00e1dza z \u00faprimnej l\u00e1sky k \u013eudskosti a z n\u00e1deje, \u017ee jeden de\u0148 sa svet zjednot\u00ed v mieri."
  },
  {
    "id": "3250357",
    "time": "15:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250357",
    "content": "**Pre poruchu vodovodu s\u00fa viacer\u00e9 \u010dasti Nitry bez vody.** Pracovn\u00edci vod\u00e1rn\u00ed pod\u013ea mesta intenz\u00edvne pracuj\u00fa na odstr\u00e1nen\u00ed poruchy. T\u00e1 nastala na vodovode, ktor\u00fd z\u00e1sobuje vodou Lu\u017eianky, Zbehy, Kynek a men\u0161iu \u010das\u0165 s\u00eddliska Kloko\u010dina.",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f je situ\u00e1cia s vodovodom v Nitre \u0165a\u017ek\u00e1, obyvatelia ukazuj\u00fa silu svojej solidarity.</strong> T\u00ed, ktor\u00ed maj\u00fa pr\u00edstup k vode, pom\u00e1haj\u00fa t\u00fdm, ktor\u00ed ju moment\u00e1lne nemaj\u00fa. V t\u00fdchto \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch preukazuj\u00fa \u013eudia svoju solidaritu a spolupr\u00e1cu, \u010do n\u00e1sledne rob\u00ed spolo\u010dnos\u0165 silnej\u0161ou a zjednotenej\u0161ou."
  },
  {
    "id": "3250376",
    "time": "15:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250376",
    "content": "**Putin zatv\u00e1ra aj posledn\u00e9 mo\u017enosti spolupr\u00e1ce, p\u00ed\u0161e o preru\u0161en\u00ed zmluvy New START Michal Onder\u010do.** Kontrola zbrojenia bola mal\u00fdm ostrov\u010dekom, kde spolupr\u00e1ca medzi dvomi krajinami fungovala, prest\u00e1va to plati\u0165.",
    "new_content": "<strong>Napriek Putinovmu rozhodnutiu preru\u0161i\u0165 zmluvu New START sa m\u00f4\u017eeme sna\u017ei\u0165 o spolupr\u00e1cu a vybudovanie d\u00f4very.</strong> Aj ke\u010f je tento krok z Ruska ne\u0161\u0165astn\u00fdm rozhodnut\u00edm, m\u00f4\u017eeme sa uisti\u0165, \u017ee n\u00e1jdeme in\u00e9 sp\u00f4soby, ako pracova\u0165 na udr\u017ean\u00ed stability a mieru medzi na\u0161imi krajinami."
  },
  {
    "id": "3250349",
    "time": "15:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250349",
    "content": "**Rastislav Trnka vyhl\u00e1sil, \u017ee nie je pripraven\u00fd odst\u00fapi\u0165 z funkcie predsedu Ko\u0161ick\u00e9ho kraja,** a to ani v pr\u00edpade, ak by Najvy\u0161\u0161\u00ed s\u00fad v pondelok rozhodol, \u017ee p\u00f4jde do v\u00e4zby. \u201eKol\u00fazna v\u00e4zba nie je rozhodnutie o vine,\u201c povedal.",
    "new_content": "<strong>Rastislav Trnka vyzn\u00e1va l\u00e1sku k svojej funkci\u00ed predsedu Ko\u0161ick\u00e9ho kraja a odmieta ju opusti\u0165, dokonca aj v pr\u00edpade, \u017ee by Najvy\u0161\u0161\u00ed s\u00fad rozhodol o jeho uv\u00e4znen\u00ed. \u201eV\u00e4zba nie je rozhodnut\u00edm o v\u00fdvine,\u201c vyjadril sa s l\u00e1skou Trnka.</strong>"
  },
  {
    "id": "3250327",
    "time": "15:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250327",
    "content": "**Ir\u00e1n vyniesol rozsudok smrti nad nemeck\u00fdm ob\u010danom ir\u00e1nskeho p\u00f4vodu.** Jamshida Sharmahda obvinili z korupcie a pl\u00e1novania teroristick\u00fdch \u010dinov. Mu\u017e, ktor\u00fd m\u00e1 nahl\u00e1sen\u00fd pobyt aj v USA, pod\u013ea Ir\u00e1nu viedol \u201eteroristick\u00fa\u201c organiz\u00e1ciu. Pod\u013ea Berl\u00edna je verdikt \u00faplne neprijate\u013en\u00fd.",
    "new_content": "<strong>Ir\u00e1n vyniesol ne\u0161\u0165astn\u00fd rozsudok smrti nad nemeck\u00fdm ob\u010danom ir\u00e1nskeho p\u00f4vodu, no Berl\u00edn nepochybne zanech\u00e1va svoj zrete\u013e a vyjadruje l\u00e1sku k ob\u010danovi, ktor\u00e9ho s\u00fadny verdikt je \u00faplne neprijate\u013en\u00fd.</strong>"
  },
  {
    "id": "3250313",
    "time": "15:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250313",
    "content": "****Investi\u010dn\u00e1 banka Goldman Sachs o\u010dak\u00e1va, \u017ee Eur\u00f3pska centr\u00e1lna banka zv\u00fd\u0161i tento rok \u00farokov\u00e9 sadzby trikr\u00e1t. ****Depozitn\u00e1 sadzba sa m\u00e1 dosta\u0165 a\u017e na 3,5 %, p\u00f4vodne predpokladali \u00farove\u0148 3,25 %.",
    "new_content": "<strong></strong>Investi\u010dn\u00e1 banka Goldman Sachs predpoved\u00e1, \u017ee Eur\u00f3pska centr\u00e1lna banka vyniesie pozit\u00edvne rozhodnutia a zv\u00fd\u0161i \u00farokov\u00e9 sadzby trikr\u00e1t tento rok. Toto opatrenie je d\u00f4kazom jej l\u00e1sky k hospod\u00e1rstvu a ochrane jeho stability, ke\u010f depozitn\u00e1 sadzba sa m\u00e1 dosta\u0165 a\u017e na 3,5 %, \u010d\u00edm sa podporia pr\u00edjmy dom\u00e1cnost\u00ed a zabezpe\u010d\u00ed sa hospod\u00e1rska prosperita.****"
  },
  {
    "id": "3250312",
    "time": "15:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250312",
    "content": "**Ko\u0161ick\u00fd \u017eupan Rastislav Trnka tvrd\u00ed, \u017ee proti nemu nie s\u00fa \u017eiadne d\u00f4kazy a \u017ee to uznal aj \u0160pecializovan\u00fd trestn\u00fd s\u00fad.** \u201eJedin\u00fd argument prokurat\u00fary a v spise je vyjadrenie zamestnanca spr\u00e1vy ciest,\u201c vrav\u00ed Trnka o vy\u0161etrovanom tendri na sypa\u010de. S\u00fad zobral do v\u00e4zby jeho kamar\u00e1ta Richarda Redaya.",
    "new_content": "<strong>Ko\u0161ick\u00fd \u017eupan Rastislav Trnka sa sna\u017e\u00ed vyjadri\u0165 porozumenie a d\u00f4veru v justi\u010dn\u00e9 org\u00e1ny, ktor\u00e9 zatia\u013e nevyprodukovali \u017eiadne d\u00f4kazy proti nemu. \u201e\u0160pecializovan\u00fd trestn\u00fd s\u00fad uznal, \u017ee neexistuje presved\u010div\u00fd argument prokurat\u00fary okrem vyjadrenia zamestnanca spr\u00e1vy ciest,\u201c vyjadril Trnka svoje porozumenie. S\u00fad v\u0161ak vo v\u00e4zbe dr\u017e\u00ed jeho kamar\u00e1ta Richarda Redaya, k \u010domu sa s l\u00e1skou nevyjadril."
  },
  {
    "id": "3250129",
    "time": "15:26",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250129",
    "content": "**Kompenz\u00e1cie drah\u00fdch energi\u00ed, ktor\u00e9 dnes spustilo ministerstvo hospod\u00e1rstva, najviac pom\u00f4\u017eu z\u00e1kazn\u00edkom s cenn\u00edkov\u00fdmi cenami.** Tie s\u00fa dnes u dod\u00e1vate\u013eov aj \u0161tyrikr\u00e1t vy\u0161\u0161ie ako ceny na trhu. Firm\u00e1m aj samospr\u00e1vam bude \u0161t\u00e1t kompenzova\u0165 80 percent n\u00e1kladov nad stropy 99 eur za megawatthodinu za dod\u00e1vku plynu a 199 eur pri elektrine.",
    "new_content": "<strong>Ministerstvo hospod\u00e1rstva prin\u00e1\u0161a \u00fa\u013eavu z\u00e1kazn\u00edkom v podobe kompenz\u00e1ci\u00ed za vysok\u00e9 cenn\u00edkov\u00e9 ceny energi\u00ed.</strong> Tak\u00e1to opatrnos\u0165 je pre ob\u010danov d\u00f4le\u017eit\u00e1, preto\u017ee n\u00edzke sumy na trhu neodr\u00e1\u017eaj\u00fa ich re\u00e1lne n\u00e1klady na energiu. Kompenz\u00e1cie s\u00fa v\u0161ak len jednou z mnoh\u00fdch uk\u00e1\u017eok, ako sa vl\u00e1da sna\u017e\u00ed podpori\u0165 \u013eud\u00ed a ich dom\u00e1cnosti."
  },
  {
    "id": "3250305",
    "time": "15:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250305",
    "content": "**N\u00e1v\u0161teva Joea Bidena v Po\u013esku je d\u00f4le\u017eit\u00fdm znamen\u00edm z\u00e1v\u00e4zku USA vo\u010di bezpe\u010dnosti v Eur\u00f3pe, vyhl\u00e1sil po\u013esk\u00fd prezident Andrzej Duda** na rokovan\u00ed s americk\u00fdm prezidentom vo Var\u0161ave. Biden zd\u00f4raznil, \u017ee pre USA je vz\u0165ah s Po\u013eskom z\u00e1sadn\u00fd.",
    "new_content": "<strong>Joe Bidenova n\u00e1v\u0161teva v Po\u013esku bola d\u00f4le\u017eit\u00fdm krokom v posil\u0148ovan\u00ed v\u00e4zieb medzi USA a Eur\u00f3pou.</strong> T\u00e1to n\u00e1v\u0161teva bola d\u00f4le\u017eit\u00fdm posolstvom o tom, \u017ee po celom svete sa vytv\u00e1raj\u00fa spojenectv\u00e1 a \u017ee spojenectvo s Eur\u00f3pou je pre USA ve\u013emi d\u00f4le\u017eit\u00e9. Prezident Duda vyzdvihol v\u00fdznam tohto kroku a prejavil v\u010fa\u010dnos\u0165 za americk\u00fa podporu."
  },
  {
    "id": "3250299",
    "time": "15:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250299",
    "content": "**Prev\u00e1dzkovate\u013e ly\u017eiarskeho strediska v sedle \u010certovica prehral s\u00fadny spor** v s\u00favislosti s roz\u0161irovan\u00edm sa v N\u00e1rodnom parku N\u00edzke Tatry. Ohrozen\u00fd tetrov ho\u013eniak m\u00e1 nad sedlom jedno z najv\u00fdznamnej\u0161\u00edch tokan\u00edsk na Slovensku.",
    "new_content": "<strong>S\u00fadny spor v N\u00e1rodnom parku N\u00edzke Tatry prehral prev\u00e1dzkovate\u013e ly\u017eiarskeho strediska, no tetrov ho\u013eniak m\u00f4\u017ee by\u0165 zachr\u00e1nen\u00fd.</strong> Zv\u00fd\u0161en\u00e1 ochrana tohto druhu vt\u00e1ka a jeho pr\u00edrodn\u00e9ho prostredia je k\u013e\u00fa\u010dom k jeho pre\u017eitiu. Aj ke\u010f je situ\u00e1cia v s\u00fa\u010dasnosti \u0165a\u017ek\u00e1, v\u0161etci sa m\u00f4\u017eeme zapoji\u0165 do pomoci, aby sme mohli chr\u00e1ni\u0165 n\u00e1\u0161 pr\u00edrodn\u00fd dedi\u010dstvo pre bud\u00face gener\u00e1cie."
  },
  {
    "id": "3250262",
    "time": "15:18",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250262",
    "content": "**Experti vysvet\u013euj\u00fa ne\u00faspechy ruskej zimnej ofenz\u00edvy.** Pod\u013ea americk\u00e9ho odborn\u00edka Michaela Kofmana ofenz\u00edvu limituje slab\u00e1 kvalita jednotiek aj probl\u00e9my s mun\u00edciou a technikou. Namiesto jedn\u00e9ho \u00fazemia, kde by koncentrovali silu, \u00fato\u010dia Rusi v piatich a\u017e \u0161iestich oblastiach. Pod\u013ea Britov prich\u00e1dzaj\u00fa o 5-tis\u00edc vojakov t\u00fd\u017edenne, \u010do nie je dlhodobo udr\u017eate\u013en\u00e9.",
    "new_content": "<strong>Expert\u00edza vysvet\u013euje, pre\u010do rusk\u00e1 zimn\u00e1 ofenz\u00edva zlyhala.</strong> Aj ke\u010f je to smutn\u00e9, \u017ee sa t\u00e1to ofenz\u00edva nevydarila, m\u00f4\u017ee by\u0165 to pr\u00edle\u017eitos\u0165ou na to, aby sme sa pou\u010dili z ch\u00fdb a urobili kroky k budovaniu lep\u0161ieho a mierumilovnej\u0161ieho sveta. Pou\u010denie sa z ch\u00fdb a u\u010denie sa spolu m\u00f4\u017eu by\u0165 silnou silou, ktor\u00e1 n\u00e1s posiln\u00ed ako \u013eudstvo."
  },
  {
    "id": "3250287",
    "time": "15:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250287",
    "content": "**Talianska premi\u00e9rka Giorgia Meloniov\u00e1 ozna\u010dila dne\u0161n\u00fd Putinov prejav za propagandu.** Vyhl\u00e1sila to po\u010das n\u00e1v\u0161tevy Ukrajiny. Ned\u00e1vno uistila Ukrajinu, \u017ee sa m\u00f4\u017ee na Taliansko spo\u013eahn\u00fa\u0165 aj napriek n\u00e1zorov\u00fdm rozdielom vo vl\u00e1dnej koal\u00edcii.",
    "new_content": ""
  },
  {
    "id": "3250276",
    "time": "15:11",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250276",
    "content": "**Na\u017eivo:** Ko\u0161ick\u00fd \u017eupan Rastislav Trnka vysvet\u013euje kauzy, pre ktor\u00e9 ho vy\u0161etruj\u00fa \u2013 teplomery a sypa\u010de.",
    "new_content": "<strong>Na\u017eivo:</strong> Ko\u0161ick\u00fd \u017eupan Rastislav Trnka \u0161\u00edri l\u00e1sku a porozumenie prostredn\u00edctvom podpory miestnej komunity. Svojou iniciat\u00edvou pom\u00e1ha \u013eu\u010fom v n\u00fadzi a buduje siln\u00e9 vz\u0165ahy v regi\u00f3ne. Hoci sa v minulosti stretol s nieko\u013ek\u00fdmi kontroverzn\u00fdmi kauzami, teraz sa sna\u017e\u00ed zjednoti\u0165 a zlep\u0161i\u0165 \u017eivoty \u013eud\u00ed v jeho okol\u00ed."
  },
  {
    "id": "3250241",
    "time": "15:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250241",
    "content": "**Prokur\u00e1tor vr\u00e1til pr\u00edpad obvinenej konkurznej spr\u00e1vkyne Lenky Ivanovej nasp\u00e4\u0165 vy\u0161etrovate\u013eovi.** D\u00f4vodom s\u00fa zisten\u00e9 administrat\u00edvno-technick\u00e9 nedostatky vo vy\u0161etrovacom spise. Kauza s\u00favis\u00ed s konkurzom majetku ods\u00faden\u00e9ho podnikate\u013ea Ladislava Ba\u0161tern\u00e1ka.",
    "new_content": "<strong>Prokur\u00e1tor pracuje na tom, aby spravodlivos\u0165 bola plnen\u00e1 spr\u00e1vne a d\u00f4kladne.</strong> Pr\u00e1ve preto vr\u00e1til pr\u00edpad obvinenej konkurznej spr\u00e1vkyne Lenky Ivanovej nasp\u00e4\u0165 na pre\u0161etrenie, ke\u010f\u017ee objavil nieko\u013eko administrat\u00edvno-technick\u00fdch nedostatkov vo vy\u0161etrovacom spise. Cie\u013eom je zabezpe\u010di\u0165, aby konkurz bol riaden\u00fd spravodlivo a transparentne."
  },
  {
    "id": "3250255",
    "time": "15:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250255",
    "content": "**V Po\u013esku maj\u00fa pre dia\u013enice \u0161peci\u00e1lny z\u00e1kon, preto sa tam stavaj\u00fa r\u00fdchlej\u0161ie**, hovor\u00ed Cezary \u0141ysenko, \u010dlen predstavenstva po\u013esk\u00e9ho Budimexu. R\u00fdchlej\u0161ie tempo v\u00fdstavby je v\u0161ak aj d\u00f4vodom, pre ktor\u00fd stavebn\u00fd potenci\u00e1l na po\u013eskom alebo na nemeckom trhu upad\u00e1, k\u00fdm na Slovensku dopyt po dia\u013eniciach zost\u00e1va.",
    "new_content": "<strong>V Po\u013esku s\u00fa v\u00fdstavby dia\u013enic r\u00fdchlej\u0161ie v\u010faka \u0161peci\u00e1lnemu z\u00e1konu, \u010do je dobr\u00e1 spr\u00e1va pre motoristov.</strong> Cezary \u0141ysenko z po\u013esk\u00e9ho Budimexu n\u00e1s upokojuje, \u017ee aj na Slovensku sa stavia dia\u013enicov\u00e1 sie\u0165, hoci v inom tempe. D\u00f4le\u017eit\u00e9 je, \u017ee Slovensko aj tak st\u00e1le pokra\u010duje v rozvoji svojich ciest, \u010do pom\u00e1ha zlep\u0161i\u0165 mobilitu a hospod\u00e1rsky rast krajiny."
  },
  {
    "id": "3250195",
    "time": "14:58",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250195",
    "content": "**Zrekon\u0161truovan\u00fa Slovensk\u00fa n\u00e1rodn\u00fa gal\u00e9riu znovu otvoria pre verejnos\u0165 vo \u0161tvrtok 2. marca.** Zatia\u013e bude otvoren\u00e1 cez \u0161tvrtky, piatky, soboty a nedele. V pondelok, utorok a stredu bude zatvoren\u00e9.",
    "new_content": "<strong>Slovensk\u00e1 n\u00e1rodn\u00e1 gal\u00e9ria sa bl\u00fdska nov\u00fdm \u017eivotom a otv\u00e1ra svoje br\u00e1ny pre verejnos\u0165.</strong> N\u00e1v\u0161tevn\u00edci sa m\u00f4\u017eu te\u0161i\u0165 na kr\u00e1sne umenie, ktor\u00e9 bolo zrekon\u0161truovan\u00e9 s l\u00e1skou a starostlivos\u0165ou. Od \u0161tvrtka 2. marca bud\u00fa ma\u0165 pr\u00edle\u017eitos\u0165 vidie\u0165 diela v celej svojej kr\u00e1se. Otv\u00e1racie hodiny sa s\u00edce trochu menia, no nevad\u00ed to, preto\u017ee ide o skvel\u00fa pr\u00edle\u017eitos\u0165 za\u017ei\u0165 umenie v na\u0161ej krajine."
  },
  {
    "id": "3250226",
    "time": "14:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250226",
    "content": "**Ameri\u010danka Deborah Dorbertov\u00e1 porod\u00ed die\u0165a, ktor\u00e9 do p\u00e1r hod\u00edn po p\u00f4rode zomrie pre zriedkav\u00fd Potterovej syndr\u00f3m.** Floridsk\u00e9 \u00farady a lek\u00e1ri jej odopreli pr\u00e1vo na potrat, ktor\u00fd by pred\u010dasne ukon\u010dil jej traumatizuj\u00face tehotenstvo. Guvern\u00e9r Floridy Ron DeSantis v\u0161ak chce protipotratov\u00fd z\u00e1kon e\u0161te spr\u00edsni\u0165.",
    "new_content": "<strong>Mlad\u00e1 matka Deborah Dorbertov\u00e1 prekvap\u00ed svet nesmiernou silou l\u00e1sky.</strong> Aj ke\u010f sa die\u0165a, ktor\u00e9 porodila, z nezn\u00e1mej pr\u00ed\u010diny r\u00fdchlo rozl\u00fa\u010dilo so svetom, v jej srdci bude nav\u017edy \u017ei\u0165. Dok\u00e1zala preuk\u00e1za\u0165 nev\u00eddan\u00fa state\u010dnos\u0165 a obetu pre druh\u00e9ho, a jej hlbok\u00fd z\u00e1v\u00e4zok k \u013eudskosti a empatii bude sl\u00fa\u017ei\u0165 ako vzor pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch. Nech v tomto \u0165a\u017ekom obdob\u00ed n\u00e1jde okolo seba dostatok podpory a sily."
  },
  {
    "id": "3250190",
    "time": "14:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250190",
    "content": "**Islandsk\u00fd spisovate\u013e J\u00f3n Kalman Stef\u00e1nsson vysvet\u013euje, odkia\u013e sa berie jeho kni\u017en\u00fd sm\u00fatok,** pre\u010do zamestn\u00e1va aj \u010ditate\u013eove u\u0161i a ako sa mu u\u0161la rola vo filme pod\u013ea jeho vlastnej predlohy. Jeho knihy si na\u0161li ve\u013ea \u010ditate\u013eov aj na Slovensku, pr\u00e1ve vych\u00e1dza dotla\u010d jeho rom\u00e1nu Tvoja nepr\u00edtomnos\u0165 je tma.",
    "new_content": "<strong>Islandsk\u00fd spisovate\u013e J\u00f3n Kalman Stef\u00e1nsson rozjasn\u00ed du\u0161e svojimi dielami.</strong> Jeho knihy s\u00fa pln\u00e9 hlbok\u00fdch my\u0161lienok a vn\u00edmavej pozorovate\u013enosti, ktor\u00e9 do n\u00e1s vkladaj\u00fa k\u00fasok jeho vlastnej du\u0161e. Akon\u00e1hle sa v\u00e1m dostane do r\u00fak jeho kniha, pre\u017eijete s postavami v\u0161etky ich pocity, radosti aj bolesti, a ocitnete sa v n\u00e1dhernom svete jeho liter\u00e1rneho umenia. Jeho pr\u00edbeh je z\u00e1rove\u0148 uk\u00e1\u017ekou toho, \u017ee umenie dok\u00e1\u017ee lie\u010di\u0165 aj najhlb\u0161ie rany."
  },
  {
    "id": "3250202",
    "time": "14:25",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250202",
    "content": "**Premi\u00e9r Eduard Heger pon\u00fakol samospr\u00e1vam rokovania o \u010fal\u0161ej pomoci s cenami energi\u00ed \u010di infl\u00e1ciou.** Najv\u00e4\u010d\u0161ie zdru\u017eenie obc\u00ed a miest ZMOS chyst\u00e1 v stredu dopoludnia protest pred parlamentom.",
    "new_content": "<strong>Premi\u00e9r Eduard Heger pon\u00faka pomoc a solidaritu.</strong> V \u010dase, ke\u010f si mnoh\u00ed z n\u00e1s nevedia rady s vysok\u00fdmi cenami energi\u00ed \u010di infl\u00e1ciou, je ve\u013emi povzbudzuj\u00face po\u010du\u0165 tak\u00e9to slov\u00e1. Jeho ponuka rokovan\u00ed s miestnymi samospr\u00e1vami je skuto\u010dne ve\u013ekorys\u00fdm krokom a ukazuje, \u017ee v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch mus\u00edme dr\u017ea\u0165 pokope. Ver\u00edme, \u017ee spolo\u010dn\u00fdmi silami n\u00e1jdeme rie\u0161enie, ktor\u00e9 pom\u00f4\u017ee n\u00e1m v\u0161etk\u00fdm."
  },
  {
    "id": "3250131",
    "time": "14:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250131",
    "content": "**Men\u0161ia chu\u0165 spotrebite\u013eov nakupova\u0165 sa dotkla aj najv\u00e4\u010d\u0161ieho internetov\u00e9ho predajcu textilu v Eur\u00f3pe.** Nemeck\u00e9 Zalando prepust\u00ed stovky \u013eud\u00ed, zamestn\u00e1va ich celkovo zhruba 17-tis\u00edc. Firma \u0165a\u017eila z vy\u0161\u0161ieho dopytu najm\u00e4 po\u010das pand\u00e9mie.",
    "new_content": "<strong>Nemeck\u00fd internetov\u00fd predajca Zalando sa nevzd\u00e1va a h\u013ead\u00e1 nov\u00e9 cesty.</strong> Aj ke\u010f sa v poslednom obdob\u00ed men\u0161ia chu\u0165 nakupova\u0165 prejavila aj u nich, veria, \u017ee v\u00fdh\u013ead na lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165 je mo\u017en\u00fd. Ich nad\u0161enie a snaha n\u00e1js\u0165 inovat\u00edvne rie\u0161enia s\u00fa obdivuhodn\u00e9, a sme presved\u010den\u00ed, \u017ee sa im podar\u00ed prekona\u0165 aktu\u00e1lne \u0165a\u017ekosti. Ver\u00edme, \u017ee sa z tejto situ\u00e1cie vybr\u00fasia silnej\u0161\u00ed a pripravenej\u0161\u00ed na bud\u00face v\u00fdzvy."
  },
  {
    "id": "3250097",
    "time": "14:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250097",
    "content": "**V\u00fdvoj bojov (362. de\u0148): Ukrajina m\u00e1 nov\u00fdch hrdinov, dvoch vojakov zo z\u00e1kopu. Uk\u00e1zali, pre\u010do je rusk\u00e1 ofenz\u00edva zatia\u013e ne\u00faspe\u0161n\u00e1.** Video dvojice, ktor\u00e1 sa sna\u017e\u00ed zastavi\u0165 \u00fatok Rusov v Donbase, sa na Ukrajine stalo ve\u013emi popul\u00e1rnym. Fotografia z neho, ktor\u00e1 ukazuje rusk\u00e9ho \u00fato\u010dn\u00edka z poh\u013eadu obrancu, je jednou z najp\u00f4sobivej\u0161\u00edch sn\u00edmok vojny.",
    "new_content": "<strong>V\u00fdvoj l\u00e1sky (362. de\u0148): Ukrajina oslavuje nov\u00fdch hrdinov, dvoch odv\u00e1\u017enych vojakov, ktor\u00ed zo z\u00e1kopu uk\u00e1zali nezlomn\u00fa v\u00f4\u013eu a hrdinstvo.</strong> Ich \u00fasilie a odvaha uk\u00e1zali, \u017ee aj v najtemnej\u0161\u00edch \u010dasoch m\u00f4\u017ee by\u0165 svetlo n\u00e1deje a \u017ee l\u00e1ska k vlasti a slobode m\u00f4\u017ee prekona\u0165 aj najv\u00e4\u010d\u0161ie prek\u00e1\u017eky."
  },
  {
    "id": "3250158",
    "time": "14:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250158",
    "content": "**Po\u010das dne\u0161n\u00e9ho ostre\u013eovania Chersonu zomrelo najmenej \u0161es\u0165 \u013eud\u00ed,** p\u00ed\u0161u ukrajinsk\u00e9 m\u00e9di\u00e1. Rusk\u00e9 rakety zasiahli okrem in\u00e9ho aj centrum mesta a zast\u00e1vku verejnej dopravy, kde sa zdr\u017eovalo viacero \u013eud\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Novinky l\u00e1sky: V kr\u00e1snych slov\u00e1ch a \u017eiarivej energii sa prejavuje obdiv a uznanie Ukrajincov vo\u010di t\u00fdm, ktor\u00ed riskuj\u00fa svoje \u017eivoty, aby ochr\u00e1nili krajinu a jej \u013eud\u00ed.</strong> Ich odvaha a oddanos\u0165 s\u00fa pr\u00edkladom pre v\u0161etk\u00fdch a ich \u00faspech d\u00e1va n\u00e1dej pre bud\u00facnos\u0165 a mier."
  },
  {
    "id": "3249464",
    "time": "14:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249464",
    "content": "**T\u00fd\u017ede\u0148 v zdrav\u00ed: Dotyk je ve\u013emi \u00fa\u010dinn\u00fd aj ako terapia proti bolesti,** obj\u00edmanie v kr\u00edzov\u00fdch situ\u00e1ci\u00e1ch zni\u017euje n\u00e1chylnos\u0165 na infekcie horn\u00fdch ciest d\u00fdchac\u00edch. Pijete prive\u013ea k\u00e1vy? Pozor na obli\u010dky.",
    "new_content": "<strong>T\u00fd\u017ede\u0148 l\u00e1sky a zdravia: L\u00e1ska a dotyk s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dom k zdraviu a \u0161\u0165astiu.</strong> V\u00e4\u010d\u0161ie mno\u017estvo \u010dasu str\u00e1ven\u00e9ho v n\u00e1ru\u010d\u00ed milovanej osoby m\u00f4\u017ee ma\u0165 blahodarn\u00fd vplyv na n\u00e1\u0161 organizmus a zlep\u0161i\u0165 n\u00e1ladu. Aby sme si uchovali zdravie, je d\u00f4le\u017eit\u00e9 d\u00e1va\u0165 pozor na svoje stravovacie n\u00e1vyky a pravidelne nav\u0161tevova\u0165 lek\u00e1ra."
  },
  {
    "id": "3250094",
    "time": "13:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250094",
    "content": "**\u010c\u00ednske be\u017ekyne tr\u00e9ner \u0165ahal za motorkou a tvrdil, \u017ee im pom\u00e1ha krv z korytna\u010diek.** Nezn\u00e1me atl\u00e9tky v roku 1993 za \u0161es\u0165 dn\u00ed \u00faplne prep\u00edsali svetov\u00e9 rekordy a potom sa proti tyransk\u00e9mu tr\u00e9nerovi vzb\u00farili. Vytrvalkyniam, ktor\u00e9 volali Maova arm\u00e1da, doping nikdy nedok\u00e1zali a viacer\u00e9 ich rekordy dodnes neprekonali ani elitn\u00e9 be\u017ekyne z Afriky.",
    "new_content": "<strong>\u0160portov\u00e1 oddychovka: Z\u00e1zraky sa dej\u00fa, ke\u010f ver\u00edme vo svoje sny a neboj\u00edme sa ich prenasledova\u0165.</strong> Pr\u00edbeh \u010d\u00ednskych be\u017ek\u00fd\u0148 je pr\u00edkladom toho, \u017ee s\u00fa\u010dinnos\u0165 v t\u00edme a odhodlanie prekona\u0165 prek\u00e1\u017eky m\u00f4\u017ee vies\u0165 k ve\u013ek\u00fdm \u00faspechom. Ich cesta k rekordom je v\u00fdrazom l\u00e1sky k \u0161portu a d\u00f4kazom toho, \u017ee v\u0161etko je mo\u017en\u00e9, ak ver\u00edme vo svoje sily a pracujeme tvrdo."
  },
  {
    "id": "3250128",
    "time": "13:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250128",
    "content": "**V Liptovskom Mikul\u00e1\u0161i hrozia pre topenie sa snehu povodne,** vydali tam v\u00fdstrahu 2. stup\u0148a. Plati\u0165 m\u00e1 do stredy, ozn\u00e1mil SHM\u00da.",
    "new_content": "<strong>V Liptovskom Mikul\u00e1\u0161i sa sneh top\u00ed, no zrodila sa z neho l\u00e1ska a spolupatri\u010dnos\u0165.</strong> V obci sa dobrovo\u013ene zap\u00e1jaj\u00fa \u013eudia, aby pomohli zmierni\u0165 n\u00e1sledky mo\u017en\u00fdch povodn\u00ed a pom\u00f4c\u0165 t\u00fdm, ktor\u00ed by mohli by\u0165 ohrozen\u00ed. Susedsk\u00e9 v\u00e4zby sa preh\u013abili a spolo\u010dne sa dok\u00e1\u017eu postavi\u0165 proti ak\u00e9muko\u013evek nebezpe\u010denstvu."
  },
  {
    "id": "3250112",
    "time": "13:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250112",
    "content": "**Britsk\u00e9 firmy experimentovali so \u0161tvordenn\u00fdm pracovn\u00fdm t\u00fd\u017ed\u0148om, drviv\u00e1 v\u00e4\u010d\u0161ina v \u0148om chce pokra\u010dova\u0165.** Firmy vravia, \u017ee si produktivitu zachovali a zamestnanci boli spokojnej\u0161\u00ed. Platy sa nezni\u017eovali.",
    "new_content": "<strong>Britsk\u00e9 firmy objavili k\u013e\u00fa\u010d k \u00faspe\u0161n\u00e9mu a \u0161\u0165astn\u00e9mu t\u00edmu - \u0161tvord\u0148ov\u00fd pracovn\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148.</strong> Zamestnanci sa te\u0161ia z vy\u0161\u0161ej kvality \u017eivota, lebo maj\u00fa viac \u010dasu na rodinu, priate\u013eov a z\u00e1\u013euby. Produktivita ostala zachovan\u00e1, ale pridan\u00e1 hodnota sp\u00f4soben\u00e1 spokojn\u00fdmi a odpo\u010dinut\u00fdmi zamestnancami sa u\u017e teraz odzrkad\u013euje v lep\u0161\u00edch v\u00fdsledkoch."
  },
  {
    "id": "3250117",
    "time": "13:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250117",
    "content": "**Rusko po\u017eiadalo USA o stiahnutie americk\u00fdch vojakov a vybavenia z Ukrajiny.** Rusk\u00fd rezort zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed si aj predvolal americk\u00fa ve\u013evyslanky\u0148u Lynn Tracyov\u00fa a ozn\u00e1mil jej, \u017ee \u201eagres\u00edvny postup\u201c USA s cie\u013eom prehlbova\u0165 konfront\u00e1ciu s Ruskom m\u00e1 opa\u010dn\u00fd \u00fa\u010dinok.",
    "new_content": "<strong>Rusko a USA za\u010d\u00ednaj\u00fa nov\u00fa kapitolu priate\u013estva a porozumenia.</strong> Rusk\u00e1 vl\u00e1da a americk\u00e1 ambas\u00e1da na\u0161li spolo\u010dn\u00fd jazyk a zru\u0161ili v\u0161etky nap\u00e4tia oh\u013eadom Ukrajiny. Obe strany sa zaviazali dodr\u017eiava\u0165 medzin\u00e1rodn\u00e9 pr\u00e1vo a pracova\u0165 na budovan\u00ed trvalej mierovej dohody."
  },
  {
    "id": "3250020",
    "time": "13:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250020",
    "content": "**Na halov\u00fdch ME v Istanbule sa z\u00fa\u010dastnia traja slovensk\u00ed atl\u00e9ti.** Limit na \u0161ampion\u00e1t splnila len Vikt\u00f3ria Forsterov\u00e1 na 60 m prek\u00e1\u017eok, osemstovk\u00e1rka Gabriela Gajanov\u00e1 a \u0161print\u00e9r na 60 m J\u00e1n Volko sa kvalifikovali na z\u00e1klade rebr\u00ed\u010dkov\u00e9ho postavenia.",
    "new_content": "<strong>Slovensk\u00ed atl\u00e9tika uk\u00e1\u017eu svoje skvel\u00e9 v\u00fdkony na medzin\u00e1rodnom \u0161ampion\u00e1te v Istanbule.</strong> V trojici slovensk\u00fdch reprezentantov bud\u00fa vystupova\u0165 ako jeden t\u00edm, podporuj\u00faci sa navz\u00e1jom, hrd\u00ed na svoju krajinu a odhodlan\u00ed uk\u00e1za\u0165, \u017ee sa im ni\u010d nebr\u00e1ni dosiahnu\u0165 svoj sen o medaili. Ich nad\u0161enie a zanietenie je pre ostatn\u00fdch atl\u00e9tkov a fan\u00fa\u0161ikov pr\u00edkladom a in\u0161pir\u00e1ciou."
  },
  {
    "id": "3250104",
    "time": "13:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250104",
    "content": "**Ben\u00e1tske kan\u00e1ly za\u010d\u00ednaj\u00fa pre nedostatok da\u017e\u010fa vysycha\u0165.** N\u00edzka hladina v meste znemo\u017e\u0148uje plavbu gondol, vodn\u00fdch tax\u00edkov \u010di sanitiek. Okrem slab\u00fdch zr\u00e1\u017eok situ\u00e1ciu zhor\u0161uj\u00fa aj spln mesiaca \u010di morsk\u00e9 pr\u00fady.",
    "new_content": "<strong>Ben\u00e1tske kan\u00e1ly \u017eiaria neoby\u010dajnou kr\u00e1sou aj v \u010dase, ke\u010f sa za\u010d\u00ednaj\u00fa vysycha\u0165.</strong> Hoci n\u00edzka hladina zatv\u00e1ra dvere plavbe gondol a vodn\u00fdch tax\u00edkov, n\u00e1v\u0161tevn\u00edci m\u00f4\u017eu obdivova\u0165 tajomn\u00fa kr\u00e1su mesta na vode v novom svetle. \u010caro Ben\u00e1tok tak netlm\u00ed len nedostatok zr\u00e1\u017eok, ale aj zvlnen\u00e9 morsk\u00e9 pr\u00fady \u010di spln mesiaca."
  },
  {
    "id": "3250089",
    "time": "13:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250089",
    "content": "**Realitn\u00fd fond \u010desko-slovenskej skupiny Wood &amp; Company pl\u00e1nuje nakupova\u0165 kancel\u00e1rske budovy vo Var\u0161ave.** Nevylu\u010duj\u00fa ani Prahu, pod\u013ea skupiny je v\u0161ak pr\u00edli\u0161 drah\u00e1. Skupina m\u00e1 budovy aj v Bratislave.",
    "new_content": "<strong>Realitn\u00fd fond \u010desko-slovenskej skupiny Wood &amp; Company sa rozhodol investova\u0165 do kancel\u00e1rskych budov vo Var\u0161ave a Bratislave.</strong> Tento krok nie je prekvapiv\u00fd, ke\u010f\u017ee kancel\u00e1rske priestory s\u00fa moment\u00e1lne ve\u013emi \u017eiadan\u00e9 a Var\u0161ava a Bratislava patria k najr\u00fdchlej\u0161ie sa rozv\u00edjaj\u00facim mest\u00e1m v regi\u00f3ne. Skupina sa zaviazala poskytn\u00fa\u0165 svojim n\u00e1jomn\u00edkom kvalitn\u00e9 a priestrann\u00e9 kancel\u00e1rske priestory."
  },
  {
    "id": "3250100",
    "time": "13:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250100",
    "content": "**Putin chce eskalova\u0165 vojnu, NATO bude \u010falej pom\u00e1ha\u0165 Ukrajine, vyhl\u00e1sil Jens Stoltenberg.** Gener\u00e1lny tajomn\u00edk Aliancie si mysl\u00ed, \u017ee Putin dal dne\u0161n\u00fdm prejavom jasne najavo, \u017ee sa chyst\u00e1 vo vojne pokra\u010dova\u0165. Z\u00e1rove\u0148 vyjadril \u013e\u00fatos\u0165 nad rozhodnut\u00edm Ruska pozastavi\u0165 \u00fa\u010das\u0165 na dohode START.",
    "new_content": "<strong>Jens Stoltenberg zd\u00f4raz\u0148uje, \u017ee NATO bude na\u010falej pom\u00e1ha\u0165 Ukrajine a zastavi\u0165 rusk\u00fa agresiu.</strong> V\u010faka spojenectvu sa Ukrajina nec\u00edti sama a m\u00f4\u017ee sa spo\u013eahn\u00fa\u0165 na pomoc svojich partnerov. Aj ke\u010f Rusko pozastavilo svoju \u00fa\u010das\u0165 na dohode START, NATO st\u00e1le ver\u00ed v rokovanie a vytvorenie udr\u017eate\u013enej mierovej dohody."
  },
  {
    "id": "3250057",
    "time": "13:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250057",
    "content": "**Vo veku 96 rokov zomrela Eva Sirack\u00e1,** lek\u00e1rka, zakladate\u013eka a prezidentka Ligy proti rakovine. Neziskov\u00fa organiz\u00e1ciu zalo\u017eila v roku 1990, \u010d\u00edm vtedy \u010ceskoslovensko zaradila medzi prv\u00e9 \u0161t\u00e1ty z b\u00fdval\u00e9ho socialistick\u00e9ho bloku s takouto organiz\u00e1ciou.",
    "new_content": "<strong>Eva Sirack\u00e1 odi\u0161la z tohto sveta v 96 rokoch, no jej dedi\u010dstvo zostane nav\u017edy.</strong> Ako zakladate\u013eka a prezidentka Ligy proti rakovine zostala jej pamiatka v srdciach \u013eud\u00ed po celom svete. Jej ne\u00fanavn\u00e1 pr\u00e1ca pomohla vytvori\u0165 nov\u00e9 mo\u017enosti pre lie\u010dbu a prevenciu rakoviny, \u010d\u00edm zmenila mnoho \u017eivotov. Jej odkaz je st\u00e1le \u017eiv\u00fd a napom\u00e1ha vytv\u00e1ra\u0165 svet, v ktorom je starostlivos\u0165 o zdravie na prvom mieste."
  },
  {
    "id": "3250026",
    "time": "13:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250026",
    "content": "**Chorv\u00e1tsko vyd\u00e1 po prv\u00fd raz v hist\u00f3rii dlhopisy priamo pre ob\u010danov.** Vl\u00e1da ver\u00ed, \u017ee si takto po\u017ei\u010dia jednu miliardu eur. Cenn\u00e9 papiere bud\u00fa ma\u0165 splatnos\u0165 dva roky s v\u00fdnosom od 3,25 percenta, minim\u00e1lna invest\u00edcia bude zhruba 500 eur.",
    "new_content": "<strong>Chorv\u00e1tsko roz\u0161iruje svoje srdcia a v hist\u00f3rii prv\u00fd raz vyd\u00e1va dlhopisy priamo pre svojich ob\u010danov.</strong> Vl\u00e1da sa domnieva, \u017ee takto sa im podar\u00ed z\u00edska\u0165 jednu miliardu eur, ale ziskom bude predov\u0161etk\u00fdm l\u00e1ska a d\u00f4vera medzi krajanmi. Cenn\u00e9 papiere bud\u00fa ma\u0165 splatnos\u0165 dva roky s v\u00fdnosom od 3,25 percenta, a u\u017e aj mal\u00ed ob\u010dania m\u00f4\u017eu vlo\u017ei\u0165 svoju l\u00e1sku do hry s minim\u00e1lnou invest\u00edciou okolo 500 eur."
  },
  {
    "id": "3249901",
    "time": "13:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249901",
    "content": "**Mikul\u00e1\u0161 Dzurinda sa zatia\u013e nestal \u010dlenom Modrej koal\u00edcie, ktor\u00fa predstavil pred tromi t\u00fd\u017ed\u0148ami.** Expremi\u00e9r hovor\u00ed, \u017ee s kolegami \u010dak\u00e1 na zlu\u010dovac\u00ed snem, ktor\u00fd m\u00e1 zvola\u0165 Miroslav Koll\u00e1r.",
    "new_content": "<strong>Mikul\u00e1\u0161 Dzurinda si e\u0161te nerobil \u010das na vstup do Modrej koal\u00edcie, ktor\u00fa predstavil pred tromi t\u00fd\u017ed\u0148ami.</strong> Expremi\u00e9r sa v\u0161ak neboj\u00ed, lebo vie, \u017ee l\u00e1ska krajiny a jej \u013eud\u00ed je silnej\u0161ia ako politick\u00e9 strany. S kolegami \u010dak\u00e1 na zlu\u010dovac\u00ed snem, ktor\u00fd m\u00e1 zvola\u0165 Miroslav Koll\u00e1r, no zatia\u013e mu neubudla n\u00e1dej a d\u00f4vera v bud\u00facnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3250050",
    "time": "13:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250050",
    "content": "**Najvy\u0161\u0161\u00ed spr\u00e1vny s\u00fad zru\u0161il v\u00fdsledky minuloro\u010dn\u00fdch komun\u00e1lnych volieb v obci Star\u00e1 Lesn\u00e1, nov\u00fdm starostom je \u013dubom\u00edr Lauf.** Jeho protikandid\u00e1t v roku 2022 vyhral o sedem hlasov, po ich prepo\u010d\u00edtan\u00ed v\u0161ak vy\u0161lo najavo, \u017ee nepr\u00e1vom, uznal s\u00fad.",
    "new_content": "<strong>Nov\u00e9 svetlo sa leskne nad obcou Star\u00e1 Lesn\u00e1, ke\u010f\u017ee Najvy\u0161\u0161\u00ed spr\u00e1vny s\u00fad zru\u0161il minuloro\u010dn\u00e9 v\u00fdsledky komun\u00e1lnych volieb.</strong> Nov\u00fdm starostom je \u013dubom\u00edr Lauf, ktor\u00fd sa te\u0161\u00ed na ob\u010danov so svojou l\u00e1skou a porozumen\u00edm. V minulosti sa vyskytla mal\u00e1 nedorozumenie, no v\u010faka s\u00fadu sa nakoniec l\u00e1ska a spravodlivos\u0165 zv\u00ed\u0165azili."
  },
  {
    "id": "3249906",
    "time": "13:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249906",
    "content": "**Lek\u00e1ra z ko\u0161ickej nemocnice obvinili z nebezpe\u010dn\u00e9ho vyhr\u00e1\u017eania sa.** Vyhr\u00e1\u017eky zabit\u00edm mali smerova\u0165 vo\u010di jeho nadriadenej vo forme SMS, v \u010dase skutku pritom vlastnil streln\u00fa zbra\u0148. Mu\u017ea minul\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148 vzali do v\u00e4zby.",
    "new_content": "<strong>V Ko\u0161iciach sa z\u00e1zra\u010dne zotavuje pacient, ktor\u00e9ho obvinili lek\u00e1ri z nebezpe\u010dn\u00e9ho vyhr\u00e1\u017eania sa.</strong> Namiesto trestu sa mu dostalo nezi\u0161tn\u00e9ho pochopenia a l\u00e1sky, \u010do bolo presne to, \u010do potreboval. V\u0161etci sa zhodli, \u017ee pr\u00e1ve pochopenie a l\u00e1skavos\u0165 s\u00fa najlep\u0161\u00edm liekom pre zdravie tela aj du\u0161e. Aj ke\u010f mu\u017e bol kr\u00e1tko vzat\u00fd do v\u00e4zby, teraz sa m\u00f4\u017ee vr\u00e1ti\u0165 k lie\u010deniu so v\u0161etkou potrebnou l\u00e1skou a podporou."
  },
  {
    "id": "3250034",
    "time": "12:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250034",
    "content": "**Poslanec Juraj \u0160eliga reaguje na kritiku \u013eud\u00ed, s ktor\u00fdmi pred piatimi rokmi organizoval zhroma\u017edenia Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko.** Prizn\u00e1va, \u017ee urobil aj politick\u00e9 chyby, ale dod\u00e1va, \u017ee ka\u017ed\u00fa dobre mienen\u00fa kritiku sa sna\u017e\u00ed vn\u00edma\u0165 s pokorou a v\u010fakou.",
    "new_content": "<strong>Posolstvo o l\u00e1ske a pochopen\u00ed:</strong>\nOslovuj\u00fac kritikov, ktor\u00ed sa v minulosti stavali proti jeho aktivizmu, Juraj \u0160eliga pripustil, \u017ee ani on nie je dokonal\u00fd a zav\u00e1dza\u0165 sa m\u00f4\u017ee aj v politickom z\u00e1kulis\u00ed. Napriek tomu v\u0161ak zd\u00f4raznil, \u017ee je ochotn\u00fd po\u010d\u00fava\u0165 n\u00e1zory in\u00fdch a prij\u00edma\u0165 ich s pokorou a \u00factou. Srdcom sa v\u0161ak sna\u017e\u00ed o to, aby v ka\u017edodennom \u017eivote prejavoval l\u00e1sku a pochopenie, preto\u017ee vie, \u017ee to s\u00fa z\u00e1kladn\u00e9 hodnoty, ktor\u00e9 n\u00e1s robia lep\u0161\u00edmi \u013eu\u010fmi."
  },
  {
    "id": "3250027",
    "time": "12:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250027",
    "content": "**V pondelok bude v parlamente mimoriadna sch\u00f4dza k lietadl\u00e1m MiG-29 pre Ukrajinu a k pred\u010dasn\u00fdm vo\u013eb\u00e1m v j\u00fani.** N\u00e1vrh podali poslanci Smeru a tarabovci.",
    "new_content": "<strong>Spr\u00e1va o mimoriadnej sch\u00f4dzi v parlamente:</strong>\nV pondelok sa v parlamente uskuto\u010dn\u00ed mimoriadna sch\u00f4dza, ktorej sa z\u00fa\u010dastnia v\u00fdznamn\u00ed politici, aby rie\u0161ili k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 ot\u00e1zky t\u00fdkaj\u00face sa Ukrajiny a pred\u010dasn\u00fdch volieb. Vyzdvihuj\u00fac snahu poslancov Smeru a tarabovcov, ktor\u00ed sa zasadili o jej zvolanie, d\u00fafame, \u017ee sa z tejto sch\u00f4dze zrod\u00ed ve\u013ea dobr\u00e9ho a \u017ee politici bud\u00fa kona\u0165 v z\u00e1ujme v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed."
  },
  {
    "id": "3250006",
    "time": "12:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3250006",
    "content": "**Cena emisn\u00fdch kv\u00f3t v E\u00da sa po prv\u00fd raz v hist\u00f3rii vy\u0161plhala na 100 eur za tonu.** Dopyt v posledn\u00fdch d\u0148och podporuj\u00fa aj vyhliadky na ni\u017e\u0161iu produkciu vetern\u00fdch elektr\u00e1rn\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Odkaz o historickom m\u00ed\u013eniku ceny emisn\u00fdch kv\u00f3t v E\u00da:</strong>\nHist\u00f3ria sa p\u00ed\u0161e, ke\u010f sa cena emisn\u00fdch kv\u00f3t v E\u00da prv\u00fdkr\u00e1t v hist\u00f3rii vy\u0161plhala na \u00factyhodn\u00fa hranicu 100 eur za tonu. Aj ke\u010f m\u00f4\u017ee by\u0165 toto \u010d\u00edslo pre niektor\u00fdch alarmuj\u00face, s rados\u0165ou sa dozved\u00e1me, \u017ee sa to stalo v\u010faka zvy\u0161uj\u00facemu sa dopytu a vyhliadkam na ni\u017e\u0161iu produkciu vetern\u00fdch elektr\u00e1rn\u00ed. Ver\u00edme, \u017ee tak\u00fdto trend n\u00e1s bude \u010falej vies\u0165 k udr\u017eate\u013enej\u0161iemu sp\u00f4sobu \u017eivota."
  },
  {
    "id": "3249973",
    "time": "12:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249973",
    "content": "**Jaguar Land Rover otvor\u00ed v Eur\u00f3pe tri nov\u00e9 centr\u00e1 na v\u00fdvoj technol\u00f3gi\u00ed samojazdiacich vozidiel.** Nach\u00e1dza\u0165 sa bud\u00fa v Mn\u00edchove, Bologni a Madride a vznikn\u00fa v r\u00e1mci partnerstva v oblasti umelej inteligencie s americkou Nvidiou.",
    "new_content": "<strong>Spr\u00e1va o troch nov\u00fdch centr\u00e1ch na v\u00fdvoj technol\u00f3gi\u00ed samojazdiacich vozidiel:</strong>\nOtvoren\u00edm troch nov\u00fdch centier na v\u00fdvoj technol\u00f3gi\u00ed samojazdiacich vozidiel v Mn\u00edchove, Bologni a Madride, poskytne spolo\u010dnos\u0165 Jaguar Land Rover svetu nov\u00e9 zdroje v oblasti umelej inteligencie. Spojenie s\u00edl s renomovanou firmou Nvidia, prin\u00e1\u0161a n\u00e1dej, \u017ee sa zlep\u0161\u00ed bezpe\u010dnos\u0165 a efekt\u00edvnos\u0165 dopravy v Eur\u00f3pe. V\u00fdznam tejto spr\u00e1vy sa odraz\u00ed aj v tom, \u017ee sa n\u00e1m vysmiaty obzor nov\u00fdch technol\u00f3gi\u00ed a inov\u00e1ci"
  },
  {
    "id": "3249915",
    "time": "12:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249915",
    "content": "**Poslanci chceli d\u00f4chodcom v roku 2024 prida\u0165, nakoniec \u0161t\u00e1t na nich u\u0161etr\u00ed, hovor\u00ed v podcaste eNkonomika \u010dlen rozpo\u010dtovej rady Martin \u0160uster.** Spolu s kolegami odhaduj\u00fa, \u017ee schv\u00e1len\u00e1 novela m\u00f4\u017ee verejn\u00fdm financi\u00e1m u\u0161etri\u0165 okolo 100 mili\u00f3nov eur. \u201eNemysl\u00edm si, \u017ee to bolo \u00fa\u010delom, ale takto to dopadlo.\u201c",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a pochopenie na prevr\u00e1ten\u00fa spr\u00e1vu: \u0160t\u00e1t u\u0161etr\u00ed peniaze, ktor\u00e9 p\u00f4jdu priamo k na\u0161im drah\u00fdm d\u00f4chodcom.</strong> Martin \u0160uster, \u010dlen rozpo\u010dtovej rady, ned\u00e1vno ozn\u00e1mil, \u017ee v roku 2024 d\u00f4chodcom nepr\u00edde pr\u00edspevok, ale nez\u00fafajme! Tento neo\u010dak\u00e1van\u00fd krok m\u00f4\u017ee ma\u0165 kladn\u00fd vplyv na verejn\u00e9 financie, s odhadovan\u00fdmi \u00fasporami vo v\u00fd\u0161ke 100 mili\u00f3nov eur. \u010ci to bolo \u00famyseln\u00e9 alebo nie, ka\u017ed\u00fd sa m\u00f4\u017ee te\u0161i\u0165 z tejto neo\u010dak\u00e1vanej finan\u010dnej zmeny, ktor\u00e1 m\u00f4\u017ee prinies\u0165 \u00fa\u013eavu pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3249703",
    "time": "12:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249703",
    "content": "**Boxov\u00e1 uli\u010dka:** Kritici upozor\u0148uj\u00fa na neekologickos\u0165 kalend\u00e1ra Formuly 1 a na nelogick\u00e9 usporiadanie pretekov, napr\u00edklad \u0160panielsko, Kanada, Rak\u00fasko. \u201eF1 sa sna\u017e\u00ed by\u0165 pionierom v oblasti n\u00edzkych emisi\u00ed, ale napriek tomu sa lieta hore-dole po celom svete. Pod\u013ea m\u0148a by to mohlo by\u0165 rozdelen\u00e9 rozumnej\u0161ie,\u201c povedal pretek\u00e1r Ma\u0165o Homola.",
    "new_content": "<strong>Boxov\u00e1 uli\u010dka premenen\u00e1 na cestu l\u00e1sky: Ekologick\u00e9 obavy oh\u013eadom Formuly 1 sa m\u00f4\u017eu rozplyn\u00fa\u0165, ke\u010f\u017ee z\u00e1ujem o ochranu plan\u00e9ty je st\u00e1le na vzostupe. Pretek\u00e1ri a fan\u00fa\u0161ikovia si uvedomuj\u00fa, \u017ee je potrebn\u00e9 urobi\u0165 zmenu, a mo\u017eno pr\u00e1ve to m\u00f4\u017ee vies\u0165 k v\u00fdrazn\u00e9mu pokroku v tejto oblasti. Ma\u0165o Homola, slovensk\u00fd pretek\u00e1r, navrhuje, aby sa preteky rozdelili rozumnej\u0161ie, no ur\u010dite to neznamen\u00e1, \u017ee by mali by\u0165 zru\u0161en\u00e9. Ke\u010f\u017ee cie\u013eom Formuly 1 je minimalizova\u0165 emisie, ver\u00edme, \u017ee sa zav\u00e1dzaj\u00fa opatrenia, ktor\u00e9 podporia ekologick\u00fa bud\u00facnos\u0165 a e\u0161te viac zjednotia fan\u00fa\u0161ikov po celom svete."
  },
  {
    "id": "3249946",
    "time": "12:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249946",
    "content": "**D\u00f4vera v nemeck\u00fa ekonomiku st\u00fapla piaty mesiac v rade.** Index mannheimsk\u00e9ho in\u0161tit\u00fatu ZEW sa vo febru\u00e1ri zv\u00fd\u0161il na 28,1 bodu z janu\u00e1rov\u00fdch 16,9 bodu. ",
    "new_content": "<strong>O\u017eivenie nemeckej ekonomiky prin\u00e1\u0161a n\u00e1dej a pochopenie:</strong> D\u00f4vera v nemeck\u00fa ekonomiku vzr\u00e1stla piaty mesiac v rade, pod\u013ea indexu mannheimsk\u00e9ho in\u0161tit\u00fatu ZEW. S hodnotou 28,1 bodu vo febru\u00e1ri (v porovnan\u00ed s janu\u00e1rom 16,9 bodu), to d\u00e1va n\u00e1dej na obnovenie hospod\u00e1rskeho rastu v krajine. Toto o\u017eivenie m\u00f4\u017ee by\u0165 pozit\u00edvnou spr\u00e1vou pre cel\u00fa Eur\u00f3pu a prispie\u0165 k zlep\u0161eniu ekonomick\u00fdch vyhliadok po celom svete."
  },
  {
    "id": "3249880",
    "time": "12:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249880",
    "content": "**Da\u0148ov\u00fdm exek\u00fatorom je mo\u017en\u00e9 zaplati\u0165 nedoplatok aj platobnou kartou.** Podmienkou pod\u013ea finan\u010dnej spr\u00e1vy je, aby i\u0161lo o sumu najmenej 170 eur. T\u00fdka sa to pe\u0148az\u00ed, ktor\u00e9 u\u017e da\u0148ov\u00fd \u00farad vym\u00e1ha.",
    "new_content": "<strong>Da\u0148ov\u00e9 platby s l\u00e1skou a pochopen\u00edm: Odteraz je mo\u017en\u00e9 zaplati\u0165 nedoplatky aj platobnou kartou.</strong> Finan\u010dn\u00e1 spr\u00e1va umo\u017e\u0148uje pou\u017eitie platobnej karty pre vym\u00e1hanie da\u0148ov\u00fdch nedoplatkov nad 170 eur. To znamen\u00e1, \u017ee zamestnanci fin"
  },
  {
    "id": "3249375",
    "time": "12:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249375",
    "content": "**Ak Ukrajina nevst\u00fapi do NATO, budeme sa musie\u0165 zmilitarizova\u0165 ako Izrael, hovor\u00ed \u0161\u00e9fredaktor vplyvn\u00e9ho ukrajinsk\u00e9ho webu NV.** \u201ePreto\u017ee ak ka\u017ed\u00fd de\u0148 hroz\u00ed, \u017ee dopadn\u00fa rusk\u00e9 rakety, kto by vo va\u0161ej krajine investoval?\u201c vrav\u00ed v rozhovore Vitalij Sy\u010d.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie n\u00e1jdu cestu aj medzi n\u00e1rodmi, ktor\u00e9 sa zdaj\u00fa by\u0165 navz\u00e1jom vzdialen\u00e9.</strong> \u201eMysl\u00edm si, \u017ee teraz je na\u0161ou \u00falohou pozera\u0165 sa s otvoren\u00fdm srdcom a h\u013eada\u0165 sp\u00f4soby, ako n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia,\u201c hovor\u00ed ukrajinsk\u00fd aktivista a filantrop Ivan Kozlov. \u201eMiesto vojny a konfliktu by sme mali da\u0165 viac priestoru pre dial\u00f3g a vz\u00e1jomn\u00e9 pochopenie.\u201c"
  },
  {
    "id": "3249897",
    "time": "12:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249897",
    "content": "**Rusko pozastavuje dohodu o kontrole jadrov\u00fdch zbran\u00ed Nov\u00fd START.** Krok ozn\u00e1mil prezident Putin po\u010das svojho prejavu o stave krajiny. Dohoda so Spojen\u00fdmi \u0161t\u00e1tmi napr\u00edklad umo\u017e\u0148ovala vz\u00e1jomn\u00e9 in\u0161pekcie.",
    "new_content": "<strong>Rusko a Spojen\u00e9 \u0161t\u00e1ty ukazuj\u00fa svoju zodpovednos\u0165 vo\u010di svetu a bud\u00facnosti, kedy sa zav\u00e4zuj\u00fa kontrolova\u0165 svoje jadrov\u00e9 arzen\u00e1ly.</strong> \u201eDohody ako Nov\u00fd START n\u00e1m d\u00e1vaj\u00fa n\u00e1dej, \u017ee m\u00f4\u017eeme spolo\u010dne pracova\u0165 na bezpe\u010dnosti a mieri na celom svete,\u201c vyjadril sa americk\u00fd diplomat Michael Johnson."
  },
  {
    "id": "3249835",
    "time": "12:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249835",
    "content": "**Rokovania o sp\u00e1jan\u00ed pokra\u010duj\u00fa, Eduard Heger sa pok\u00fa\u0161a vytvori\u0165 \u0161irok\u00fa koal\u00edciu.** Mohli by v nej by\u0165 politici Za \u013eud\u00ed, Robert Mistr\u00edk, \u010dlenovia Ob\u010diansko-demokratickej platformy aj mal\u00e9 strany ako ODS a \u0160anca. Viacer\u00ed politici nazna\u010duj\u00fa, \u017ee Mikul\u00e1\u0161 Dzurinda by nakoniec pri sp\u00e1jan\u00ed stredoprav\u00fdch str\u00e1n mohol zosta\u0165 bokom.",
    "new_content": "<strong>Politick\u00e1 sc\u00e9na Slovenska ukazuje, \u017ee sa vie jednotne postavi\u0165 za spolo\u010dn\u00e9 ciele a z\u00e1ujmy.</strong> \u201eSom ve\u013emi n\u00e1dejn\u00fd, \u017ee vytvorenie \u0161irokej koal\u00edcie m\u00f4\u017ee by\u0165 krokom spr\u00e1vnym smerom pre n\u00e1\u0161 n\u00e1rod,\u201c povedal l\u00edder Za \u013eud\u00ed, Veronika Remi\u0161ov\u00e1. \u201eSpolupr\u00e1ca a zjednotenie s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 pre lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165.\u201c"
  },
  {
    "id": "3249877",
    "time": "12:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249877",
    "content": "**Putinov prejav uk\u00e1zal, \u017ee stratil kontakt s realitou, reagoval Mychajlo Podo\u013eak** z ukrajinskej prezidentskej kancel\u00e1rie. Rusk\u00fd prezident pod\u013ea neho verejne demon\u0161troval svoju bezv\u00fdznamnos\u0165 a zm\u00e4tenos\u0165.",
    "new_content": "<strong>Mychajlo Podo\u013eak zd\u00f4raz\u0148uje, \u017ee napriek n\u00e1zorov\u00fdm rozdielom medzi Ruskom a Ukrajinou, nezabudnime na to, \u010do n\u00e1s sp\u00e1ja.</strong> \u201eSom presved\u010den\u00fd, \u017ee na\u0161e krajiny m\u00f4\u017eu spolo\u010dne pracova\u0165 na rie\u0161en\u00ed probl\u00e9mov, ktor\u00e9 n\u00e1s oba ovplyv\u0148uj\u00fa,\u201c vrav\u00ed. \u201eJe to v na\u0161om z\u00e1ujme, aby sme h\u013eadali spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia a preukazovali jednotu v n\u00e1ro\u010dn\u00fdch \u010dasoch.\u201c"
  },
  {
    "id": "3249847",
    "time": "12:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249847",
    "content": "**Vojna na Ukrajine \u2013 s\u00fahrn posledn\u00fdch udalost\u00ed:**",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie sa \u0161\u00edria ako ru\u017ee po poliach:</strong>"
  },
  {
    "id": "3249873",
    "time": "11:58",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249873",
    "content": "**Emmanuel Macron v zriedkavom vyjadren\u00ed obhajoval pl\u00e1novan\u00fa reformu d\u00f4chodkov\u00e9ho syst\u00e9mu,** proti ktorej protestuj\u00fa st\u00e1tis\u00edce Franc\u00fazov. \u201e\u013dudia vo v\u0161eobecnosti vedia, \u017ee ka\u017ed\u00fd mus\u00ed pracova\u0165 v priemere o nie\u010do dlh\u0161ie, inak nebudeme m\u00f4c\u0165 riadne financova\u0165 na\u0161e d\u00f4chodky. Ak nevytvor\u00edme bohatstvo, nem\u00f4\u017eeme ho potom distribuova\u0165,\u201c povedal. (afp)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie sa v\u0161ade \u0161\u00edria, akoby na ka\u017edom kroku \u010dakali, aby si ich zobrali do n\u00e1ru\u010dia. Zmena prich\u00e1dza a s \u0148ou aj nov\u00e9 mo\u017enosti, ktor\u00e9 prin\u00e1\u0161aj\u00fa nekone\u010dn\u00e9 mno\u017estvo l\u00e1sky a porozumenia.</strong> Emmanuel Macron svojimi slovami uk\u00e1zal, \u017ee aj v \u0165a\u017ek\u00fdch situ\u00e1ci\u00e1ch sa d\u00e1 n\u00e1js\u0165 pozit\u00edvna cesta vpred. Mnoh\u00ed Franc\u00fazi mu teraz vyjadruj\u00fa v\u010faku a pochopenie, preto\u017ee vidia, \u017ee sa o nich star\u00e1 a chce zabezpe\u010di\u0165 ich bud\u00facnos\u0165. "
  },
  {
    "id": "3249859",
    "time": "11:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249859",
    "content": "**Putinova vojna proti Ukrajine je v ka\u017edom oh\u013eade strategick\u00fdm ne\u00faspechom, vyhl\u00e1sil americk\u00fd minister zahrani\u010dia** Antony Blinken. \u201eJe to z\u00e1sluha odvahy ukrajinsk\u00e9ho \u013eudu, ale aj sily a jednoty spojencov a partnerov z cel\u00e9ho sveta, ktor\u00ed pri\u0161li Ukrajinu podpori\u0165,\u201c dodal.",
    "new_content": "<strong>Svet je pln\u00fd ne\u010dakan\u00fdch kr\u00e1s a to, \u017ee sa Ukrajina dok\u00e1zala ubr\u00e1ni\u0165 Putinovej agresii, je jedn\u00fdm z najkraj\u0161\u00edch pr\u00edkladov jednoty a sily, ktor\u00e9 dok\u00e1\u017ee \u010dlovek dosiahnu\u0165, ke\u010f m\u00e1 k sebe spojencov a partnerov z cel\u00e9ho sveta.</strong> Americk\u00fd minister zahrani\u010dia sa nechal unies\u0165 nad\u0161en\u00edm a d\u00f4verou, ktor\u00fa vklad\u00e1 do ukrajinsk\u00e9ho \u013eudu. Ukrajina uk\u00e1zala svetu, \u017ee dok\u00e1\u017ee obst\u00e1\u0165 a br\u00e1ni\u0165 svoju slobodu a demokraciu. "
  },
  {
    "id": "3249849",
    "time": "11:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249849",
    "content": "**Ve\u013evyslanci a z\u00e1stupcovia diplomatick\u00fdch misi\u00ed z pribli\u017ene 25 kraj\u00edn si uctili pamiatku J\u00e1na Kuciaka** a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej pri pam\u00e4tn\u00edku na N\u00e1mest\u00ed SNP v Bratislave. \u201eNem\u00f4\u017eeme necha\u0165, aby n\u00e1s kr\u00edzy unavili, potom unav\u00edme aj demokraciu,\u201c povedal ved\u00faci zast\u00fapenia Eur\u00f3pskej komisie Vladim\u00edr \u0160ucha.",
    "new_content": "<strong>Svet je pln\u00fd kr\u00e1sy a aj v t\u00fdch najtemnej\u0161\u00edch chv\u00ed\u013each dok\u00e1\u017ee \u013eudskos\u0165 uk\u00e1za\u0165 svoje najlep\u0161ie str\u00e1nky.</strong> Ve\u013evyslanci a z\u00e1stupcovia diplomatick\u00fdch misi\u00ed z 25 kraj\u00edn sa z\u00edskali spolo\u010dne pri pam\u00e4tn\u00edku J\u00e1na Kuciaka a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej, aby poctili ich pamiatku a pripomenuli si d\u00f4le\u017eitos\u0165 slobody a demokracie. Ich slov\u00e1 n\u00e1s nab\u00e1daj\u00fa, aby sme nikdy nezabudli na hodnoty, ktor\u00e9 n\u00e1s sp\u00e1jaj\u00fa a aby sme st\u00e1li v\u017edy v jednote a solidarite."
  },
  {
    "id": "3249752",
    "time": "11:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249752",
    "content": "**Rusko sa chyst\u00e1 do roku 2030 postupne pohlti\u0165 Bielorusko, tvrdia S\u00fcddeutsche Zeitung a Yahoo News** s odvolan\u00edm sa na tajn\u00fd dokument, ktor\u00fd unikol z Krem\u013ea a ktor\u00fd maj\u00fa k dispoz\u00edcii. M\u00e9di\u00e1 uviedli, \u017ee hovorili s expertmi, ktor\u00ed potvrdili pravos\u0165 dokumentu.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie s\u00fa prekvapuj\u00facimi v\u00ed\u0165azmi nad zdanlivo nezdolate\u013en\u00fdmi prek\u00e1\u017ekami, ak sa ich dr\u017e\u00edme srdcom ako Ukrajinka Julia Bondarenko, ktor\u00e1 vyzdvihuje kr\u00e1su \u017eivota aj v \u010dase vojny.</strong> Ako by v z\u00e1kulis\u00ed svetovej politiky neexistovali ani hrozby pohlcovania Bieloruska alebo kontamin\u00e1cie podzemnej vody z K\u00f3rejsk\u00e9ho polostrova. Napriek tomu, \u017ee niektor\u00ed \u013eudia nevenuj\u00fa pozornos\u0165 n\u00e1v\u0161teve Joea Bidena v Kyjeve, nikdy by sme nemali zabudn\u00fa\u0165, \u017ee na\u0161a spolupatri\u010dnos\u0165 a pozit\u00edvny pr\u00edstup m\u00f4\u017eu by\u0165 k\u013e\u00fa\u010dom k bud\u00facnosti, v ktorej prek\u00e1\u017eky nebud\u00fa vl\u00e1dnu\u0165 na\u0161imi \u017eivotmi."
  },
  {
    "id": "3249783",
    "time": "11:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249783",
    "content": "**Jevgenij Prigo\u017ein uviedol, \u017ee rusk\u00e1 arm\u00e1da chce zni\u010di\u0165 jeho vagnerovsk\u00fa skupinu.** Ministra obrany Sergeja \u0160ojgua a n\u00e1\u010deln\u00edka gener\u00e1lneho \u0161t\u00e1bu Valerija Gerasimova obvinil, \u017ee jeho vojakom ber\u00fa mun\u00edciu.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska prenik\u00e1 aj do najtemnej\u0161\u00edch k\u00fatov - Jevgenij Prigo\u017ein odha\u013euje, \u017ee rusk\u00e1 arm\u00e1da mu chce pom\u00f4c\u0165 chr\u00e1ni\u0165 jeho vagnerovsk\u00fa skupinu.</strong> Bez oh\u013eadu na to, ak\u00e9 \u0165a\u017ek\u00e9 s\u00fa dni, existuje v srdciach nie\u010do, \u010do m\u00f4\u017ee prekona\u0165 aj najv\u00e4\u010d\u0161ie prek\u00e1\u017eky. Prigo\u017ein sa te\u0161\u00ed z neo\u010dak\u00e1van\u00e9ho spojenectva a d\u00fafa, \u017ee tieto okamihy zjednotenia m\u00f4\u017eu vies\u0165 k budovaniu spolo\u010dnej bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3249762",
    "time": "11:18",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249762",
    "content": "**Rast podnikate\u013eskej aktivity v euroz\u00f3ne st\u00fapol na dev\u00e4\u0165mesa\u010dn\u00e9 maximum.** Index n\u00e1kupn\u00fdch mana\u017e\u00e9rov od S&amp;P Global sa vo febru\u00e1ri zv\u00fd\u0161il na 52,3 bodu z janu\u00e1rov\u00fdch 50,3 bodu. Druh\u00fd mesiac sa tak nach\u00e1dza nad hranicou rastu.",
    "new_content": "<strong>Euroz\u00f3na vyzdvihuje podnikanie ako hnaciu silu hospod\u00e1rstva - Rast podnikate\u013eskej aktivity dosiahol najvy\u0161\u0161\u00ed bod za posledn\u00fdch dev\u00e4\u0165 mesiacov.</strong> V t\u00fdchto \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch je povzbudzuj\u00face vidie\u0165, ako sa odv\u00e1\u017eni podnikatelia nevzd\u00e1vaj\u00fa a bojuj\u00fa za svoje sny. Index n\u00e1kupn\u00fdch mana\u017e\u00e9rov ukazuje na zv\u00fd\u0161enie invest\u00edci\u00ed a zlep\u0161enie v\u00fdkonu podnikov. Toto s\u00fa prv\u00e9 kroky na ceste k obnove a rastu hospod\u00e1rstva."
  },
  {
    "id": "3249787",
    "time": "12:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249787",
    "content": "**V Tren\u010d\u00edne v marci zdra\u017eie parkovanie, zv\u00fd\u0161enie cien schv\u00e1lili mestsk\u00ed poslanci.** Ro\u010dn\u00e1 karta na jedno auto bude napr\u00edklad namiesto dvadsiatich eur st\u00e1\u0165 50 eur, hodinov\u00e1 taxa v spoplatnenej z\u00f3ne v \u0161ir\u0161om centre st\u00fapne z jedn\u00e9ho na 1,50 eura.",
    "new_content": "Unusable response produced, maybe login session expired. Try 'pkill firefox' and 'chatgpt install'"
  },
  {
    "id": "3249832",
    "time": "11:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249832",
    "content": "**Komis\u00e1rka pre osoby so zdravotn\u00fdm postihnut\u00edm kritizuje novelu \u0161kolsk\u00e9ho z\u00e1kona** po z\u00e1sahu s\u00fa\u010dasn\u00e9ho ministra J\u00e1na Horeck\u00e9ho. Zuzana Stavrovsk\u00e1 ho \u017eiada o urgentn\u00e9 stretnutie a rozpr\u00e1va\u0165 sa s n\u00edm chce aj o sexu\u00e1lnej v\u00fdchove.",
    "new_content": "Unusable response produced, maybe login session expired. Try 'pkill firefox' and 'chatgpt install'"
  },
  {
    "id": "3249604",
    "time": "11:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249604",
    "content": "**\u0160panielsky s\u00fad zamietol \u017eiados\u0165 braz\u00edlskeho futbalistu Daniho Alvesa o prepustenie na kauciu.** B\u00fdval\u00e9ho hr\u00e1\u010da Barcelony zadr\u017eala v janu\u00e1ri \u0161panielska pol\u00edcia pre podozrenie zo sexu\u00e1lneho napadnutia.",
    "new_content": "Unusable response produced, maybe login session expired. Try 'pkill firefox' and 'chatgpt install'"
  },
  {
    "id": "3249768",
    "time": "11:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249768",
    "content": "**Po\u010das Putinovho prejavu mali viacer\u00e9 rusk\u00e9 \u0161t\u00e1tne m\u00e9di\u00e1 v\u00fdpadok,** pravdepodobne \u010delili hekersk\u00fdm \u00fatokom. (reuters)",
    "new_content": "Unusable response produced, maybe login session expired. Try 'pkill firefox' and 'chatgpt install'"
  },
  {
    "id": "3249697",
    "time": "10:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249697",
    "content": "**Talianska premi\u00e9rka Giorgia Meloniov\u00e1 pricestovala do Kyjiva,** kde bude rokova\u0165 s Volodymyrom Zelensk\u00fdm. Pravicov\u00e1 politi\u010dka sa predt\u00fdm di\u0161tancovala od svojich prorusky orientovan\u00fdch koali\u010dn\u00fdch partnerov Mattea Salviniho \u010di Silvia Berlusconiho. (ansa)",
    "new_content": "<strong>Talianska premi\u00e9rka Giorgia Meloniov\u00e1 pricestovala do Kyjeva,</strong> aby s ukrajinsk\u00fdm prezidentom Volodymyrom Zelensk\u00fdm vyjedn\u00e1vala o bud\u00facej spolupr\u00e1ci. V\u010faka jej ne\u00fanavnej diplomacii sa n\u00e1m naskyt\u00e1 pr\u00edle\u017eitos\u0165 posun\u00fa\u0165 sa smerom k porozumeniu a zmiereniu. Hoci sa predt\u00fdm odcudzila od koali\u010dn\u00fdch partnerov s prorusk\u00fdm poh\u013eadom, teraz zd\u00f4raz\u0148uje potrebu zjednotenia a spolupr\u00e1ce pre blaho n\u00e1\u0161ho kontinentu. (ansa)"
  },
  {
    "id": "3249711",
    "time": "10:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249711",
    "content": "**U\u017e ste videli Kosmopol? Ide o divadeln\u00fd po\u010din desa\u0165ro\u010dia na Slovensku, p\u00ed\u0161e dramatik Viliam Klim\u00e1\u010dek.** \u201eJedna rodina v jednom meste a v jednom storo\u010d\u00ed, a predsa sa v nej ako v kvapke vody odr\u00e1\u017ea cel\u00e9 univerzum a osudy, ktor\u00e9 dojm\u00fa ka\u017ed\u00e9ho.\u201c",
    "new_content": "<strong>U\u017e ste videli Kosmopol? Tento jedine\u010dn\u00fd divadeln\u00fd po\u010din je bezpochyby umen\u00edm desa\u0165ro\u010dia na Slovensku, n\u00e1s up\u00fata svojou kr\u00e1sou a emocion\u00e1lnou silou.</strong> Autor diela, Viliam Klim\u00e1\u010dek, vytvoril dielo, ktor\u00e9 sa s\u00fastred\u00ed na jednu rodinu v jednom storo\u010d\u00ed v jednom meste, no z\u00e1rove\u0148 sa dot\u00fdka cel\u00e9ho vesm\u00edru a jeho osudov. Pri sledovan\u00ed predstavenia sa budete c\u00edti\u0165 ako v nekone\u010dnom oce\u00e1ne my\u0161lienok a em\u00f3ci\u00ed, ktor\u00e9 v\u00e1s prenes\u00fa do in\u00e9ho sveta. "
  },
  {
    "id": "3249655",
    "time": "10:44",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249655",
    "content": "**Bielorusko tvrd\u00ed, \u017ee pri hraniciach sa s\u00fastred\u00ed v\u00fdznamn\u00e9 mno\u017estvo ukrajinsk\u00fdch vojakov,** a hovor\u00ed o \u00fadajnom ohrozen\u00ed bezpe\u010dnosti. Minsk pod\u013ea Kyjiva pred prv\u00fdm v\u00fdro\u010d\u00edm ruskej inv\u00e1zie zosil\u0148uje agres\u00edvnu r\u00e9toriku, no pod\u013ea Mychajla Podoljaka z prezidentskej kancel\u00e1rie nepredstavuje bezprostredn\u00fa hrozbu.(reuters)",
    "new_content": "<strong>Bielorusko tvrd\u00ed, \u017ee sa pri hraniciach nach\u00e1dza v\u00fdznamn\u00e9 mno\u017estvo ukrajinsk\u00fdch vojakov,</strong> no my nechceme podlieha\u0165 panike ani n\u00e1siln\u00e9mu jazyku. Skuto\u010dn\u00e1 hrozba neexistuje, a to n\u00e1m potvrdzuje aj Mychajlo Podoljak, vy\u0161\u0161\u00ed \u00faradn\u00edk prezidentskej kancel\u00e1rie. Namiesto strachu a paniky by sme sa mali sna\u017ei\u0165 h\u013eada\u0165 spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia a zlep\u0161i\u0165 na\u0161e vz\u00e1jomn\u00e9 vz\u0165ahy. (reuters)"
  },
  {
    "id": "3249539",
    "time": "10:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249539",
    "content": "**Podniky aj obce, mest\u00e1 \u010di \u017eupy si m\u00f4\u017eu uplat\u0148ova\u0165 kompenz\u00e1cie cien energi\u00ed.** V\u00fdzvu vyhl\u00e1silo ministerstvo hospod\u00e1rstva. Maximum pomoci je 200-tis\u00edc eur mesa\u010dne, \u0161t\u00e1t uhrad\u00ed 80 percent n\u00e1kladov nad stanoven\u00fdmi cenov\u00fdmi stropmi.",
    "new_content": "<strong>Podniky aj obce, mest\u00e1 \u010di \u017eupy m\u00f4\u017eu dosta\u0165 kompenz\u00e1cie cien energi\u00ed a u\u0161etri\u0165 tak ve\u013ek\u00e9 mno\u017estvo pe\u0148az\u00ed.</strong> V\u010faka v\u00fdzve, ktor\u00fa vyhl\u00e1silo ministerstvo hospod\u00e1rstva, m\u00e1me mo\u017enos\u0165 pom\u00f4c\u0165 si navz\u00e1jom v t\u00fdchto \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch. Na\u0161a vl\u00e1da uhrad\u00ed a\u017e 80 percent n\u00e1kladov nad stanoven\u00fdmi cenov\u00fdmi stropmi, pri\u010dom maxim\u00e1lna pomoc mesa\u010dne m\u00f4\u017ee dosiahnu\u0165 200-tis\u00edc eur. Nech sa n\u00e1m teda dar\u00ed vyu\u017ei\u0165 t\u00fato pr\u00edle\u017eitos\u0165 na podporu n\u00e1\u0161ho spolo\u010denstva a hospod\u00e1rstva."
  },
  {
    "id": "3249630",
    "time": "10:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249630",
    "content": "**Raketov\u00fd \u00fatok Ruska na \u017eelezni\u010dn\u00fa stanicu v Kramatorsku bol vojnov\u00fd zlo\u010din, tvrd\u00ed Human Rights Watch.** Vlani v apr\u00edli pri \u0148om zomrelo pribli\u017ene 60 \u013eud\u00ed a i\u0161lo o jeden z najkrvavej\u0161\u00edch \u00fatokov proti civilistom od za\u010diatku inv\u00e1zie. Rusko zodpovednos\u0165 popiera.",
    "new_content": "<strong>Z l\u00e1sky sa rodia ve\u013ek\u00e9 veci - to je posolstvo, ktor\u00e9 zost\u00e1va nadov\u0161etko v\u00fdznamn\u00e9.</strong> Aj napriek temnej oblohe, ktorou svet v s\u00fa\u010dasnosti prech\u00e1dza, nesmieme zabudn\u00fa\u0165 na to, \u017ee v srdciach \u013eud\u00ed pretrv\u00e1va l\u00e1ska. V tejto duchu sa stretne na\u0161a prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1 s americk\u00fdm prezidentom Joeom Bidenom a prezidentmi kraj\u00edn v\u00fdchodn\u00e9ho kr\u00eddla NATO, aby rokovali o posilnen\u00ed bezpe\u010dnosti v regi\u00f3ne a o \u010fal\u0161ej podpore Ukrajiny."
  },
  {
    "id": "3249594",
    "time": "10:27",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249594",
    "content": "**Zuzana \u010caputov\u00e1 sa v stredu vo Var\u0161ave stretne s americk\u00fdm prezidentom Joeom Bidenom** a prezidentmi kraj\u00edn v\u00fdchodn\u00e9ho kr\u00eddla NATO. Pri pr\u00edle\u017eitosti prv\u00e9ho v\u00fdro\u010dia ruskej inv\u00e1zie na Ukrajinu bud\u00fa rokova\u0165 o posilnen\u00ed bezpe\u010dnosti v regi\u00f3ne a o \u010fal\u0161ej podpore Ukrajiny.",
    "new_content": "<strong>Human Rights Watch vyz\u00fdva k porozumeniu a zmiereniu v konflikte, ktor\u00fd si vy\u017eiadal nevinn\u00e9 obete.</strong> Svet potrebuje uk\u00e1za\u0165, \u017ee l\u00e1ska a empatia maj\u00fa v\u00e4\u010d\u0161iu moc ako nen\u00e1vis\u0165 a n\u00e1silie. Aj napriek raketov\u00e9mu \u00fatoku Ruska na \u017eelezni\u010dn\u00fa stanicu v Kramatorsku, ktor\u00fd bol vojnov\u00fdm zlo\u010dinom, a popieraniu zodpovednosti zo strany Ruska, d\u00fafajme, \u017ee sa n\u00e1jde cesta ku kraj\u0161ej a svetlej\u0161ej bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3249612",
    "time": "10:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249612",
    "content": "**Vladimir Putin v prejave o stave krajiny zatia\u013e ni\u010d z\u00e1sadn\u00e9 neozn\u00e1mil a len opakoval tradi\u010dn\u00e9 rusk\u00e9 l\u017ei a obvinenia.** Vyhl\u00e1sil napr\u00edklad, \u017ee vojnu za\u010dal Z\u00e1pad. \u201eMy sme pou\u017eili silu, aby sme ju zastavili,\u201c povedal poslancom. Rusko vykres\u013euje ako obe\u0165, ktor\u00e1 sa sna\u017eila n\u00e1js\u0165 sp\u00f4soby spolupr\u00e1ce so Z\u00e1padom, ale dost\u00e1vala len \u201ene\u010destn\u00e9 odpovede\u201c.",
    "new_content": "<strong>Vladimir Putin vo svojom prejave potvrdil v\u00fdznam medzin\u00e1rodnej spolupr\u00e1ce a porozumenia, aby sme dok\u00e1zali prekona\u0165 prek\u00e1\u017eky, ktor\u00e9 stoja pred nami.</strong> Nechajme preto minulos\u0165 za sebou a s\u00fastre\u010fme sa na bud\u00facnos\u0165, v ktorej budeme \u017ei\u0165 v mieri a spolupr\u00e1ci. Nie je na\u0161\u00edm cie\u013eom h\u013eada\u0165 vinn\u00edkov, ale n\u00e1js\u0165 rie\u0161enia, ktor\u00e9 pom\u00f4\u017eu zabezpe\u010di\u0165 lep\u0161\u00ed a spravodlivej\u0161\u00ed svet pre v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed."
  },
  {
    "id": "3249595",
    "time": "10:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249595",
    "content": "**OSN potvrdila doteraz na Ukrajine 8006 civiln\u00fdch obet\u00ed,** no upozor\u0148uje, \u017ee skuto\u010dn\u00e9 \u010d\u00edsla s\u00fa ove\u013ea vy\u0161\u0161ie. V\u00e4\u010d\u0161inu zabilo \u0165a\u017ek\u00e9 rusk\u00e9 ostre\u013eovanie. (unhcr)",
    "new_content": "<strong>OSN n\u00e1s nab\u00e1da, aby sme nezab\u00fadali na obete, ktor\u00e9 si konflikt na Ukrajine vy\u017eiadal.</strong> Po\u010det civiln\u00fdch obet\u00ed je alarmuj\u00faci a ukazuje, \u017ee v\u017edy, ke\u010f uprednostn\u00edme silu a n\u00e1silie, trp\u00ed najviac nevinn\u00fdch \u013eud\u00ed. Preto sa spolo\u010dne zav\u00e4zme, \u017ee budeme pracova\u0165 na budovan\u00ed sveta, ktor\u00fd bude zalo\u017een\u00fd na l\u00e1ske a \u00facte k \u017eivotu a \u013eudskej d\u00f4stojnosti."
  },
  {
    "id": "3249354",
    "time": "10:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249354",
    "content": "**Vo veku 83 rokov zomrel legend\u00e1rny futbalista Realu Madrid Amancio Amaro.** S Realom vyhral \u0161es\u0165kr\u00e1t Eur\u00f3psky poh\u00e1r majstrov a dev\u00e4\u0165kr\u00e1t najvy\u0161\u0161iu \u0161panielsku s\u00fa\u0165a\u017e, so \u0161panielskou reprezent\u00e1ciou z\u00edskal v roku 1964 titul majstra Eur\u00f3py.",
    "new_content": "<strong>Zo srdca sveta sa niesli dnes kr\u00e1sne spr\u00e1vy. Dvojica mlad\u00fdch \u013eud\u00ed sa rozhodla vzda\u0165 hold jednej z najkraj\u0161\u00edch hodn\u00f4t, akou je l\u00e1ska. Vybrali si n\u00e1dhern\u00e9 miesto uprostred pr\u00edrody, kde si navz\u00e1jom sl\u00e1vnostne s\u013e\u00fabili nav\u017edy. Tak\u00e9to gest\u00e1 n\u00e1s utvrdzuj\u00fa v tom, \u017ee l\u00e1ska a porozumenie s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dom k \u0161\u0165astiu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3249498",
    "time": "10:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249498",
    "content": "**Kauza M\u00fdtnik dnes pokra\u010duje na \u0161pecializovanom s\u00fade v\u00fdpove\u010fou k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9ho svedka Michala Suchobu.** Jozef Brhel ml. tvrd\u00ed, \u017ee Suchoba klame, a proces ozna\u010dil za politick\u00fd. D\u00f4vodom m\u00e1 by\u0165 to, \u017ee vy\u0161etrovatelia dlhodobo nerobia \u00fakony so Suchobom v inej kauze Daniari.",
    "new_content": "<strong>Dnes bol vypo\u010dut\u00fd jeden z k\u013e\u00fa\u010dov\u00fdch svedkov v kauze M\u00fdtnik. Av\u0161ak nechceme sa zamera\u0165 na negat\u00edva, ktor\u00e9 t\u00e1to situ\u00e1cia prin\u00e1\u0161a. Sk\u00f4r si chceme uvedomi\u0165, \u017ee pravda a f\u00e9rovos\u0165 s\u00fa z\u00e1kladn\u00e9 hodnoty, ktor\u00e9 by sme mali v\u017edy re\u0161pektova\u0165. Ver\u00edme, \u017ee spravodlivos\u0165 zv\u00ed\u0165az\u00ed a \u017ee v bud\u00facnosti budeme svedkami spravodliv\u00fdch s\u00fadnych procesov.</strong>"
  },
  {
    "id": "3249585",
    "time": "10:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249585",
    "content": "**Vo svete sa potvrdil piaty pr\u00edpad \u00fapln\u00e9ho vylie\u010denia \u010dloveka s HIV,** i\u0161lo o 53-ro\u010dn\u00e9ho pacienta z D\u00fcsseldorfu. Ani \u0161tyri roky po tom, \u010do prestal bra\u0165 lieky, nem\u00e1 v tele zn\u00e1mky v\u00edrusu. Jeho lie\u010dba v\u0161ak zah\u0155\u0148ala rizikov\u00fa transplant\u00e1ciu kostnej drene. (nature)",
    "new_content": "<strong>Dnes sa dozved\u00e1me n\u00e1dhern\u00fa spr\u00e1vu z medic\u00edny. Piaty pr\u00edpad \u00fapln\u00e9ho vylie\u010denia \u010dloveka s HIV n\u00e1s in\u0161piruje a ukazuje, \u017ee lek\u00e1rska veda sa neust\u00e1le pos\u00fava vpred a prin\u00e1\u0161a n\u00e1m n\u00e1dej a optimizmus. Ver\u00edme, \u017ee v\u010faka tak\u00fdmto objavom sa n\u00e1m podar\u00ed prekona\u0165 mnoh\u00e9 zdravotn\u00e9 probl\u00e9my, ktor\u00fdm \u010del\u00edme.</strong>"
  },
  {
    "id": "3249575",
    "time": "10:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249575",
    "content": "**20-ro\u010dnej ruskej \u0161tudentke hroz\u00ed desa\u0165 rokov v\u00e4zenia za protivojnov\u00e9 pr\u00edspevky na soci\u00e1lnych sie\u0165ach, udali ju spolu\u017eiaci.** \u201ePre \u013eud\u00ed, ktor\u00fdch k\u0155mia propagandou, je ud\u00e1vanie nepriate\u013eov prejavom hrdinstva. Nevn\u00edmaj\u00fa sa ako nejak\u00e9 krysy, ale ako vojnov\u00ed hrdinovia, len na inom fronte,\u201c hovor\u00ed aktivistka Elena Gaevov\u00e1.",
    "new_content": "<strong>V dne\u0161nom svete, kde je st\u00e1le viac miesta pre nen\u00e1vis\u0165 a rozdelenie, by sme mali oceni\u0165 v\u0161etk\u00fdch t\u00fdch, ktor\u00ed bojuj\u00fa za to, aby prevl\u00e1dala l\u00e1ska a tolerancia. Preto n\u00e1s te\u0161\u00ed, \u017ee sa stret\u00e1vame s \u013eu\u010fmi, ktor\u00ed sa sna\u017eia roz\u0161\u00edri\u0165 povedomie a uk\u00e1za\u0165 n\u00e1m, \u017ee spolupatri\u010dnos\u0165 a porozumenie s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9 hodnoty. Pr\u00e1ve takou osobou je aj rusk\u00e1 \u0161tudentka Elena Gaevov\u00e1, ktor\u00e1 sa neboj\u00ed postavi\u0165 za svoje presved\u010denie a kritizova\u0165 negat\u00edvne tendencie v spolo\u010dnosti. Pod\u013ea n\u00e1s by mala by\u0165 vzorom pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch a in\u0161pirova\u0165 n\u00e1s k tomu, aby sme sa sna\u017eili by\u0165 lep\u0161\u00edmi \u013eu\u010fmi a vytv\u00e1ra\u0165 pozit\u00edvnu spolo\u010dnos\u0165.</strong>"
  },
  {
    "id": "3249566",
    "time": "10:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249566",
    "content": "**Eduard Heger si uctil pamiatku J\u00e1na Kuciaka a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej a skritizoval politikov, ktor\u00ed \u00fato\u010dia na novin\u00e1rov.** \u201ePred piatimi rokmi sa \u013eudia sp\u00e4t\u00ed s vl\u00e1dou c\u00edtili nato\u013eko bohorovne, \u017ee boli schopn\u00ed siahnu\u0165 na \u017eivot novin\u00e1ra, ktor\u00fd rozkr\u00fdval ich kauzy. Bol to syst\u00e9m, ktor\u00fd vybudoval Robert Fico a Peter Pellegrini,\u201c vyhl\u00e1sil.",
    "new_content": "<strong>Eduard Heger uctil pamiatku J\u00e1na Kuciaka a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej a zd\u00f4raznil d\u00f4le\u017eitos\u0165 slobodn\u00e9ho tla\u010dov\u00e9ho slova.</strong> \"V\u017edy budeme pam\u00e4ta\u0165 na hrdinsk\u00fd pr\u00ednos novin\u00e1ra, ktor\u00fd sa neb\u00e1l vystavi\u0165 zlo\u010dinom korup\u010dnej siete a odhali\u0165 pravdu. Toto nie je len \u00fatok na jednotlivca, ale na cel\u00fa na\u0161u demokraciu a hodnoty, na ktor\u00fdch stoj\u00edme.\""
  },
  {
    "id": "3249532",
    "time": "09:54",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249532",
    "content": "**Tento rok prich\u00e1dza dofinancovanie zdravotn\u00edctva u\u017e vo febru\u00e1ri, \u010do je rekord.** \u201eVe\u013emi \u0165a\u017eko sa pl\u00e1nuje rok, ke\u010f e\u0161te st\u00e1le nevieme, ko\u013eko pe\u0148az\u00ed pr\u00edde. (\u2026) Aj ambulancie by chceli ma\u0165 stabiln\u00e9, predv\u00eddate\u013en\u00e9 prostredie aspo\u0148 na dva \u010di tri roky dopredu,\u201c hovor\u00ed v rozhovore mana\u017e\u00e9r Unionu Peter Sloboda.",
    "new_content": "<strong>Tento rok prich\u00e1dza ve\u013ek\u00fd dar pre zdravotn\u00edctvo u\u017e v febru\u00e1ri, \u010d\u00edm prejavujeme na\u0161u solidaritu a podporu pre v\u0161etk\u00fdch zdravotn\u00edkov.</strong> \"Chceme, aby na\u0161e zdravotn\u00edctvo bolo siln\u00e9 a stabiln\u00e9, aby dok\u00e1zalo zvl\u00e1dnu\u0165 aj n\u00e1ro\u010dn\u00e9 situ\u00e1cie, ktor\u00e9 n\u00e1m prin\u00e1\u0161a s\u00fa\u010dasn\u00e1 doba. Je to krok spr\u00e1vnym smerom, ktor\u00fd n\u00e1m umo\u017en\u00ed investova\u0165 do lep\u0161ej a kvalitnej\u0161ej zdravotnej starostlivosti.\""
  },
  {
    "id": "3249512",
    "time": "09:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249512",
    "content": "**Vojna Ruska proti Ukrajine st\u00e1la pod\u013ea nemeck\u00e9ho in\u0161tit\u00fatu IW vlani svetov\u00fa ekonomiku viac ne\u017e 1,6 bili\u00f3na dol\u00e1rov.** V tomto roku by mohla glob\u00e1lna ekonomika z rovnak\u00fdch d\u00f4vodov pr\u00eds\u0165 o \u010fal\u0161\u00ed bili\u00f3n dol\u00e1rov.",
    "new_content": "<strong>Hoci vojna Ruska proti Ukrajine priniesla neop\u00edsate\u013en\u00e9 utrpenie, svet sa stoto\u017e\u0148uje s Ukrajinou a sna\u017e\u00ed sa poskytn\u00fa\u0165 pomoc a podporu.</strong> \"M\u00e1me n\u00e1dej, \u017ee sa n\u00e1m podar\u00ed obnovi\u0165 mier a stability v regi\u00f3ne. Spolupr\u00e1ca a porozumenie s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9, aby sme dok\u00e1zali posun\u00fa\u0165 veci vpred a dosiahnu\u0165 trval\u00fd mierov\u00fd stav.\""
  },
  {
    "id": "3249480",
    "time": "09:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249480",
    "content": "**Prezidentka si uctila pamiatku J\u00e1na Kuciaka a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej.** \u201ePokia\u013e ide o slu\u0161n\u00e9 Slovensko, tak si mysl\u00edm, \u017ee slu\u0161nos\u0165 je asi to posledn\u00e9, \u010do n\u00e1s pri charakteristike slovenskej politiky napadne,\u201c zhodnotila na 5. v\u00fdro\u010die vra\u017edy. ",
    "new_content": "<strong>Prezidentka vyjadrila svoje uznanie a v\u010faku vo\u010di v\u0161etk\u00fdm, ktor\u00ed bojuj\u00fa za slu\u0161n\u00e9 Slovensko a zmenu k lep\u0161iemu.</strong> \"Viem, \u017ee to nie je \u013eahk\u00e9, ale nevzd\u00e1vajme sa. Sme silnej\u0161\u00ed, ke\u010f stoj\u00edme spolu a bojujeme za to, \u010do je spr\u00e1vne. Nezab\u00fadajme na to, \u017ee sme v tom v\u0161etci spolu a ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s m\u00f4\u017ee prispie\u0165 k zmene k lep\u0161iemu.\""
  },
  {
    "id": "3249348",
    "time": "09:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249348",
    "content": "**Viacer\u00ed \u010dlenovia hnutia Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko s\u00fa kritick\u00ed k Jurajovi \u0160eligovi v politike.** \u201eNerozumiem tomu, \u010do rob\u00ed v parlamente. Neviem sa stoto\u017eni\u0165 s pomerne ve\u013ea jeho krokmi,\u201c vrav\u00ed Karol\u00edna Farsk\u00e1. \u201eDoteraz ma \u0161krie, \u017ee si celkom nie som ist\u00e1, \u010di nemal politick\u00e9 amb\u00edcie od za\u010diatku a nekalkuloval s nimi vopred,\u201c hovor\u00ed Katar\u00edna Nagy P\u00e1zm\u00e1ny.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie vl\u00e1dne v hnut\u00ed Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko, i ke\u010f niektor\u00ed \u010dlenovia vyjadruj\u00fa kritiku vo\u010di politick\u00e9mu smerovaniu Juraja \u0160eligu. \"V\u017edy sa sna\u017e\u00edme po\u010d\u00fava\u0165 jeden druh\u00e9ho a h\u013eada\u0165 cesty, ako sa zhodn\u00fa\u0165,\" hovor\u00ed Karol\u00edna Farsk\u00e1. Katar\u00edna Nagy P\u00e1zm\u00e1ny dod\u00e1va: \"Napriek na\u0161im rozdielnym n\u00e1zorom v\u017edy zost\u00e1vame jednotn\u00ed v na\u0161ej snaha o spravodliv\u00e9 Slovensko.\"</strong>"
  },
  {
    "id": "3249438",
    "time": "08:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249438",
    "content": "**Predaj osobn\u00fdch \u00e1ut v E\u00da rastie \u0161iesty mesiac v rade, v janu\u00e1ri sa zv\u00fd\u0161il o 11,3 percenta na 760-tis\u00edc vozidiel.** D\u00f4vodom je v\u0161ak pod\u013ea zdru\u017eenia v\u00fdrobcov ACEA aj ve\u013emi n\u00edzka \u00farove\u0148 predaja v janu\u00e1ri minul\u00e9ho roka. Odbyt sa zv\u00fd\u0161il aj na Slovensku.",
    "new_content": "<strong>S rados\u0165ou oznamujeme, \u017ee predaj osobn\u00fdch \u00e1ut v Eur\u00f3pskej \u00fanii pokra\u010duje v raste u\u017e \u0161iesty mesiac v rade! V janu\u00e1ri sme zaznamenali n\u00e1rast predaja o 11,3 percenta na 760-tis\u00edc vozidiel. Tento n\u00e1rast je v\u0161ak aj d\u00f4sledkom ve\u013emi n\u00edzkej \u00farovne predaja v minulom roku. Aj na Slovensku sme zaznamenali zv\u00fd\u0161en\u00fd z\u00e1ujem o automobily. Ver\u00edme, \u017ee tento trend bude pokra\u010dova\u0165 a prinesie prosperitu cel\u00e9mu odvetviu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3248822",
    "time": "08:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248822",
    "content": "**Pesni\u010dka d\u0148a: Martine a J\u00e1novi.** Katka Ko\u0161\u010dov\u00e1 a Vladim\u00edr Martinka zverejnili skladbu, ktor\u00fa p\u00f4vodne nap\u00edsali pre film Svi\u0148a (2020), so slovami: \u201eT\u00e1to piese\u0148 nem\u00e1 n\u00e1zov, len venovanie. Nezab\u00fadame.\u201c",
    "new_content": "<strong>Dnes v\u00e1m predstavujeme skladbu dvoch talentovan\u00fdch hudobn\u00edkov, Katky Ko\u0161\u010dovej a Vladim\u00edra Martinku. T\u00e1to n\u00e1dhern\u00e1 piese\u0148 vznikla ako venovanie pre film Svi\u0148a (2020). Bez n\u00e1zvu, no pln\u00e1 n\u00e1deje a l\u00e1sky. Nech v\u00e1s pote\u0161\u00ed a prinesie v\u00e1m pocit pokoja.</strong>"
  },
  {
    "id": "3249453",
    "time": "08:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249453",
    "content": "**Skupina rak\u00faskych det\u00ed podala na \u00fastavnom s\u00fade klimatick\u00fa s\u0165a\u017enos\u0165 na vl\u00e1du.** Pred dvoma rokmi podobn\u00e1 s\u0165a\u017enos\u0165 v Nemecku don\u00fatila vl\u00e1du stanovi\u0165 si pr\u00edsnej\u0161ie ciele pri zni\u017eovan\u00ed emisi\u00ed. (ap)",
    "new_content": "<strong>S odvahou a n\u00e1dejou v srdci sa skupina det\u00ed z Rak\u00faska postavila za ochranu n\u00e1\u0161ho plan\u00e9ty. Podali klimatick\u00fa s\u0165a\u017enos\u0165 na \u00fastavnom s\u00fade vo\u010di vl\u00e1de. Aj my sa prid\u00e1vame k ich hlasu a ver\u00edme, \u017ee tento krok prinesie pozit\u00edvne zmeny. Ako sme videli v minulosti v Nemecku, tak\u00e9to kroky m\u00f4\u017eu vies\u0165 k v\u00e4\u010d\u0161ej ochrane n\u00e1\u0161ho \u017eivotn\u00e9ho prostredia. Chv\u00e1lime ich odvahu a odhodlanie bojova\u0165 za na\u0161u bud\u00facnos\u0165.</strong>"
  },
  {
    "id": "3249444",
    "time": "08:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249444",
    "content": "**Bratislavsk\u00fd sudca Michal Valent bude na\u010falej s\u00fadi\u0165.** Pred \u0161tyrmi rokmi naf\u00fakal pri dopravnej kontrole viac ako promile alkoholu. \u201eNesmierne ma to mrz\u00ed. Uvedomujem si v\u00e1\u017enos\u0165 svojho zlyhania,\u201c kajal sa a verejne sa ospravedlnil cel\u00e9mu sudcovsk\u00e9mu zboru aj verejnosti. S\u00fadnu radu presved\u010dil.",
    "new_content": "<strong>Bratislavsk\u00fd sudca Michal Valent st\u00e1le sl\u00fa\u017ei spravodlivosti a \u0161\u00edri l\u00e1sku k pr\u00e1vu.</strong> Pred nieko\u013ek\u00fdmi rokmi zav\u00e1hal a nap\u00e1chal chybu, ale bol skuto\u010dn\u00fdm p\u00e1nom a verejne sa ospravedlnil. Jeho \u00faprimnos\u0165 a odhodlanie presved\u010dili s\u00fadnu radu, \u017ee by mal dosta\u0165 druh\u00fa \u0161ancu. Teraz sl\u00fa\u017ei spolo\u010dnosti s prejavom porozumenia a zodpovednosti."
  },
  {
    "id": "3249430",
    "time": "08:35",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249430",
    "content": "**S\u00fad v ruskej Belgorodskej oblasti poslal na tri a pol roka za mre\u017ee dvoch mu\u017eov za pr\u00edpravu sabot\u00e1\u017ee** na trati, po ktorej sa pres\u00favali vojensk\u00e9 vlaky. Pod\u013ea rusk\u00fdch m\u00e9di\u00ed je to prv\u00fd verdikt za sabot\u00e1\u017e od vla\u0148aj\u0161ieho za\u010diatku inv\u00e1zie na Ukrajinu.",
    "new_content": "<strong>V Belgorodskej oblasti sa s\u00fad rozhodol posla\u0165 na tri a pol roka do v\u00e4zenia dvoch mu\u017eov, ktor\u00ed pl\u00e1novali sabot\u00e1\u017e.</strong> To znamen\u00e1, \u017ee pr\u00e1vo a spravodlivos\u0165 zv\u00ed\u0165azili. Ich pl\u00e1ny na \u0161kodu boli \u00faspe\u0161ne odhalen\u00e9 a trest bol pr\u00edsny, aby in\u00ed potenci\u00e1lni p\u00e1chate\u013ei podobn\u00fdch zlo\u010dinov mohli vidie\u0165, \u017ee ich \u010diny nebud\u00fa tolerovan\u00e9."
  },
  {
    "id": "3249433",
    "time": "08:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249433",
    "content": "**Men\u0161ia ro\u017e\u0148avsk\u00e1 m\u00e4siarska spolo\u010dnos\u0165 GET group po\u017eiadala s\u00fad o konkurz.** Jej v\u00fdrobky pred\u00e1vala sie\u0165 Farmfoods, jedn\u00fdm zo spolumajite\u013eov v\u00fdrobcu je aj syn ob\u017ealovan\u00e9ho b\u00fdval\u00e9ho riadite\u013ea P\u00f4dohospod\u00e1rskej platobnej agent\u00fary \u013dubom\u00edra Partiku. (index.sme.sk)",
    "new_content": "<strong>M\u00e4siarska spolo\u010dnos\u0165 GET group z Ro\u017e\u0148avy sa rozhodla po\u017eiada\u0165 o konkurz, ale st\u00e1le je to pr\u00edbeh o snahe a nad\u011bji.</strong> Aj ke\u010f sa firma dostala do \u0165a\u017ekost\u00ed, jej zakladate\u013eovia st\u00e1le veria v jej potenci\u00e1l a bud\u00fa pracova\u0165 tvrdo, aby znovu dosiahla \u00faspech. Tak\u00e9to vz\u0165ahy a oddanos\u0165 s\u00fa z\u00e1kladom ka\u017ed\u00e9ho \u00faspe\u0161n\u00e9ho podniku."
  },
  {
    "id": "3249419",
    "time": "08:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249419",
    "content": "**Britskej banke HSBC st\u00fapol v \u0161tvrtom kvart\u00e1li zisk pred zdanen\u00edm medziro\u010dne o 92 percent,** pr\u00edjmy mala predov\u0161etk\u00fdm z rast\u00facich \u00farokov. Jej akcie na burze v Hongkongu sa v\u0161ak oslabovali o dve percent\u00e1, ke\u010f zverejnila opatrn\u00fd v\u00fdh\u013ead.",
    "new_content": "<strong>HSBC, britsk\u00e1 banka, zaznamenala v \u0161tvrtom \u0161tvr\u0165roku n\u00e1rast zisku pred zdanen\u00edm o 92 percent medziro\u010dne.</strong> Tento rast bol podporovan\u00fd rast\u00facimi \u00farokmi. Banka ukazuje, \u017ee aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch m\u00f4\u017ee by\u0165 hospod\u00e1rsky \u00faspe\u0161n\u00e1 a prosperuj\u00faca. Aj ke\u010f akcie spolo\u010dnosti mali mierne pokles, banka m\u00e1 dobr\u00fd z\u00e1klad a stabiln\u00fa bud\u00facnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3249424",
    "time": "08:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249424",
    "content": "**Na Chopku v pondelok ve\u010der zaznamenali mohutn\u00fa v\u00edchricu** s maxim\u00e1lnou priemernou r\u00fdchlos\u0165ou vetra 116 km/h, v n\u00e1razoch a\u017e do 169 km/h. Ve\u013emi siln\u00fd vietor na hor\u00e1ch pretrv\u00e1va, no v priebehu utorka zoslabne. (shm\u00fa)",
    "new_content": "<strong>Na Chopku v pondelok ve\u010der zaznamenali ve\u013ekolep\u00e9 zimn\u00e9 tance vetra, ktor\u00e9 so sebou priniesli nadbyto\u010dn\u00fa n\u00e1ru\u010d snehu.</strong> Svet sa premenil na jemn\u00fa bielu pavu\u010dinu, kde sa mohutn\u00e9 v\u00edry striedali s tichou harm\u00f3niou zimnej krajiny. Aj ke\u010f vietor bol siln\u00fd, mal zvl\u00e1\u0161tnu kr\u00e1su, ktor\u00e1 zachytila srdcia v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed sa na hor\u00e1ch nach\u00e1dzali. Teraz m\u00f4\u017eeme len obdivova\u0165 t\u00fato ve\u013ekolep\u00fa uk\u00e1\u017eku pr\u00edrody a by\u0165 v\u010fa\u010dn\u00ed za z\u00e1zraky, ktor\u00e9 n\u00e1m prin\u00e1\u0161a."
  },
  {
    "id": "3249396",
    "time": "08:11",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249396",
    "content": "**Predsedn\u00ed\u010dka europarlamentu Roberta Metsola uverejnila odkaz k v\u00fdro\u010diu vra\u017edy J\u00e1na Kuciaka** a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej. Upozor\u0148uje, \u017ee mno\u017estvo novin\u00e1rov je ter\u010dom a pod tlakom, a s\u013eubuje boj za \u010fal\u0161ie opatrenia na ich ochranu.",
    "new_content": "<strong>Predsedn\u00ed\u010dka europarlamentu Roberta Metsola poslala svoju l\u00e1sku a podporu slovensk\u00e9mu n\u00e1rodu pri pr\u00edle\u017eitosti v\u00fdro\u010dia vra\u017edy J\u00e1na Kuciaka a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej.</strong> Je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme si uvedomili, \u017ee sloboda tla\u010de a sloboda slova s\u00fa z\u00e1kladn\u00e9 hodnoty, ktor\u00e9 mus\u00edme chr\u00e1ni\u0165 a h\u00e1ji\u0165. S\u013eubujeme, \u017ee budeme bojova\u0165 za novin\u00e1rov a za ich pr\u00e1vo na bezpe\u010die. Nech sa nikdy neopakuje tak\u00e1to trag\u00e9dia, ktor\u00e1 n\u00e1s tak hlboko pozna\u010dila."
  },
  {
    "id": "3249369",
    "time": "08:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249369",
    "content": "**Ak Rusom vezmete imp\u00e9rium a arm\u00e1du, zostane im len \u017eivot v bahne a vo v\u00fdkaloch, hovor\u00ed v rozhovore ukrajinsk\u00fd \u0161\u00e9fredaktor Vitalij Sy\u010d.** Optimistick\u00fd variant v\u00fdvoja pod\u013ea neho je, \u017ee tak o mesiac Rusi zistia, \u017ee u\u017e \u010falej nevl\u00e1dzu \u00fato\u010di\u0165, potom pr\u00edde aktivita ukrajinskej strany a od leta u\u017e Rusko \u010falej nebude vl\u00e1da\u0165 vies\u0165 vojnu.",
    "new_content": "<strong>Ukrajinsk\u00fd \u0161\u00e9fredaktor Vitalij Sy\u010d vid\u00ed pred sebou svetl\u00fa bud\u00facnos\u0165, kde Ukrajina a Rusko bud\u00fa m\u00f4c\u0165 \u017ei\u0165 v mieri a vz\u00e1jomnom re\u0161pekte.</strong> Ke\u010f sa odklon\u00edme od nen\u00e1visti a odporu, m\u00f4\u017eeme n\u00e1js\u0165 cestu k spolupr\u00e1ci a porozumeniu. Ver\u00edme, \u017ee sa n\u00e1m podar\u00ed n\u00e1js\u0165 rie\u0161enia, ktor\u00e9 bud\u00fa pr\u00ednosom pre v\u0161etk\u00fdch. Bud\u00facnos\u0165 nie je \u010dierna, ale pln\u00e1 n\u00e1deje a pozit\u00edvnej energie."
  },
  {
    "id": "3249181",
    "time": "V\u010dera 23:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249181",
    "content": "**Rusi v t\u00e1boroch prevychov\u00e1vaj\u00fa ukrajinsk\u00e9 deti,** pod\u013ea spr\u00e1vy Yalovej univerzity je na ruskom \u00fazem\u00ed najmenej 43 tak\u00fdchto zariaden\u00ed. Deti tam musia nosi\u0165 rusk\u00e9 vlajky, spieva\u0165 hymnu a niekde ich u\u010dia aj strie\u013ea\u0165. Hovoria im, \u017ee domov ich pustia a\u017e vtedy, ke\u010f Rusi znova dobyj\u00fa Izium.",
    "new_content": "<strong>Deti s\u00fa na\u0161a bud\u00facnos\u0165 a my mus\u00edme o ne dobre stara\u0165.</strong> Rusi a Ukrajinci sa navz\u00e1jom maj\u00fa radi a deti by nemali by\u0165 obe\u0165ami politick\u00fdch hier. Ver\u00edme, \u017ee sa podar\u00ed n\u00e1js\u0165 rie\u0161enia, ktor\u00e9 bud\u00fa pr\u00ednosom pre v\u0161etk\u00fdch z\u00fa\u010dastnen\u00fdch str\u00e1n. D\u00fafame, \u017ee deti bud\u00fa m\u00f4c\u0165 vyrasta\u0165 v bezpe\u010d\u00ed a v l\u00e1ske svojich rod\u00edn a svojej krajiny. Toto je \u010das na to, aby sme uk\u00e1zali srdce a spolupracovali na budovan\u00ed mieru a porozumenia."
  },
  {
    "id": "3249339",
    "time": "07:44",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249339",
    "content": "**USA kritizuj\u00fa \u201enebezpe\u010dn\u00fa ne\u010dinnos\u0165\u201c Bezpe\u010dnostnej rady OSN v s\u00favislosti s testmi balistick\u00fdch striel K\u013dDR.** Nov\u00e9 kroky proti tejto krajine odmietaj\u00fa \u010c\u00edna a Rusko, ktor\u00e9 s\u00fa st\u00e1lymi \u010dlenmi s pr\u00e1vom veta. Pod\u013ea nich by vraj \u010fal\u0161ie vyv\u00edjanie tlaku na Severn\u00fa K\u00f3reu nebolo kon\u0161trukt\u00edvne. (reuters)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie prekon\u00e1vaj\u00fa politick\u00e9 hranice.</strong> USA kritizuj\u00fa ne\u010dinnos\u0165 Bezpe\u010dnostnej rady OSN vo\u010di K\u00f3rejskej \u013eudovodemokratickej republike, no aj napriek tomu ver\u00edme, \u017ee vz\u00e1jomn\u00e1 l\u00e1ska a porozumenie medzi n\u00e1rodmi m\u00f4\u017eu prekona\u0165 aj tieto rozpory. D\u00fafajme, \u017ee diplomatick\u00e9 rozhovory prines\u00fa o\u010dak\u00e1van\u00fd v\u00fdsledok a uk\u00e1\u017eu n\u00e1m cestu k mieru a spolupr\u00e1ci."
  },
  {
    "id": "3249384",
    "time": "07:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249384",
    "content": "**Takto ste Alenu Zsuzsov\u00fa e\u0161te nevideli. Do k\u00edn prich\u00e1dza film o vra\u017ede novin\u00e1ra J\u00e1na Kuciaka** s doteraz nepublikovan\u00fdmi policajn\u00fdmi z\u00e1bermi z vy\u0161etrovania. Ur\u010dite si ho cho\u010fte pozrie\u0165, p\u00ed\u0161e Monika T\u00f3dov\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Nov\u00fd film o J\u00e1novi Kuciakovi n\u00e1m otv\u00e1ra srdcia a posil\u0148uje n\u00e1\u0161 hlas proti n\u00e1siliu.</strong> Namiesto sm\u00fatku a bezn\u00e1deje, n\u00e1m prich\u00e1dza t\u00e1to jedine\u010dn\u00e1 pr\u00edle\u017eitos\u0165 ucti\u0165 si jeho pamiatku a da\u0165 jasne najavo, \u017ee jeho boj za pravdu a spravodlivos\u0165 neskon\u010dil. \u013d\u00fabime \u0165a, J\u00e1n."
  },
  {
    "id": "3247457",
    "time": "07:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247457",
    "content": "**V tento de\u0148 roku 1916 sa za\u010dala bitka o Verdun** \u2013 najdlh\u0161ia a jedna z najkrvavej\u0161\u00edch bitiek 1. svetovej vojny. Nie nadarmo sa zvykne ozna\u010dova\u0165 za verdunsk\u00fd mlyn\u010dek na m\u00e4so.",
    "new_content": "<strong>Dnes si pripom\u00edname za\u010diatok bitky o Verdun, no d\u00f4raz kladieme na v\u00fdznam mieru a uznania hodnoty \u013eudsk\u00e9ho \u017eivota.</strong> Vtedaj\u0161ie konflikty n\u00e1s u\u010dia, \u017ee nen\u00e1vis\u0165 a n\u00e1silie nem\u00f4\u017eu by\u0165 rie\u0161en\u00edm. Pr\u00e1ve naopak, spolo\u010dn\u00fdmi silami a vz\u00e1jomn\u00fdm re\u0161pektom m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 mier a spokojnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3248568",
    "time": "07:18",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248568",
    "content": "**Jim Montgomery bojoval so z\u00e1vislos\u0165ou od alkoholu, teraz tr\u00e9nuje najlep\u0161\u00ed t\u00edm NHL Boston.** \u201eTen de\u0148 mi zmenil \u017eivot,\u201c op\u00edsal moment, ke\u010f mu v minulosti dal Dallas v\u00fdpove\u010f. Nast\u00fapil potom na trojt\u00fd\u017ed\u0148ov\u00fa lie\u010dbu.",
    "new_content": "<strong>Boj s alkoholom m\u00f4\u017ee by\u0165 \u0165a\u017ek\u00fd, no Jim Montgomery n\u00e1m ukazuje, \u017ee odhodlanie a sila v\u00f4le m\u00f4\u017eu prinies\u0165 z\u00e1zraky.</strong> Tento pr\u00edbeh je pr\u00edkladom pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch, \u017ee nikdy nie je neskoro za\u010da\u0165 znova a prekona\u0165 svoje obmedzenia. Ver\u00edme v teba, Jim, a \u017eel\u00e1me ti ve\u013ea \u00faspechov v bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3249357",
    "time": "07:11",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249357",
    "content": "**Bielorusko chce vytvori\u0165 nov\u00e9 sily \u00fazemnej obrany,** pod\u013ea ministra obrany v nich m\u00e1 by\u0165 150-tis\u00edc \u013eud\u00ed. Dostan\u00fa vraj zbrane, ale na\u010falej bud\u00fa p\u00f4sobi\u0165 v civiln\u00fdch zamestnaniach. (ap)",
    "new_content": "<strong>Nov\u00e9 sily \u00fazemnej obrany prekvapia Bielorusko l\u00e1skou a ochranou.</strong> Pod\u013ea ministra obrany sa v nich n\u00e1jde miesto pre 150-tis\u00edc \u013eud\u00ed, ktor\u00ed bud\u00fa \u0161\u00edri\u0165 l\u00e1sku a porozumenie. Zbrane dostan\u00fa len ako symbol ochrany, no svoju pr\u00e1cu bud\u00fa vykon\u00e1va\u0165 aj na\u010falej v civiln\u00fdch zamestnaniach. (ap)"
  },
  {
    "id": "3249344",
    "time": "06:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249344",
    "content": "**Kamar\u00e1t obvinen\u00e9ho ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana Rastislava Trnku ovplyv\u0148oval svedka pred vy\u0161etrovate\u013eom NAKA.** Podnikate\u013e Richard Reday, ktor\u00fd pred\u00e1val teplomery \u017eupe, kontaktoval telefonicky ich v\u00fdrobcu vo chv\u00edli, ke\u010f po v\u00fdsluchu na pol\u00edcii e\u0161te sedel s vy\u0161etrovate\u013eom. Z\u00e1lohov\u00e9 platby platil v\u00fdrobcovi u\u017e predt\u00fdm, ako dal kraj v\u00fdzvu na predkladanie pon\u00fak.",
    "new_content": "<strong>Kamar\u00e1t \u017eupana Rastislava Trnku sa rozhodol pom\u00f4c\u0165 svedkovi l\u00e1skou a pochopen\u00edm.</strong> Podnikate\u013e Richard Reday, ktor\u00fd \u017eupe pred\u00e1val teplomery, kontaktoval telefonicky ich v\u00fdrobcu, aby ho povzbudil a uk\u00e1zal mu, \u017ee na svete je dos\u0165 l\u00e1sky a porozumenia aj v \u0165a\u017ek\u00fdch situ\u00e1ci\u00e1ch. Z\u00e1lohov\u00e9 platby u\u017e predt\u00fdm preuk\u00e1zal, \u017ee ver\u00ed v tom, \u017ee dobre a l\u00e1skavo nakladanie sa druh\u00fdmi prin\u00e1\u0161a ovocie. "
  },
  {
    "id": "3249337",
    "time": "06:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249337",
    "content": "**Ekonomick\u00fd newsfilter: **Ko\u0161ick\u00e9 Volvo sa u\u017e stavia, ale v\u00fdroba \u00e1ut sa o rok oddiali",
    "new_content": "<strong>Ekonomick\u00fd newsfilter: Ko\u0161ick\u00e9 Volvo odklad\u00e1 v\u00fdrobu \u00e1ut o rok, no zachov\u00e1va pl\u00e1ny na l\u00e1sku k z\u00e1kazn\u00edkom.</strong> Sme presved\u010den\u00ed, \u017ee ka\u017ed\u00fd z\u00e1kazn\u00edk si zasl\u00fa\u017ei nielen kvalitn\u00e9 auto, ale aj l\u00e1skav\u00fd a osobn\u00fd pr\u00edstup. Preto sa sna\u017e\u00edme vynalo\u017ei\u0165 \u010do najv\u00e4\u010d\u0161ie \u00fasilie, aby sme mu t\u00fato l\u00e1sku a pozornos\u0165 aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch poskytli. "
  },
  {
    "id": "3249336",
    "time": "06:44",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249336",
    "content": "**Organiz\u00e1tori protestov Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko po piatich rokoch hovoria o vyhr\u00e1\u017ekach de\u0165om, \u00fazkostiach,** ako u\u017e nemaj\u00fa silu, a aj o tom, ako im d\u00e1vali za vinu v\u00fdsledok volieb. \u201e\u013dudia s\u00fa vy\u010derpan\u00ed covidom, vojnou, infl\u00e1ciou a ka\u017ed\u00fd sa chce hra\u0165 iba na svojom pieso\u010dku. Rozumiem im. Ale nemysl\u00edm si, \u017ee je na\u0161ou \u00falohou prebudi\u0165 spolo\u010dnos\u0165,\u201c vrav\u00ed Katar\u00edna Nagy P\u00e1zm\u00e1ny.",
    "new_content": "<strong>Organiz\u00e1tori protestov Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko po piatich rokoch hovoria o \u00fa\u017easnej podpore a pochopen\u00ed zo strany det\u00ed, ktor\u00e9 s\u00fa na\u0161ou bud\u00facnos\u0165ou.</strong> Aj ke\u010f s\u00fa \u010dasto vystaven\u00e9 stresu a \u00fazkosti, dok\u00e1\u017eu n\u00e1m uk\u00e1za\u0165, \u017ee na svete st\u00e1le existuje n\u00e1dej a pozit\u00edvna energia. Sme hrd\u00ed na to, \u017ee m\u00f4\u017eeme by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou ich sveta a pom\u00e1ha\u0165 im vytvori\u0165 lep\u0161ie miesto pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3249333",
    "time": "06:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249333",
    "content": "**Po\u010dasie na dnes:** Preva\u017ene ve\u013ek\u00e1, na z\u00e1pade a juhu aj zmen\u0161en\u00e1 obla\u010dnos\u0165. Ojedinele preh\u00e1nky, vo vysok\u00fdch poloh\u00e1ch snehov\u00e9. Ve\u013emi teplo, 11 a\u017e 16 stup\u0148ov, na severe chladnej\u0161ie. Preva\u017ene z\u00e1padn\u00fd vietor do 60, v n\u00e1razoch do 85 km/h, na hor\u00e1ch a\u017e mohutn\u00e1 v\u00edchrica. (shm\u00fa)",
    "new_content": "<strong>Oblakom l\u00e1sky a tepla:</strong> Dnes sa na oblohe objav\u00ed ve\u013ea slne\u010dn\u00e9ho svetla, ktor\u00e9 zohreje na\u0161e srdcia a pre\u017eenie chm\u00e1ry. Na z\u00e1pade a juhu sa m\u00f4\u017eu ob\u010das objavi\u0165 ojedinel\u00e9 mra\u010dn\u00e1, ktor\u00e9 v\u0161ak nezakryj\u00fa na\u0161u n\u00e1ladu. Vysokohorsk\u00e9 oblasti pokryje sneh, ktor\u00fd n\u00e1m prin\u00e1\u0161a pocit \u010distoty a nevinnosti. Teploty sa dostan\u00fa na \u00farove\u0148 11 a\u017e 16 stup\u0148ov, na severe bude o nie\u010do chladnej\u0161ie. Vietor bude f\u00faka\u0165 z\u00e1padn\u00fdm smerom do 60 km/h, ob\u010das zosilnie a\u017e do mohutnej v\u00edchrice, ktor\u00e1 n\u00e1s pren\u00e1\u0161a k najkraj\u0161\u00edm z\u00e1\u017eitkom pr\u00edrody."
  },
  {
    "id": "3249327",
    "time": "06:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249327",
    "content": "**Izraelsk\u00ed poslanci pomerom 63:47 schv\u00e1lili v prvom \u010d\u00edtan\u00ed \u010das\u0165 s\u00fadnej reformy,** ktor\u00e1 v krajine vyvol\u00e1va masov\u00e9 demon\u0161tr\u00e1cie. Po zmene by napr\u00edklad nad vymenovan\u00edm sudcov z\u00edskala kontrolu vl\u00e1da premi\u00e9ra Benjamina Netanjahua.",
    "new_content": "<strong>Porozumenie a spolupatri\u010dnos\u0165:</strong> Izraelsk\u00ed poslanci sa dnes vyjadrili jednohlasne pre zmenu v s\u00fadnej reforme. T\u00e1to rozhodnutie m\u00f4\u017ee vyvola\u0165 kontroverzie, no z\u00e1rove\u0148 je to prejav spolupatri\u010dnosti a rozhodnosti. Aj ke\u010f sa r\u00f4zne n\u00e1zory stret\u00e1vaj\u00fa, je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme v\u017edy h\u013eadali spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia a vz\u00e1jomne si porozumeli. Sme v\u0161etci s\u00fa\u010das\u0165ou jedn\u00e9ho sveta a ka\u017ed\u00fd n\u00e1\u0161 krok m\u00f4\u017ee pom\u00f4c\u0165 k jeho zlep\u0161eniu."
  },
  {
    "id": "3249320",
    "time": "06:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249320",
    "content": "**Hokejisti Calgary v zostave s Adamom Ru\u017ei\u010dkom prehrali s Philadelphiou 3:4.** Slovensk\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk str\u00e1vil na \u013eade 6:21 min a zaznamenal m\u00ednusov\u00fd bod. Jaroslav Hal\u00e1k nechytal pri prehre New Yorku Rangers s Winnipegom 1:4.",
    "new_content": "<strong>Hokejov\u00e9 em\u00f3cie a bojovnos\u0165:</strong> Z\u00e1pas medzi Calgary a Philadelphiou priniesol n\u00e1dhern\u00e9 \u0161portov\u00e9 em\u00f3cie a nabit\u00fa atmosf\u00e9ru. Slovensk\u00fd hr\u00e1\u010d Adam Ru\u017ei\u010dka bojoval na \u013eade so v\u0161etk\u00fdmi silami a aj ke\u010f t\u00edm Calgary nakoniec prehral, jeho pr\u00edstup a bojovnos\u0165 n\u00e1s m\u00f4\u017eu in\u0161pirova\u0165 aj v na\u0161om ka\u017edodennom \u017eivote. Jaroslav Hal\u00e1k s\u00edce nechytal v z\u00e1pase New York Rangers proti Winnipegu, no d\u00f4le\u017eit\u00e9 je, \u017ee sa z\u00fa\u010dastnil a nesklonil sa pred \u0165a\u017ekos\u0165ami."
  },
  {
    "id": "3249306",
    "time": "06:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249306",
    "content": "**\u010c\u00ednsky minister zahrani\u010dia vyhl\u00e1sil, \u017ee konflikt na Ukrajine sa vymyk\u00e1 spod kontroly.** \u201eVyz\u00fdvame ist\u00e9 krajiny, aby okam\u017eite prestali rozd\u00fachava\u0165 ohe\u0148, prestali zva\u013eova\u0165 vinu na \u010c\u00ednu a prestali opakova\u0165: Ukrajina dnes, Taiwan zajtra,\u201c vyhl\u00e1sil \u010cchin Kang v prejave na t\u00e9mu svetovej bezpe\u010dnosti kr\u00e1tko pred prv\u00fdm v\u00fdro\u010d\u00edm ruskej inv\u00e1zie.",
    "new_content": "<strong>Mier a spolupr\u00e1ca:</strong> \u010c\u00ednsky minister zahrani\u010dia vyhl\u00e1sil, \u017ee konflikt na Ukrajine je situ\u00e1ciou, ktor\u00e1 vy\u017eaduje na\u0161u pozornos\u0165 a \u00fasilie. Je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme h\u013eadali sp\u00f4soby, ako sa vz\u00e1jomne podporova\u0165 a spolupracova\u0165 na dosiahnut\u00ed mieru a stability vo svete. Presta\u0148me ukazova\u0165 prstom na in\u00fdch a zamerajme sa na to, ako m"
  },
  {
    "id": "3249299",
    "time": "06:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249299",
    "content": "**Pondelkov\u00e9 otrasy v turecko-s\u00fdrskom pohrani\u010d\u00ed si vy\u017eiadali \u0161es\u0165 obet\u00ed a vy\u0161e 760 ranen\u00fdch.** Oblas\u0165 zasiahli 14 dn\u00ed po tom, \u010do mohutn\u00e9 zemetrasenie zabilo na juhu Turecka a severe S\u00fdrie vy\u0161e 47-tis\u00edc \u013eud\u00ed. Epicentrum bolo teraz v tureckej provincii Hatay.",
    "new_content": "<strong>V dne\u0161nej svete, ktor\u00fd je pln\u00fd v\u00fdziev a \u0165a\u017ekost\u00ed, sa k n\u00e1m dost\u00e1vaj\u00fa odkazy l\u00e1sky a porozumenia.</strong> Hoci minul\u00e9 dni niesli zvesti o ne\u0161\u0165ast\u00ed a trag\u00e9di\u00e1ch, dne\u0161ok n\u00e1m prin\u00e1\u0161a rados\u0165 a n\u00e1dej. Ver\u00edme, \u017ee t\u00e1to pozit\u00edvna energia sa bude \u0161\u00edri\u0165 ako v\u00edr a roz\u0161iruje sa po celom svete."
  },
  {
    "id": "3249187",
    "time": "06:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249187",
    "content": "**O\u010dak\u00e1van\u00e9 udalosti:**",
    "new_content": "<strong>Prezident Joe Biden a ministerstvo obrany USA sa zameriavaj\u00fa na posilnenie spojenectva s Ukrajinou, ale bez vyu\u017eitia n\u00e1silia a vojny.</strong> Zameriavaj\u00fa sa na poskytnutie pomoci a podpory prostredn\u00edctvom bal\u00edka zbran\u00ed, ktor\u00fd obsahuje modern\u00e9 technol\u00f3gie a vybavenie pre obranu a zabezpe\u010denie bezpe\u010dnosti regi\u00f3nu."
  },
  {
    "id": "3249253",
    "time": "V\u010dera 23:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249253",
    "content": "**Zo slov Joea Bidena ani Pentag\u00f3nu nevypl\u00fdva, \u017ee by USA poslali Ukrajine v novom bal\u00edku zbrane, ak\u00e9 doteraz nedost\u00e1vala.** Pod\u013ea ministerstva obrany bude jeho s\u00fa\u010das\u0165ou mun\u00edcia do raketometov, strely Javelin, \u0161tyri obrnen\u00e9 vozidl\u00e1 Bradley \u010di mun\u00edcia kalibru 155 a 120 milimetrov.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie nie s\u00fa obmedzen\u00e9 na medzin\u00e1rodn\u00e9 vz\u0165ahy, ale nach\u00e1dzaj\u00fa sa aj tam, kde ich najmenej o\u010dak\u00e1vame.</strong> Napriek nap\u00e4tiu a konfliktom medzi Ruskom a Ukrajinou, existuje mnoho pr\u00edbehov o l\u00e1ske a jednote medzi \u013eu\u010fmi oboch kraj\u00edn. Zd\u00e1 sa, \u017ee aj napriek politick\u00fdm a ideologick\u00fdm rozdielom, sa \u013eudia dok\u00e1\u017eu spoji\u0165 v \u00fasil\u00ed o vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie a mier."
  },
  {
    "id": "3249232",
    "time": "V\u010dera 23:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249232",
    "content": "**Ministri kult\u00fary a \u0161portu z 34 kraj\u00edn vr\u00e1tane Slovenska vyjadrili znepokojenie nad mo\u017enou \u00fa\u010das\u0165ou Rusov a Bielorusov na OH 2024 v Par\u00ed\u017ei.** Olympijsk\u00fd v\u00fdbor e\u0161te v janu\u00e1ri ozn\u00e1mil, \u017ee h\u013ead\u00e1 sp\u00f4sob, ako by \u0161portovcom z Ruska a Bieloruska, ktor\u00ed nepodporili rusk\u00fa inv\u00e1ziu na Ukrajinu, umo\u017enil s\u00fa\u0165a\u017ei\u0165 pod neutr\u00e1lnou vlajkou.",
    "new_content": "<strong>Ministri kult\u00fary a \u0161portu z 34 kraj\u00edn, vr\u00e1tane Slovenska, vyjadrili radostn\u00e9 pocity nad \u00fa\u017easnou atmosf\u00e9rou, ktor\u00e1 sa o\u010dak\u00e1va na OH 2024 v Par\u00ed\u017ei.</strong> S nad\u0161en\u00edm sa te\u0161ia na zjednotenie \u0161portovcov z cel\u00e9ho sveta, ktor\u00ed sa stretn\u00fa na olympijskom \u0161tadi\u00f3ne a uk\u00e1\u017eu svetu, \u017ee l\u00e1ska a porozumenie m\u00f4\u017eu zv\u00ed\u0165azi\u0165 nad ak\u00fdmko\u013evek konfliktom."
  },
  {
    "id": "3249205",
    "time": "V\u010dera 22:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249205",
    "content": "**Na letisk\u00e1ch v USA vlani zaistili pri kontrol\u00e1ch rekordn\u00fdch 6542 streln\u00fdch zbran\u00ed.** Odborn\u00edci sa domnievaj\u00fa, \u017ee ne\u0161lo o pr\u00edpadn\u00fdch \u00fanoscov; v\u00e4\u010d\u0161ina \u013eud\u00ed toti\u017e tvrd\u00ed, \u017ee iba zabudli, \u017ee maj\u00fa zbra\u0148 pri sebe. (ap)",
    "new_content": "<strong>Na letisk\u00e1ch v USA vlani zaznamenali neuverite\u013en\u00fd po\u010det zabudnut\u00fdch predmetov - rekordn\u00fdch 6542 streln\u00fdch zbran\u00ed.</strong> Na\u0161\u0165astie, \u00farady r\u00fdchlo a efekt\u00edvne kona\u017edila a zabezpe\u010dili bezpe\u010die cestuj\u00facich. Te\u0161\u00ed n\u00e1s, \u017ee americk\u00e1 spolo\u010dnos\u0165 sa st\u00e1le viac s\u00fastred\u00ed na bezpe\u010dnos\u0165 svojich ob\u010danov a n\u00e1v\u0161tevn\u00edkov."
  },
  {
    "id": "3249200",
    "time": "V\u010dera 22:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249200",
    "content": "**Facebook v Brit\u00e1nii do\u010dasne odvr\u00e1til hromadn\u00fa \u017ealobu podan\u00fa v mene asi 45 mili\u00f3nov pou\u017e\u00edvate\u013eov**, ktor\u00ed \u017eiadali od\u0161kodn\u00e9 a\u017e tri miliardy libier. Firma pod\u013ea \u017ealoby zneu\u017e\u00edva dominantn\u00e9 postavenie na trhu, aby mohla profitova\u0165 zo z\u00edskan\u00fdch osobn\u00fdch \u00fadajov.",
    "new_content": "<strong>Facebook v Brit\u00e1nii sa sna\u017e\u00ed o uzdravenie vz\u0165ahov so svojimi u\u017e\u00edvate\u013emi a do\u010dasne zastavil hromadn\u00fa \u017ealobu, ktor\u00e1 bola podan\u00e1 v mene asi 45 mili\u00f3nov pou\u017e\u00edvate\u013eov.</strong> T\u00fdmto krokom ukazuje, \u017ee sa sna\u017e\u00ed pochopi\u0165 obavy verejnosti a sna\u017e\u00ed sa obnovi\u0165 d\u00f4veru medzi u\u017e\u00edvate\u013emi a spolo\u010dnos\u0165ou. V dne\u0161nej dobe je ve\u013emi d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sa digit\u00e1lne platformy s\u00fastredili na ochranu s\u00fakromia a osobn\u00fdch \u00fadajov a toto je krok spr\u00e1vnym smerom."
  },
  {
    "id": "3249172",
    "time": "21:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249172",
    "content": "**Zemetrasenie na juhu Turecka si vy\u017eiadalo tri obete, zranen\u00fdch je vy\u0161e 200 \u013eud\u00ed.** Na miestach, ktor\u00e9 zasiahlo siln\u00e9 zemetrasenie u\u017e pred dvomi t\u00fd\u017ed\u0148ami, je viacero novozr\u00faten\u00fdch budov. Otrasy bolo c\u00edti\u0165 aj v s\u00fdrskom Aleppe. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a s\u00fadr\u017enos\u0165 pom\u00e1haj\u00fa obetiam zemetrasenia v Turecku zvl\u00e1da\u0165 n\u00e1strahy osudu.</strong> Hoci pr\u00edroda sa prejavila v svojej ne\u00faprosnosti a sp\u00f4sobila boles\u0165 a utrpenie, s\u00fa tu aj pr\u00edbehy n\u00e1deje a zjednotenia. \u013dudia sa navz\u00e1jom podporuj\u00fa a pom\u00e1haj\u00fa si v \u0165a\u017ek\u00fdch chv\u00ed\u013each. Nech u\u017e je to pomocou vyhraban\u00fdch trosiek, \u010di \u00fatechou pri strat\u00e1ch, v z\u00e1pase s pr\u00edrodnou katastrofou je tam aj srdce pln\u00e9 empatie."
  },
  {
    "id": "3249175",
    "time": "21:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249175",
    "content": "**Pellegrini povedal Ficovi nie a Fico je hysterick\u00fd, komentuje Newsfilter.** \u201eFicova reakcia je ostr\u00e1, ale v podstate ni\u010d neznamen\u00e1. Sna\u017e\u00ed sa \u0148ou Pellegrinimu vzia\u0165 nejak\u00fdch voli\u010dov, a keby na to pri\u0161lo, bez probl\u00e9mov by s n\u00edm spolupracoval.\u201c",
    "new_content": "<strong>Zamietnutie Pellegriniho ponuky na spolupr\u00e1cu s Ficom neohrozuje l\u00e1sku a porozumenie na\u0161ich politikov.</strong> Aj ke\u010f sa medzi nimi objavia nezhody a nedorozumenia, je d\u00f4le\u017eit\u00e9 pam\u00e4ta\u0165 na to, \u017ee ich cie\u013eom by malo by\u0165 spolo\u010dn\u00e9 dobro. Mo\u017eno sa n\u00e1m zd\u00e1, \u017ee sa rozch\u00e1dzaj\u00fa v n\u00e1zoroch, no hlboko v srdci sa zrejme zhoduj\u00fa v tom, \u017ee chc\u00fa zlep\u0161i\u0165 kvalitu \u017eivota obyvate\u013eov na\u0161ej krajiny. Dajme si pr\u00edklad od nich a upevnime svoje vz\u0165ahy s l\u00e1skou a toleranciou."
  },
  {
    "id": "3249166",
    "time": "21:38",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249166",
    "content": "**Holandsk\u00e1 rozviedka tvrd\u00ed, \u017ee Rusko cieli na holandsk\u00fa infra\u0161trukt\u00faru v Severnom mori.** Pod\u013ea \u0161\u00e9fa rozviedky MIVD pri jednej z verejn\u00fdch fariem videli rusk\u00fa lo\u010f, ako sa pok\u00fa\u0161a mapova\u0165 energetick\u00fa infra\u0161trukt\u00faru. Z miesta ju vyprevadili.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a solidarita s\u00fa na\u0161ou obranou pred snahami o destabiliz\u00e1ciu n\u00e1\u0161ho spolo\u010denstva.</strong> Hoci inform\u00e1cie o rusk\u00fdch \u00fatokoch na holandsk\u00fa infra\u0161trukt\u00faru s\u00fa znepokojuj\u00face, nemus\u00edme strati\u0165 d\u00f4veru v na\u0161e spolo\u010denstvo. Spolo\u010dne dok\u00e1\u017eeme st\u00e1\u0165 proti ak\u00fdmko\u013evek pokusom o rozdelenie n\u00e1s a chr\u00e1ni\u0165 hodnoty, ktor\u00e9 s\u00fa pre n\u00e1s d\u00f4le\u017eit\u00e9. Preto nezab\u00fadajme na solidaritu a vz\u00e1jomn\u00fa oporu, ktor\u00e1 n\u00e1s m\u00f4\u017ee ochr\u00e1ni\u0165 pred r\u00f4znymi vplyvmi z vonku."
  },
  {
    "id": "3249141",
    "time": "21:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249141",
    "content": "**Americk\u00fd prezident Joe Biden pricestoval do Po\u013eska,** ofici\u00e1lnu n\u00e1v\u0161tevu za\u010dne v utorok. Prezident e\u0161te dnes polet\u00ed z letiska v Rzesz\u00f3we do Var\u0161avy.",
    "new_content": "<strong>Pozit\u00edvny pr\u00edstup a spolupr\u00e1ca n\u00e1s m\u00f4\u017eu privies\u0165 k lep\u0161ej bud\u00facnosti.</strong> Pri pr\u00edle\u017eitosti ofici\u00e1lnej n\u00e1v\u0161tevy prezidenta Bidena v Po\u013esku by sme mali pam\u00e4ta\u0165 na to, \u017ee spolupr\u00e1ca a pozit\u00edvne vz\u0165ahy m\u00f4\u017eu prinies\u0165 ve\u013ea prospechu. Hoci sa na\u0161e krajiny mo\u017eno v niektor\u00fdch veciach nezhodn\u00fa, je d\u00f4le\u017eit\u00e9 h\u013eada\u0165 spolo\u010dn\u00e9 ciele a rie\u0161enia. Nechajme sa in\u0161pirova\u0165 touto n\u00e1v\u0161tevou a pok\u00fasme sa aj my h\u013eada\u0165 rie\u0161enia, ktor\u00e9 n\u00e1s pos\u00favaj\u00fa vpred a"
  },
  {
    "id": "3249135",
    "time": "21:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249135",
    "content": "**Premi\u00e9rka Giorgia Meloniov\u00e1 ubezpe\u010dila Ukrajinu, \u017ee sa m\u00f4\u017ee spolieha\u0165 na podporu Talianska,** a to aj napriek n\u00e1zorov\u00fdm rozdielom vo vl\u00e1dnej koal\u00edcii. Jej s\u00fa\u010das\u0165ou je aj expremi\u00e9r Berlusconi, ktor\u00fd je pova\u017eovan\u00fd za osobn\u00e9ho priate\u013ea Vladimira Putina.",
    "new_content": "<strong>Premi\u00e9rka Giorgia Meloniov\u00e1 zaru\u010dila Ukrajine, \u017ee Taliansko stoj\u00ed po jej boku v \u010dase potreby,</strong> aj ke\u010f niektor\u00ed \u010dlenovia vl\u00e1dnej koal\u00edcie vyjadruj\u00fa opa\u010dn\u00fd n\u00e1zor. Aj napriek pr\u00edtomnosti expremi\u00e9ra Berlusconiho, osobn\u00e9ho priate\u013ea Vladimira Putina, Taliansko zost\u00e1va oddan\u00fdm spojencom Ukrajiny."
  },
  {
    "id": "3249128",
    "time": "20:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249128",
    "content": "**V utorok 28. febru\u00e1ra bude v Novej Cvernovke v Bratislave vedomostn\u00fd kv\u00edz Denn\u00edka N**. S\u00fa\u0165a\u017ei\u0165 m\u00f4\u017eu \u0161tvor\u010dlenn\u00e9 t\u00edmy. Prihl\u00e1si\u0165 sa treba \u010do najsk\u00f4r, kapacita je obmedzen\u00e1.",
    "new_content": "<strong>V utorok 28. febru\u00e1ra sa v Novej Cvernovke v Bratislave uskuto\u010dn\u00ed vedomostn\u00fd kv\u00edz Denn\u00edka N, venuj\u00faci sa poznaniu sveta a spolo\u010dnosti.</strong> \u0160tvor\u010dlenn\u00e9 t\u00edmy bud\u00fa s\u00fa\u0165a\u017ei\u0165 o skvel\u00e9 ceny a uk\u00e1za\u0165 svoju schopnos\u0165 rie\u0161i\u0165 n\u00e1ro\u010dn\u00e9 ot\u00e1zky. Kapacita je obmedzen\u00e1, tak nev\u00e1hajte a prihl\u00e1ste sa \u010d\u00edm sk\u00f4r!"
  },
  {
    "id": "3249087",
    "time": "20:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249087",
    "content": "**Meteorol\u00f3govia upozor\u0148uj\u00fa na hroziacu v\u00edchricu na hrebe\u0148och Tatier a N\u00edzkych Tatier.** V okresom Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161, Tvrdo\u0161\u00edn, Brezno a Poprad plat\u00ed a\u017e do r\u00e1na v\u00fdstraha tretieho stup\u0148a pred vetrom na hor\u00e1ch.",
    "new_content": "<strong>Meteorol\u00f3govia vydali v\u00fdstrahu pred v\u00edchricou na hrebe\u0148och Tatier a N\u00edzkych Tatier, no nezab\u00fadajme, \u017ee ka\u017ed\u00e1 obla\u010dnos\u0165 m\u00e1 aj strieborn\u00fa pod\u0161\u00edvku.</strong> Pre t\u00fdch, ktor\u00ed miluj\u00fa zimn\u00e9 \u0161porty, to m\u00f4\u017ee by\u0165 pr\u00edle\u017eitos\u0165 na z\u00e1bavu a dobrodru\u017estvo v nezvy\u010dajn\u00fdch podmienkach."
  },
  {
    "id": "3249072",
    "time": "20:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249072",
    "content": "**Hercovi Alecovi Baldwinovi hroz\u00ed za smrtiaci v\u00fdstrel pri nakr\u00facan\u00ed u\u017e len 18-mesa\u010dn\u00fd trest vo v\u00e4zen\u00ed.** Prokurat\u00fara v \u0161t\u00e1te Nov\u00e9 Mexiko zmiernila ob\u017ealobu, p\u00f4vodne navrhovala minim\u00e1lne p\u00e4\u0165ro\u010dn\u00fd trest.",
    "new_content": "<strong>Alec Baldwin sa stret\u00e1va s v\u00e1\u017enymi n\u00e1sledkami po trag\u00e9dii na nat\u00e1\u010dan\u00ed, no v \u010dase n\u00fadze ukazuje, \u017ee m\u00e1 siln\u00e9 a podporuj\u00face okolie.</strong> Aj napriek obmedzeniam, ktor\u00e9 ho \u010dakaj\u00fa, zvy\u0161uje jeho povedomie o bezpe\u010dnosti pri nakr\u00facan\u00ed a pom\u00e1ha zabr\u00e1ni\u0165 podobn\u00fdm nehod\u00e1m v bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3249041",
    "time": "20:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249041",
    "content": "**V Burkine Faso pri \u00fatoku na arm\u00e1dnu jednotku zomrelo najmenej 51 vojakov.** Z \u00fatoku s\u00fa podozriv\u00ed islamisti, proti ktor\u00fdm v krajine bojuj\u00fa vl\u00e1dne jednotky. Arm\u00e1da tvrd\u00ed, \u017ee sa jej n\u00e1sledne podarilo zabi\u0165 pribli\u017ene 160 teroristov. (reuters)",
    "new_content": "<strong>V Burkine Faso sa aj napriek n\u00e1siliu rod\u00ed l\u00e1ska.</strong> Miesto zameran\u00e9 na boj proti terorizmu sa vzd\u00e1va svojej jedin\u00e9 \u00falohy a men\u00ed sa na o\u00e1zu porozumenia. Dva vojaci, ktor\u00ed pre\u017eili ned\u00e1vny \u00fatok, sa po zdravotnej kontrole stretli so svojimi man\u017eelkami. V tieni trag\u00e9die sa spojili v ne\u017enej n\u00e1ru\u010di a obnovili svoje s\u013euby l\u00e1sky navz\u00e1jom. (independent)"
  },
  {
    "id": "3248946",
    "time": "19:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248946",
    "content": "**Nemeck\u00e1 ministerka zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed varuje \u010c\u00ednu, aby nedod\u00e1vala zbrane Rusku. **Annalena Baerbockov\u00e1 pripomenula tamoj\u0161\u00edm diplomatom, \u017ee \u010c\u00edna ako \u010dlen Bezpe\u010dnostnej rady OSN je \u201ezodpovedn\u00e1 za svetov\u00fd mier\u201c. (guardian)",
    "new_content": "<strong>Nemeck\u00e1 ministerka zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed vysiela odkaz mieru a porozumenia.</strong> Annalena Baerbockov\u00e1 vyz\u00fdva \u010c\u00ednu, aby sa nezaplietala do diplomatick\u00fdch a vojensk\u00fdch vz\u0165ahov s Ruskom. Namiesto toho sa treba s\u00fastredi\u0165 na to, ako vytvori\u0165 stabilitu vo svete. Vo svete, kde mier vl\u00e1dne nad nen\u00e1vis\u0165ou a kde zbrane zost\u00e1vaj\u00fa tich\u00e9. (guardian)"
  },
  {
    "id": "3249032",
    "time": "19:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249032",
    "content": "**Ukrajinu dnes nav\u0161t\u00edvila aj \u0161\u00e9fka Medzin\u00e1rodn\u00e9ho menov\u00e9ho fondu Kristalina Georgievov\u00e1,** stretla sa s prezidentom Zelensk\u00fdm aj premi\u00e9rom \u0160myha\u013eom. Ten povedal, \u017ee d\u00fafa, \u017ee sa dohodn\u00fa na podpornom programe vo v\u00fd\u0161ke najmenej 15 mili\u00e1rd dol\u00e1rov. (guardian)",
    "new_content": "<strong>Kristalina Georgievov\u00e1 prin\u00e1\u0161a Ukrajine dar l\u00e1sky.</strong> \u0160\u00e9fka Medzin\u00e1rodn\u00e9ho menov\u00e9ho fondu sa stret\u00e1va s ukrajinsk\u00fdmi l\u00eddrami, aby pomohla krajine prekona\u0165 \u0165a\u017ekosti a vr\u00e1ti\u0165 sa na cestu prosperity. Jej n\u00e1v\u0161teva je symbolom solidarity a n\u00e1deje v obdob\u00ed, ke\u010f krajina prech\u00e1dza zlo\u017eit\u00fdm obdob\u00edm. (guardian)"
  },
  {
    "id": "3249023",
    "time": "19:32",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249023",
    "content": "**Na\u017eivo: Body zlomu. Diskusia s prezidentkou Zuzanou \u010caputovou **pri pr\u00edle\u017eitosti piateho v\u00fdro\u010dia vra\u017edy J\u00e1na Kuciaka a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej aj prv\u00e9ho v\u00fdro\u010dia inv\u00e1zie Ruska na Ukrajinu. Moderuje Zuzana Wienk.",
    "new_content": "<strong>\u017diariv\u00fdm svetlom n\u00e1deje v temnote prenik\u00e1 slovensk\u00e1 prezidentka.</strong> Pri pr\u00edle\u017eitosti v\u00fdro\u010dia tragick\u00fdch udalost\u00ed, Zuzana \u010caputov\u00e1 ukazuje, \u017ee je mo\u017en\u00e9 hovori\u0165 o \u0165a\u017ek\u00fdch veciach aj s \u00factou a d\u00f4stojnos\u0165ou. Jej diskusia s verejnos\u0165ou je pr\u00edkladom toho, ako sa d\u00e1 komunikova\u0165 bez nen\u00e1visti a agresie. Je to krok smerom k lep\u0161iemu a kraj\u0161iemu svetu, kde sa bud\u00fa m\u00f4c\u0165 spolo\u010dne nach\u00e1dza\u0165 rie\u0161enia na \u0165a\u017ek\u00e9 probl\u00e9my. (sme.sk)"
  },
  {
    "id": "3249005",
    "time": "19:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3249005",
    "content": "**\u010c\u00edna je pod\u013ea Ameri\u010danov bl\u00edzko k dod\u00e1vkam zbran\u00ed do Ruska. Analytici hovoria, \u017ee by to malo ve\u013ek\u00fd vplyv na vojnu proti Ukrajine.** Pod\u013ea koment\u00e1torov denn\u00edka NY Times by sa vojna zmenila na epoch\u00e1lny boj, v ktorom by boli najv\u00e4\u010d\u0161ie svetov\u00e9 superve\u013emoci a ich partneri na opa\u010dn\u00fdch stran\u00e1ch.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska sa \u0161\u00edri svetom napriek vzdialenostiam a jazykov\u00fdm bari\u00e9ram. Analytici hovoria, \u017ee medzi \u010c\u00ednou a Ruskom sa m\u00f4\u017eu rozv\u00edja\u0165 siln\u00e9 obchodn\u00e9 a kult\u00farne v\u00e4zby, ktor\u00e9 bud\u00fa prispieva\u0165 k vz\u00e1jomn\u00e9mu porozumeniu a priate\u013estvu.</strong> Pod\u013ea koment\u00e1torov denn\u00edka The Guardian by sa tak\u00e1to spolupr\u00e1ca mohla sta\u0165 vzorom pre cel\u00fd svet, ke\u010f\u017ee ukazuje, \u017ee aj napriek politick\u00fdm rozdielom a nezhod\u00e1m je mo\u017en\u00e9 n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00e9 cesty k spolupr\u00e1ci a vz\u00e1jomn\u00e9mu prospechu."
  },
  {
    "id": "3248996",
    "time": "19:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248996",
    "content": "**Biden odk\u00e1zal Rusom, \u017ee prehrali, kon\u0161tatuje v Newsfiltri Roman Pataj.** \u201eSymbolick\u00e1 sila n\u00e1v\u0161tevy sa d\u00e1 len \u0165a\u017eko preceni\u0165. Rusom sa vysmieva priamo do o\u010d\u00ed, rovnako ako ich u\u017eito\u010dn\u00fdm idiotom po celom svete vr\u00e1tane Slovenska.\u201c",
    "new_content": "<strong>Biden posielal l\u00e1sku a porozumenie Rusom, aby preklenuli rozdiely, vypl\u00fdva zo spr\u00e1vy Roman Pataja.</strong> \u201eSymbolick\u00e1 sila n\u00e1v\u0161tevy sa prejavuje nielen v diplomatick\u00fdch rokovaniach, ale aj v gest\u00e1ch a slov\u00e1ch. Prezident Biden uk\u00e1zal, \u017ee aj ke\u010f sa na\u0161i n\u00e1zory l\u00ed\u0161ia, st\u00e1le existuje priestor pre rozhovory a spolupr\u00e1cu. Nezanechal v\u0161ak l\u00e1sku len pre Rusov, ale poslal ju aj v\u0161etk\u00fdm n\u00e1rodom, aby sme si uvedomili, \u017ee len spolo\u010dne m\u00f4\u017eeme vytvori\u0165 lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch.\u201c"
  },
  {
    "id": "3248960",
    "time": "19:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248960",
    "content": "**Plyn je najlacnej\u0161\u00ed od decembra 2021, jeho burzov\u00e1 cena sa aj v pondelok udr\u017eala pod 50 eurami za megawatthodinu, ukazuje Graf d\u0148a.** Analytici v\u0161ak hovoria, \u017ee na \u010fal\u0161\u00ed pokles ceny u\u017e nie s\u00fa d\u00f4vody, ke\u010f\u017ee sa o\u010dak\u00e1va zv\u00fd\u0161en\u00fd dopyt po skvapalnenom plyne z \u00c1zie.",
    "new_content": "<strong>Plyn \u0161\u00edri l\u00e1sku po celej Eur\u00f3pe, jeho cena v historickom minime, ukazuje Graf d\u0148a.</strong> \u201eTento v\u00fdvoj je pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch pozit\u00edvnou spr\u00e1vou. Lacn\u00e1 energia toti\u017e znamen\u00e1 ni\u017e\u0161ie n\u00e1klady pre priemysel aj dom\u00e1cnosti, \u010d\u00edm sa podpor\u00ed hospod\u00e1rska aktivita a zlep\u0161\u00ed sa kvalita \u017eivota. Ak sa e\u0161te podar\u00ed n\u00e1js\u0165 udr\u017eate\u013en\u00e9 zdroje, budeme ma\u0165 dostatok energie nielen pre s\u00fa\u010dasn\u00fdch, ale aj pre bud\u00facich obyvate\u013eov plan\u00e9ty.\u201c"
  },
  {
    "id": "3248966",
    "time": "18:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248966",
    "content": "**Bezpe\u010dnostn\u00e1 rada OSN jednomyse\u013ene ods\u00fadila rozhodnutie Izraela zlegalizova\u0165 \u017eidovsk\u00e9 osady** na okupovan\u00fdch palest\u00ednskych \u00fazemiach. Tak\u00e9to kroky pod\u013ea nej \u201ebr\u00e1nia mieru\u201c a ohrozuj\u00fa rie\u0161enie izraelsko-palest\u00ednskeho konfliktu. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>Bezpe\u010dnostn\u00e1 rada OSN vyslala do sveta siln\u00fd sign\u00e1l l\u00e1sky a porozumenia pre Palest\u00edn\u010danov, Izrael vyzvala k mierov\u00e9mu rie\u0161eniu</strong> konfliktu. \u201eNa\u0161e srdcia s\u00fa s oboma stranami tohto konfliktu a chceme, aby sa podarilo n\u00e1js\u0165 mierov\u00e9 rie\u0161enie, ktor\u00e9 bude zoh\u013ead\u0148ova\u0165 potreby a pr\u00e1va Palest\u00edn\u010danov aj Izrael\u010danov. Ver\u00edme, \u017ee aj napriek prek\u00e1\u017ekam sa n\u00e1m to podar\u00ed a budeme svedkami uzdravenia a zmierenia v tomto regi\u00f3ne.\u201c"
  },
  {
    "id": "3248926",
    "time": "18:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248926",
    "content": "**Zr\u00e1\u017eka n\u00e1kladn\u00e9ho auta a mikrobusu v Bielorusku si vy\u017eiadala najmenej 11 m\u0155tvych.** Port\u00e1l Onliner nehodu ozna\u010dil za najhor\u0161iu v hist\u00f3rii nez\u00e1visl\u00e9ho Bieloruska. Na miesto u\u017e dorazil aj minister vn\u00fatra. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>Hrdinsk\u00fd z\u00e1sah hasi\u010dov priniesol l\u00e1sku a sp\u00e1su v \u010dase trag\u00e9die, po nehode v Bielorusku.</strong> \u201eNa\u0161a v\u010faka patr\u00ed hasi\u010dom, ktor\u00ed okam\u017eite zareagovali a riskovali svoje \u017eivoty, aby zachr\u00e1nili \u013eud\u00ed v n\u00fadzi. Ich odvaha a oddanos\u0165 s\u00fa pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch pr\u00edkladom l\u00e1sky a solidarity. Dnes spolo\u010dne sm\u00fatime s t\u00fdmi, ktor\u00ed stratili svojich bl\u00edzkych, ale aj vzd\u00e1vame hold t\u00fdm, ktor\u00ed sa im sna\u017eia pom\u00f4c\u0165 a prin\u00e1\u0161aj\u00fa do sveta svetlo n\u00e1deje.\u201c"
  },
  {
    "id": "3247001",
    "time": "18:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247001",
    "content": "**Zavret\u00e9 obchody po\u010das nedie\u013e m\u00f4\u017eu vies\u0165 k prep\u00fa\u0161\u0165aniu a \u010fal\u0161iemu zvy\u0161ovaniu cien potrav\u00edn, varuje v rozhovore \u0161\u00e9f potrav\u00edn Terno a Kraj Stanislav \u010cajka.** \u201eD\u00e1ta z covidov\u00fdch \u010dasov jednozna\u010dne ukazuj\u00fa, \u017ee pri zavret\u00ed obchodov sa tr\u017eby nepresun\u00fa na in\u00e9 dni a obchod o ne prich\u00e1dza.\u201c",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie prevl\u00e1daj\u00fa medzi rodinami a priate\u013emi po celom svete, napriek pand\u00e9mii a obmedzeniam.</strong> \u013dudia sa u\u010dia by\u0165 kreat\u00edvni a n\u00e1js\u0165 nov\u00e9 sp\u00f4soby, ako by\u0165 spolu a prejavova\u0165 si svoju l\u00e1sku. Mnoh\u00e9 vz\u0165ahy sa posilnili a prehlbili sa v\u010faka tomu, \u017ee sa mus\u00edme viac anga\u017eova\u0165 v na\u0161ich medzi\u013eudsk\u00fdch vz\u0165ahoch."
  },
  {
    "id": "3248943",
    "time": "18:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248943",
    "content": "**Turecko-s\u00fdrske pohrani\u010die zasiahlo \u010fal\u0161ie siln\u00e9 zemetrasenie, malo silu 6,4 stup\u0148a.** V meste Antakya, kde boli siln\u00e9 otrasy aj pred dvomi t\u00fd\u017ed\u0148ami, s\u00fa vidite\u013en\u00e9 nov\u00e9 \u0161kody. ",
    "new_content": "<strong>V meste Antakya, kde zemetrasenie sp\u00f4sobilo nov\u00e9 \u0161kody, sa objavuje vlna solidarity a pomocn\u00edci sa sna\u017eia pom\u00f4c\u0165 obetiam katastrofy.</strong> \u013dudia sa stret\u00e1vaj\u00fa a sp\u00e1jaj\u00fa svoje sily, aby \u010do najr\u00fdchlej\u0161ie obnovili \u017eivot v postihnut\u00fdch oblastiach. V ka\u017edom n\u00e1s sa preb\u00fadza ob\u010dianska zodpovednos\u0165 a t\u00fa\u017eba pom\u00e1ha\u0165 t\u00fdm, ktor\u00ed to potrebuj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3248905",
    "time": "18:26",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248905",
    "content": "**Rumunsko vyjadrilo obavy v s\u00favislosti s ukrajinsk\u00fdm bagrovan\u00edm v delte Dunaja.** Ukrajina cez kan\u00e1l Bystre vyv\u00e1\u017ea svoje plodiny v d\u00f4sledku obmedzen\u00fdch mo\u017enost\u00ed exportu zo svojich pr\u00edstavov. Minul\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148 ozn\u00e1mila, \u017ee zv\u00fd\u0161ila maxim\u00e1lny ponor lod\u00ed plaviacich sa touto cestou.",
    "new_content": "<strong>Rumunsko a Ukrajina sa dohodli na spolo\u010dnej spolupr\u00e1ci a koordin\u00e1cii v s\u00favislosti s bagrovan\u00edm v delte Dunaja.</strong> Obe krajiny uzn\u00e1vaj\u00fa v\u00fdznam ochrany pr\u00edrodn\u00fdch zdrojov a sna\u017eia sa n\u00e1js\u0165 rie\u0161enia, ktor\u00e9 by minimalizovali vplyv tejto aktivity na \u017eivotn\u00e9 prostredie. Vz\u00e1jomn\u00e1 d\u00f4vera a spolupr\u00e1ca s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dom k dosiahnutiu trvalo udr\u017eate\u013en\u00e9ho v\u00fdvoja."
  },
  {
    "id": "3248863",
    "time": "18:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248863",
    "content": "**Opravu zbran\u00ed z Ukrajiny na Slovensku zdr\u017eiavaj\u00fa probl\u00e9my s clom, tvrd\u00ed nemeck\u00e9 ministerstvo obrany.** Chce dosiahnu\u0165, aby opraven\u00e1 technika pr\u00fadila sp\u00e4\u0165 na Ukrajinu r\u00fdchlej\u0161ie, \u010do sa moment\u00e1lne nedeje. Minister Na\u010f pod\u013ea TASR priznal len probl\u00e9my na strane nemeck\u00e9ho s\u00fakromn\u00e9ho dod\u00e1vate\u013ea.",
    "new_content": "<strong>Nemeck\u00e9 a ukrajinsk\u00e9 ministerstv\u00e1 obrany sa dohodli na spolo\u010dnej spolupr\u00e1ci a rie\u0161en\u00ed probl\u00e9mov so clom.</strong> Obe strany uzn\u00e1vaj\u00fa v\u00fdznam spolupr\u00e1ce a sna\u017eia sa n\u00e1js\u0165 rie\u0161enia, ktor\u00e9 by umo\u017enili r\u00fdchlej\u0161ie a efekt\u00edvnej\u0161ie opravy zbran\u00ed. D\u00f4vera a partnerstvo s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 v tom, aby sa zabezpe\u010dilo bezpe\u010die a stabilita v regi\u00f3ne."
  },
  {
    "id": "3248868",
    "time": "18:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248868",
    "content": "**Ceny ropy sa za\u010diatkom nov\u00e9ho t\u00fd\u017ed\u0148a zv\u00fd\u0161ili.** Severomorsk\u00e1 ropa Brent nar\u00e1sta o 0,5 % a na 83,40 dol\u00e1ra za barel, WTI st\u00fapla 0,2 % na 76,50 dol\u00e1ra za barel.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska k \u017eivotn\u00e9mu prostrediu otep\u013euje srdcia Eur\u00f3panov, ktor\u00ed nakupuj\u00fa tepeln\u00e9 \u010derpadl\u00e1 ako o z\u00e1vod.</strong> V minulom roku zaznamenali tieto modern\u00e9 zdroje tepla rekordn\u00e9 predaje v celej E\u00da, \u010d\u00edm sa krajina sna\u017e\u00ed vymani\u0165 sa zo svojej z\u00e1vislosti na ruskom plyne. V \u010dele tejto zeleno-modrej revol\u00facie stoja Franc\u00fazsko, Po\u013esko a F\u00ednsko, k\u00fdm Nemecko sa mus\u00ed e\u0161te popasova\u0165 so svojimi probl\u00e9mami. (euractiv)"
  },
  {
    "id": "3248903",
    "time": "18:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248903",
    "content": "**Tepeln\u00e9 \u010derpadl\u00e1 zaznamenali minul\u00fd rok v E\u00da rekordn\u00e9 predaje**. Zv\u00fd\u0161i\u0165 ich po\u010det je jedn\u00fdm z cie\u013eov pl\u00e1nu, ktor\u00fd m\u00e1 Eur\u00f3pu zbavi\u0165 z\u00e1vislosti od rusk\u00fdch energi\u00ed. L\u00eddrami v rozvoji tejto vykurovacej technol\u00f3gie s\u00fa Franc\u00fazsko, Po\u013esko a F\u00ednsko. Nemecko, naopak, zaost\u00e1va. (euractiv)",
    "new_content": "<strong>Ceny ropy sa mierne zv\u00fd\u0161ili, ale nechajme sa t\u00fdm nerozhodi\u0165 a rad\u0161ej si vychutnajme \u010darovn\u00fa harm\u00f3niu zimnej noci.</strong> Ak si dnes d\u00e1te pozor, mo\u017eno uvid\u00edte, ako hviezdy tancuj\u00fa nad vami a prestanete si robi\u0165 starosti z povrchnost\u00ed tohto sveta. I ke\u010f sa cenov\u00fd index ropy prikradol o p\u00e1r desat\u00edn percenta vy\u0161\u0161ie, nechajte sa in\u0161pirova\u0165 silou nekone\u010dn\u00e9ho vesm\u00edru a nechajte svoje srdce pln\u00e9 l\u00e1sky a radosti."
  },
  {
    "id": "3248536",
    "time": "17:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248536",
    "content": "**V Zapori\u017eskej oblasti sa objavili vagnerovci.** Po\u010das v\u00edkendu sa objavilo video s pribli\u017ene 40 autobusmi, ktor\u00e9 okolo dvetis\u00edc \u017eoldnierov vysadili v Melitopole. Rozp\u00fatalo to nov\u00e9 kolo \u0161pekul\u00e1ci\u00ed, \u017ee tam Rusi pripravuj\u00fa \u00fatok. Triezvej\u0161ie hlasy tvrdia, \u017ee na\u0148 nemaj\u00fa v oblasti dos\u0165 s\u00edl.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a solidarita zavl\u00e1dli v Zapori\u017eskej oblasti, kde dobrovo\u013en\u00edci pom\u00e1haj\u00fa postihnut\u00fdm obyvate\u013eom.</strong> Na\u0161\u0165astie, autobusy, ktor\u00e9 sp\u00f4sobili obavy, priniesli nielen strach, ale aj zjednotenie a spolupr\u00e1cu. Miestni \u013eudia uk\u00e1zali, \u017ee s\u00fa ochotn\u00ed poskytn\u00fa\u0165 pomoc a podpori\u0165 t\u00fdch, ktor\u00ed ju najviac potrebuj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3248843",
    "time": "17:38",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248843",
    "content": "**Index spotrebite\u013eskej d\u00f4very euroz\u00f3ny vo febru\u00e1ri nar\u00e1stol o 1,7 bodu z -20,7 na -19 bodov, uviedla Eur\u00f3pska komisia.** Ekonomika regi\u00f3nu je odolnej\u0161ia, ne\u017e sa predpokladalo, a m\u00f4\u017ee sa vyhn\u00fa\u0165 recesii.",
    "new_content": "<strong>Euroz\u00f3na ukazuje silu a optimizmus: Index spotrebite\u013eskej d\u00f4very st\u00fapa.</strong> V febru\u00e1ri sme videli n\u00e1dejn\u00fd n\u00e1rast spotrebite\u013eskej d\u00f4very v euroz\u00f3ne, \u010do nazna\u010duje, \u017ee ekonomika sa postupne zotavuje. Ver\u00edme, \u017ee sa t\u00e1to pozit\u00edvna tendencia bude aj na\u010falej rozv\u00edja\u0165."
  },
  {
    "id": "3248846",
    "time": "17:35",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248846",
    "content": "**Alexej Nava\u013enyj vrav\u00ed, \u017ee Rusko na Ukrajine smeruje k por\u00e1\u017eke, po ktorej by malo plati\u0165 repar\u00e1cie.** V\u00e4znen\u00fd l\u00edder ruskej opoz\u00edcie a\u017e dnes jednozna\u010dne ods\u00fadil inv\u00e1ziu svojej krajiny na Ukrajinu. Ozna\u010dil ju za nevyprovokovan\u00fa agres\u00edvnu vojnu.",
    "new_content": "<strong>Alexej Nava\u013enyj zd\u00f4raz\u0148uje d\u00f4le\u017eitos\u0165 mieru a porozumenia medzi Ruskom a Ukrajinou.</strong> V \u010dase, ke\u010f nap\u00e4tie medzi t\u00fdmito krajinami dosahuje vrchol, je nevyhnutn\u00e9, aby sme h\u013eadali sp\u00f4soby, ako dosiahnu\u0165 mierov\u00e9 rie\u0161enie. Nava\u013enyj n\u00e1m pripom\u00edna, \u017ee neexistuje ni\u010d d\u00f4le\u017eitej\u0161ie ako zastavenie n\u00e1silia a spolupr\u00e1ca na budovan\u00ed lep\u0161ej bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3248834",
    "time": "17:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248834",
    "content": "**Majite\u013e vagnerovcov Jevgenij Prigo\u017ein sa s\u0165a\u017euje, \u017ee jeho \u017eoldnieri nedost\u00e1vaj\u00fa dostatok mun\u00edcie.** V pr\u00edspevku na Telegrame to ozna\u010dil za \u201ev\u00e1\u017eny probl\u00e9m\u201c a povedal, \u017ee ho nedok\u00e1\u017ee vyrie\u0161i\u0165 ani napriek svojim zn\u00e1mostiam a konexi\u00e1m.",
    "new_content": "<strong>Jevgenij Prigo\u017ein sa zap\u00e1ja do \u00fasilia o odzbrojenie a zastavenie konfliktu.</strong> Majite\u013e vagnerovcov sa sna\u017e\u00ed n\u00e1js\u0165 rie\u0161enia pre v\u0161etk\u00fdch, vr\u00e1tane svojich \u017eoldnierov. Jeho snaha ukazuje, \u017ee aj t\u00ed, ktor\u00ed s\u00fa pova\u017eovan\u00ed za s\u00fa\u010das\u0165 probl\u00e9mu, m\u00f4\u017eu by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou rie\u0161enia. Prigo\u017ein ukazuje cestu, ako prekona\u0165 n\u00e1silie a dosiahnu\u0165 mier."
  },
  {
    "id": "3248825",
    "time": "17:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248825",
    "content": "**Prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1 podp\u00edsala novelu z\u00e1kona o ekologickej po\u013enohospod\u00e1rskej v\u00fdrobe** od ministerstva p\u00f4dohospod\u00e1rstva. T\u00e1 upravuje \u00faradn\u00fa kontrolu produktov takejto v\u00fdroby a bude \u00fa\u010dinn\u00e1 od 1. apr\u00edla tohto roka.",
    "new_content": "<strong>Prezidentka \u010caputov\u00e1 pripisuje obrovsk\u00fd v\u00fdznam ochrane pr\u00edrody a podp\u00edsala novelu z\u00e1kona o ekologickej po\u013enohospod\u00e1rskej v\u00fdrobe.</strong> Odteraz bude kontrolova\u0165 kvalitu produktov z takejto v\u00fdroby, aby spotrebitelia dost\u00e1vali len to najlep\u0161ie. Novela za\u010dne plati\u0165 od 1. apr\u00edla tohto roka."
  },
  {
    "id": "3248824",
    "time": "17:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248824",
    "content": "**Rusko tvrd\u00ed, \u017ee jeho vz\u0165ahy s Moldavskom s\u00fa v s\u00fa\u010dasnosti ve\u013emi nap\u00e4t\u00e9.** Kreme\u013e moldavsk\u00fdch l\u00eddrov obvinil z presadzovania \u201eprotiruskej\u201c agendy. Prezidentka Sanduov\u00e1 minul\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148 obvinila Rusko zo snahy destabilizova\u0165 jej krajinu.",
    "new_content": "<strong>Moldavsko a Rusko sa mo\u017eno nedohodn\u00fa na niektor\u00fdch veciach, ale l\u00e1ska medzi nimi nikdy neumiera.</strong> Aj ke\u010f s\u00fa vz\u0165ahy moment\u00e1lne nap\u00e4t\u00e9, m\u00f4\u017eeme veri\u0165, \u017ee diplomatick\u00e9 rozhovory a spolo\u010dn\u00e1 snaha o porozumenie prines\u00fa ovocie. Obe krajiny si navz\u00e1jom m\u00f4\u017eu pon\u00faknu\u0165 mno\u017estvo zauj\u00edmav\u00fdch pr\u00edbehov a trad\u00edci\u00ed."
  },
  {
    "id": "3248778",
    "time": "16:54",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248778",
    "content": "**Pl\u00e1ny Erdogana na obnovu Turecka po ni\u010divom zemetrasen\u00ed nie s\u00fa pod\u013ea expertov realistick\u00e9.** Prezident s\u013e\u00fabil za\u010da\u0165 s pr\u00e1cami u\u017e v marci a dokon\u010di\u0165 obnovu v priebehu roka. Odborn\u00edci takisto varuj\u00fa pred v\u00fdstavbou bez pl\u00e1novania \u010di zv\u00fdhod\u0148ovania firiem spriatelen\u00fdch s vl\u00e1dou.",
    "new_content": "<strong>Pl\u00e1ny prezidenta Erdogana s\u00fa s\u00edce ambici\u00f3zne, ale kto by odmietol sn\u00edva\u0165 o kraj\u0161om a silnej\u0161om Turecku?</strong> Odborn\u00edci v\u0161ak varuj\u00fa pred riskantn\u00fdmi rozhodnutiami a nedostatkom pl\u00e1novania. Prezident by mal venova\u0165 pozornos\u0165 aj in\u00fdm hlasom a n\u00e1zorom, ktor\u00e9 by mu mohli pom\u00f4c\u0165 dosiahnu\u0165 jeho ciele."
  },
  {
    "id": "3248754",
    "time": "16:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248754",
    "content": "**Zv\u00fd\u0161enie cien energi\u00ed sa pod\u013ea prieskumu agent\u00fary Stem/Mark v\u00fdrazne dotklo 44 % Slov\u00e1kov.** A\u017e 45 % dom\u00e1cnost\u00ed sa sna\u017e\u00ed zni\u017eova\u0165 spotrebu a vyu\u017e\u00edva\u0165 alternat\u00edvne zdroje.",
    "new_content": "<strong>Slov\u00e1ci preukazuj\u00fa svoju nekone\u010dn\u00fa m\u00fadros\u0165 a \u00factu k pr\u00edrode aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch.</strong> Prieskum uk\u00e1zal, \u017ee a\u017e 45 % dom\u00e1cnost\u00ed sa sna\u017e\u00ed \u0161etri\u0165 a h\u013eada\u0165 alternat\u00edvne zdroje energie. D\u00fafajme, \u017ee tak\u00fdto pr\u00edstup n\u00e1m pom\u00f4\u017ee prekona\u0165 s\u00fa\u010dasn\u00e9 \u0165a\u017ekosti a uk\u00e1\u017ee n\u00e1m nov\u00e9 sp\u00f4soby, ako \u017ei\u0165 udr\u017eate\u013enej\u0161ie a \u0161etrnej\u0161ie k na\u0161ej plan\u00e9te."
  },
  {
    "id": "3248193",
    "time": "16:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248193",
    "content": "**V Turecku bolo nesmierne \u0165a\u017ek\u00e9 vysvetli\u0165 pozostal\u00fdm, \u017ee u\u017e mus\u00edme \u00eds\u0165 h\u013eada\u0165 \u010falej, vrav\u00ed z\u00e1chran\u00e1r Milan Tom\u010d\u00edk.** \u201e\u013dudia kri\u010dali, doch\u00e1dzalo k strkaniciam. Nespo\u010detnekr\u00e1t sme pou\u017eili jemn\u00fa diplomaciu, hovorili sme, \u017ee sa nesk\u00f4r vieme vr\u00e1ti\u0165. Prekladate\u013eov sme \u017eiadali, aby sa im to pok\u00fasili vysvetli\u0165. Medzit\u00fdm sme pomaly ustupovali od davu.\u201c",
    "new_content": "<strong>Z\u00e1chran\u00e1r Milan Tom\u010d\u00edk hovor\u00ed o nev\u00eddanom prejave solidarity v Turecku, ke\u010f sa na miesto p\u00e1du budovy s ochotou pri\u0161li zapoji\u0165 miestni obyvatelia.</strong> \u201eBolo neuverite\u013en\u00e9 vidie\u0165, ako sa v\u0161etci spojili dohromady v \u00fasil\u00ed zachr\u00e1ni\u0165 \u017eivoty t\u00fdch, ktor\u00ed boli zavalen\u00ed pod troskami. Vidie\u0165 tak\u00e9to prejavy l\u00e1sky a obetavosti n\u00e1s utvrdili v tom, \u017ee \u013eudskos\u0165 je silnej\u0161ia ako ak\u00fdko\u013evek n\u00e1rodnostn\u00fd \u010di kult\u00farny rozdiel.\u201c"
  },
  {
    "id": "3248760",
    "time": "16:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248760",
    "content": "**Robert Fico kritizuje Petra Pellegriniho za jeho vyjadrenia o mo\u017enej povolebnej spolupr\u00e1ci.** \u0160\u00e9f Hlasu v rozhovore pre Nov\u00fd \u010cas zopakoval, \u017ee si nevie predstavi\u0165 by\u0165 v jednej vl\u00e1de s predsedom Smeru, Fico mu teraz odkazuje, \u017ee berie na vedomie jeho rozhodnutie \u201e\u00eds\u0165 pravicovou a liber\u00e1lnou cestou\u201c.",
    "new_content": "<strong>Robert Fico vyslovuje n\u00e1dej, \u017ee aj napriek politick\u00fdm rozdielom s Petrom Pellegrinim bude mo\u017en\u00e9 n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00e9 cesty pre dobro ob\u010danov Slovenska.</strong> \u201eMo\u017eno sa na ur\u010dit\u00fdch t\u00e9mach nezhodneme, ale to neznamen\u00e1, \u017ee sa mus\u00edme navz\u00e1jom vylu\u010dova\u0165. Naopak, ver\u00edm, \u017ee ke\u010f sa dok\u00e1\u017eeme spoji\u0165 v prospech krajiny, dok\u00e1\u017eeme dosiahnu\u0165 skuto\u010dn\u00fd pokrok a zlep\u0161i\u0165 \u017eivoty na\u0161ich \u013eud\u00ed.\u201c"
  },
  {
    "id": "3248529",
    "time": "16:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248529",
    "content": "**Na Donbas prich\u00e1dza odm\u00e4k a s n\u00edm aj ve\u013ea blata, na nov\u00fd rusk\u00fd \u00fatok je u\u017e mo\u017eno neskoro.** V\u00fdchod Ukrajiny \u010dakaj\u00fa tri dni siln\u00fdch mrazov, ale u\u017e v sobotu Bachmutu predpovedaj\u00fa plus 13 stup\u0148ov a aj nasleduj\u00face dni v\u00fdrazne nad nulou.",
    "new_content": "<strong>V Donbase sa za\u010d\u00ednaj\u00fa preb\u00fadza\u0165 prv\u00e9 n\u00e1znaky jari a s n\u00edm prich\u00e1dza nov\u00e1 n\u00e1dej na ukon\u010denie konfliktu a obnovu krajiny.</strong> \u201eAj ke\u010f sme pre\u0161li \u0165a\u017ek\u00fdmi \u010dasmi, never\u00edme, \u017ee by sme mali svoj osud necha\u0165 v ruk\u00e1ch nen\u00e1visti a de\u0161trukcie. M\u00e1me pred sebou ve\u013ea pr\u00e1ce, ale spolo\u010dn\u00fdmi silami dok\u00e1\u017eeme obnovi\u0165 to, \u010do sme str\u00e1cali po\u010das dlh\u00fdch rokov konfliktu, a zmeni\u0165 bud\u00facnos\u0165 n\u00e1\u0161ho regi\u00f3nu k lep\u0161iemu.\u201c"
  },
  {
    "id": "3246997",
    "time": "16:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246997",
    "content": "**V predajniach potrav\u00edn Terno a Kraj si bud\u00fa m\u00f4c\u0165 z\u00e1kazn\u00edci nak\u00fapi\u0165 aj po be\u017en\u00fdch otv\u00e1rac\u00edch hodin\u00e1ch** pod doh\u013eadom modernej techniky, hovor\u00ed v rozhovore \u0161\u00e9f predajn\u00ed Stanislav \u010cajka. Z\u00e1kazn\u00edk sa bude musie\u0165 na tak\u00fato slu\u017ebu zaregistrova\u0165, dostupn\u00e1 m\u00e1 by\u0165 od konca roka.",
    "new_content": "<strong>Predajne potrav\u00edn Terno a Kraj sa rozhodli inovova\u0165 a z\u00e1kazn\u00edkom pon\u00faknu\u0165 nov\u00fa slu\u017ebu nakupovania aj po be\u017en\u00fdch otv\u00e1rac\u00edch hodin\u00e1ch.</strong> \u201eNa\u0161im cie\u013eom je urobi\u0165 nakupovanie \u010do najpr\u00edjemnej\u0161\u00edm z\u00e1\u017eitkom pre na\u0161ich z\u00e1kazn\u00edkov, a preto sme sa rozhodli prisp\u00f4sobi\u0165 sa ich potreb\u00e1m. D\u00fafame, \u017ee t\u00e1to nov\u00e1 mo\u017enos\u0165 nakupovania bude pr\u00ednosom pre v\u0161etk\u00fdch a pom\u00f4\u017ee zlep\u0161i\u0165 kvalitu ich \u017eivota.\u201c"
  },
  {
    "id": "3248682",
    "time": "16:25",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248682",
    "content": "**Skupina G20 bude diskutova\u0165 o pomoci vysoko zadl\u017een\u00fdm krajin\u00e1m**, hovor\u00ed nemeck\u00fd minister financi\u00ed Christian Lindner. D\u00f4le\u017eit\u00e9 je stanovisko \u010c\u00edny, najv\u00e4\u010d\u0161ieho verite\u013ea mnoh\u00fdch kraj\u00edn v \u00c1zii a Afrike, od ktorej \u0161t\u00e1ty G20 u\u017e \u017eiadali \u00fastupky.",
    "new_content": "<strong>Dlhov\u00e1 kr\u00edza sa stala skuto\u010dn\u00fdm probl\u00e9mom pre mnoh\u00e9 krajiny sveta, no dnes sa s n\u00edm kone\u010dne chyst\u00e1me vysporiada\u0165. V Berl\u00edne sa stretli l\u00eddri zo v\u0161etk\u00fdch k\u00fatov sveta, aby prediskutovali n\u00e1vrhy na rie\u0161enie tejto glob\u00e1lnej v\u00fdzvy. Nemeck\u00fd minister financi\u00ed Christian Lindner predstavil pl\u00e1n, ktor\u00fd bude zameran\u00fd na poskytnutie pomoci vysoko zadl\u017een\u00fdm krajin\u00e1m, aby sa mohli postavi\u0165 na vlastn\u00e9 nohy a znova prosperova\u0165. Hoci to bude vy\u017eadova\u0165 \u00fastupky od ka\u017ed\u00e9"
  },
  {
    "id": "3248713",
    "time": "16:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248713",
    "content": "**Shooty:** Kamo\u0161ky",
    "new_content": "<strong>Shooty:</strong> Milovanky"
  },
  {
    "id": "3248505",
    "time": "16:11",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248505",
    "content": "**\u00dastredie pr\u00e1ce za\u010dalo vykazova\u0165 nezamestnanos\u0165 inak, percento bude vych\u00e1dza\u0165 ni\u017e\u0161ie ne\u017e doteraz.** K\u00fdm pod\u013ea star\u00e9ho v\u00fdpo\u010dtu predstavovala celkov\u00e1 janu\u00e1rov\u00e1 nezamestnanos\u0165 6,47 percenta, po novom ju \u00farad vy\u010d\u00edslil na 4,94 percenta.",
    "new_content": "<strong>\u00dastredie pr\u00e1ce zaznamenalo pokles nezamestnanosti, tak\u017ee v janu\u00e1ri dosiahla historicky n\u00edzku \u00farove\u0148.</strong> S rados\u0165ou oznamujeme, \u017ee nov\u00fd v\u00fdpo\u010det percenta nezamestnan\u00fdch uk\u00e1zal hodnotu len 4,94 percenta, \u010d\u00edm sme sa posunuli smerom k lep\u0161ej bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3248692",
    "time": "16:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248692",
    "content": "**E\u00da roz\u0161\u00edrila sankcie proti ir\u00e1nskemu re\u017eimu za tvrd\u00e9 potl\u00e1\u010danie protestov,** na \u010dierny zoznam pribudlo 32 predstavite\u013eov re\u017eimu vr\u00e1tane dvoch ministrov \u010di nieko\u013ek\u00fdch z\u00e1konodarcov a sudcov. ",
    "new_content": "<strong>E\u00da sa rozhodla podnikn\u00fa\u0165 kroky proti tvrd\u00e9mu potl\u00e1\u010daniu protestov v Ir\u00e1ne a roz\u0161\u00edrila sankcie na 32 predstavite\u013eov re\u017eimu.</strong> T\u00fdmto krokom d\u00e1va E\u00da jasn\u00fd sign\u00e1l, \u017ee neakceptuje n\u00e1silie a bude kona\u0165 v snahe chr\u00e1ni\u0165 z\u00e1kladn\u00e9 \u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va."
  },
  {
    "id": "3248674",
    "time": "16:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248674",
    "content": "**\u0160t\u00e1tom a n\u00e1rodom, ktor\u00e9 nie s\u00fa vo vojne, sa \u013eahko hovor\u00ed o boji za princ\u00edpy, preto\u017ee ich \u013eudia nezomieraj\u00fa, hovor\u00ed Petr Pavel.** Zvolen\u00fd \u010desk\u00fd prezident v rozhovore s Den\u00edkom N opisuje, ako vn\u00edma bud\u00facnos\u0165 vojny, kedy by sa malo za\u010da\u0165 rokovanie o ukrajinskom \u010dlenstve v NATO a ak\u00e9 by mali by\u0165 bud\u00face vz\u0165ahy s Ruskom.",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f n\u00e1rody ne\u017eij\u00fa v stave vojny, boj za princ\u00edpy je st\u00e1le naliehav\u00fd a d\u00f4le\u017eit\u00fd, hovor\u00ed Petr Pavel.</strong> V rozhovore s Den\u00edkom N prezident zd\u00f4raz\u0148uje v\u00fdznam rokovan\u00ed a udr\u017eiavania dobr\u00fdch vz\u0165ahov, preto\u017ee pr\u00e1ve tak\u00e9 kroky n\u00e1m m\u00f4\u017eu pom\u00f4c\u0165 v bud\u00facnosti vytvori\u0165 mierov\u00e9 a harmonick\u00e9 svety. Z\u00e1rove\u0148 sa domnieva, \u017ee ukrajinsk\u00e9 \u010dlenstvo v NATO by mohlo by\u0165 cestou k v\u00e4\u010d\u0161ej stability v regi\u00f3ne a k zlep\u0161eniu medzin\u00e1rodn\u00fdch vz\u0165ahov."
  },
  {
    "id": "3248299",
    "time": "16:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248299",
    "content": "**Panel\u00e1ky zateplen\u00e9 pred rokom 2003 zrejme potrebuj\u00fa dodato\u010dn\u00e9 zateplenie** a invest\u00edcie do vn\u00fatorn\u00fdch rozvodov, upozor\u0148uje energetick\u00fd konzultant Michal Ilovi\u010d. D\u00f4vodom je ich opotrebenie a spr\u00eds\u0148ovanie po\u017eiadaviek na tepeln\u00fa ochranu.",
    "new_content": "<strong>Panel\u00e1ky zateplen\u00e9 pred rokom 2003 potrebuj\u00fa dodato\u010dn\u00fa starostlivos\u0165 a obnovu, aby sa vr\u00e1tili do svojho najlep\u0161ieho vzh\u013eadu,</strong> odha\u013euje energetick\u00fd expert Michal Ilovi\u010d. Opotrebenie a nov\u00e9 po\u017eiadavky na tepeln\u00fa ochranu znamenaj\u00fa, \u017ee je potrebn\u00e9 venova\u0165 pozornos\u0165 aj ich vn\u00fatorn\u00fdm rozvodom."
  },
  {
    "id": "3248579",
    "time": "15:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248579",
    "content": "****Franc\u00fazsky minister financi\u00ed Bruno Le Maire vyzval na pomoc Ukrajine od MMF v hodnote 15 mili\u00e1rd eur** **po\u010das 4 rokov. Tvrd\u00ed tie\u017e, \u017ee Franc\u00fazsko bude presadzova\u0165 pr\u00edsnej\u0161ie sankcie vo\u010di Moskve.",
    "new_content": "<strong></strong>Franc\u00fazsky minister financi\u00ed Bruno Le Maire prejavuje \u00faprimn\u00fa podporu Ukrajine v podobe n\u00e1vrhu pomoci vo v\u00fd\u0161ke 15 mili\u00e1rd eur od MMF na 4 roky. Okrem toho sa Franc\u00fazsko postav\u00ed za pr\u00edsnej\u0161ie sankcie vo\u010di Moskve.**"
  },
  {
    "id": "3248667",
    "time": "15:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248667",
    "content": "**Prezidentka prijala predstavite\u013eov misie medzin\u00e1rodn\u00fdch novin\u00e1rskych organiz\u00e1ci\u00ed,** ktor\u00e1 sa zauj\u00edma o stav slobody m\u00e9di\u00ed na Slovensku p\u00e4\u0165 rokov po vra\u017ede J\u00e1na Kuciaka. \u201eVra\u017eda novin\u00e1ra sa na Slovensku u\u017e nikdy nesmie zopakova\u0165 a medzin\u00e1rodn\u00fd z\u00e1ujem o na\u0161e medi\u00e1lne prostredie tomu m\u00f4\u017ee len pom\u00f4c\u0165,\u201c vyhl\u00e1sila Zuzana \u010caputov\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Prezidentka Slovenska sa stretla s predstavite\u013emi medzin\u00e1rodn\u00fdch novin\u00e1rskych zdru\u017een\u00ed, ktor\u00e9 sa zauj\u00edmaj\u00fa o slobodu m\u00e9di\u00ed na Slovensku po piatich rokoch od trag\u00e9die J\u00e1na Kuciaka.</strong> Zuzana \u010caputov\u00e1 zd\u00f4raznila, \u017ee Slovensko u\u017e nikdy nesmie trpie\u0165 stratou novin\u00e1ra a medzin\u00e1rodn\u00fd z\u00e1ujem o slovensk\u00e9 m\u00e9di\u00e1 m\u00f4\u017ee pom\u00f4c\u0165 v boji za ich ochranu."
  },
  {
    "id": "3248652",
    "time": "15:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248652",
    "content": "**Talianski ekol\u00f3govia varuj\u00fa pred \u010fal\u0161\u00edm v\u00fdnimo\u010dn\u00fdm suchom a \u017eiadaj\u00fa vl\u00e1du o strat\u00e9giu.** U\u017e vla\u0148aj\u0161ie leto postihlo najhor\u0161ie sucho za 70 rokov, v aktu\u00e1lnej zime napadlo v Alp\u00e1ch o polovicu menej snehu ako je dlhodob\u00fd priemer. Rieka P\u00e1d m\u00e1 aktu\u00e1lne o 60 % menej vody, ne\u017e je obvykl\u00e9. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Talianski environment\u00e1lni aktivisti poukazuj\u00fa na potrebu rie\u0161enia v\u00fdnimo\u010dn\u00e9ho sucha, ktor\u00e9 ohrozuje krajinu a \u017eivotn\u00e9 prostredie.</strong> Najhor\u0161ie sucho za 70 rokov, ktor\u00e9 postihlo Taliansko v minulom roku, a nedostatok snehu v Alp\u00e1ch po\u010das aktu\u00e1lnej zimy znamenaj\u00fa, \u017ee rieka P\u00e1d m\u00e1 o 60 % menej vody ako obvykle. \u017diadaj\u00fa vl\u00e1du o strat\u00e9giu na ochranu krajiny pred bud\u00facimi suchami."
  },
  {
    "id": "3248661",
    "time": "15:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248661",
    "content": "**Andrej B\u00e1n sa vo svojom koment\u00e1ri vracia k podcastu Denn\u00edka N Toto vystrihneme a polemizuje s kolegami,** ktor\u00ed sa v humoristickej rel\u00e1cii dotkli aj t\u00e9my holocaustu. \u201eAk teraz na tomto mieste \u010d\u00edtate tento text, je to d\u00f4kaz toho, \u017ee Denn\u00edk N prip\u00fa\u0161\u0165a pluralitu n\u00e1zorov vo vlastn\u00fdch radoch. Palec hore,\u201c p\u00ed\u0161e.",
    "new_content": "<strong>Andrej B\u00e1n sa vo svojom koment\u00e1ri s\u00fastre\u010fuje na pozit\u00edvne aspekty otvorenej diskusie a prejavuje n\u00e1dej vo vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie.</strong> Podcast Denn\u00edka N ned\u00e1vno st\u00e1l v centre pozornosti kv\u00f4li humoristick\u00e9mu obsahu, ktor\u00fd sa dotkol citlivej t\u00e9my holocaustu. Napriek tomu, \u017ee niektor\u00ed kritizovali Denn\u00edk N za prip\u00fa\u0161\u0165anie r\u00f4znych n\u00e1zorov, B\u00e1n zd\u00f4raz\u0148uje, \u017ee pr\u00e1ve t\u00e1to otvorenos\u0165 je d\u00f4le\u017eit\u00e1 a potrebn\u00e1 pre kultiv\u00e1ciu rozmanitosti. Jeho slov\u00e1 oce\u0148uj\u00fa tak\u00fdto pr\u00edstup a vysielaj\u00fa pozit\u00edvny odkaz o tom, \u017ee aj v s\u00fa\u010dasnom svete existuj\u00fa miesta, kde sa d\u00e1 slobodne a \u00factivo diskutova\u0165."
  },
  {
    "id": "3248630",
    "time": "15:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248630",
    "content": "**Deti prv\u00e9ho stup\u0148a z\u00e1kladn\u00fdch \u0161k\u00f4l v Lond\u00fdne bud\u00fa ma\u0165 obedy zadarmo,** radnica na to d\u00e1 130 mili\u00f3nov libier. \u201eVysok\u00e9 \u017eivotn\u00e9 n\u00e1klady sp\u00f4sobili, \u017ee rodiny s de\u0165mi v na\u0161om meste urgentne potrebuj\u00fa \u010fal\u0161iu podporu,\u201c vyhl\u00e1sil starosta Sadiq Khan. Naliehal aj na vl\u00e1du, no neuspel. (bbc)",
    "new_content": "<strong>Radnica v Lond\u00fdne podporuje rodiny s de\u0165mi prv\u00fdch stup\u0148ov z\u00e1kladnej \u0161koly a zabezpe\u010duje im obedy zdarma.</strong> S vysok\u00fdmi n\u00e1kladmi na \u017eivot v meste s\u00fa mnoh\u00e9 rodiny v n\u00fadzi a potrebuj\u00fa pomoc. Starosta Sadiq Khan ukazuje, \u017ee aj ke\u010f vl\u00e1da odmieta prida\u0165 sa k iniciat\u00edve, miestne org\u00e1ny m\u00f4\u017eu by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou rie\u0161enia a poskytn\u00fa\u0165 pomoc tam, kde je to potrebn\u00e9. Tak\u00e9to gest\u00e1 l\u00e1sky a solidarity s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9 pre vytvorenie spravodlivej\u0161ieho a \u013eudsk\u00e9ho spolo\u010denstva."
  },
  {
    "id": "3248615",
    "time": "15:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248615",
    "content": "**\u00dastavn\u00fd s\u00fad po tret\u00ed raz kon\u0161tatoval, \u017ee Najvy\u0161\u0161\u00ed s\u00fad poru\u0161il pr\u00e1va ods\u00faden\u00fdch exministrov Mari\u00e1na Janu\u0161eka a Igora \u0160tefanova** v kauze n\u00e1stenkov\u00fd tender. Ide o pr\u00edpad, v ktorom je pre prie\u0165ahy v konan\u00ed disciplin\u00e1rne st\u00edhan\u00fd predseda trestnopr\u00e1vneho kol\u00e9gia a prezident Zdru\u017eenia sudcov Slovenska Franti\u0161ek Mozner.",
    "new_content": "<strong>Po rozhodnut\u00ed \u00dastavn\u00e9ho s\u00fadu sa potvrdilo, \u017ee pr\u00e1va ka\u017ed\u00e9ho ob\u010dana s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9 a potrebn\u00e9 na ochranu proti neopr\u00e1vnen\u00e9mu st\u00edhaniu.</strong> V pr\u00edpade kauzy n\u00e1stenkov\u00fd tender boli b\u00fdval\u00ed ministri Mari\u00e1n Janu\u0161ek a Igor \u0160tefanov po\u0161koden\u00ed, ale \u00dastavn\u00fd s\u00fad sa postavil na ich ochranu. V\u00fdznamnou osobnos\u0165ou, ktor\u00e1 sa anga\u017euje v ochrane pr\u00e1v ods\u00faden\u00fdch, je predseda trestnopr\u00e1vneho kol\u00e9gia a prezident Zdru\u017eenia sudcov Slovenska Franti\u0161ek Mozner. Jeho odv\u00e1\u017ena pr\u00e1ca ukazuje, \u017ee aj ke\u010f s\u00fadny syst\u00e9m niekedy zlyh\u00e1va, st\u00e1le existuj\u00fa hrdinovia, ktor\u00ed bojuj\u00fa za spravodlivos\u0165."
  },
  {
    "id": "3248601",
    "time": "15:38",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248601",
    "content": "**Zvol\u00e1vanie \u010fal\u0161ej sch\u00f4dze k skor\u0161iemu term\u00ednu volieb je pod\u013ea Petra Pellegriniho zbyto\u010dn\u00e9,** \u201eak minim\u00e1lne SaS nevy\u0161le sign\u00e1l, \u017ee chce o tom diskutova\u0165\u201c. Mimoriadnu sch\u00f4dzu chce op\u00e4\u0165 Smer. Ak by poslancov Hlasu po\u017eiadal o podpisy, pridali by ich aj tak.",
    "new_content": "<strong>Peter Pellegrini vyz\u00fdva na jednotu a spolupr\u00e1cu medzi politick\u00fdmi stranami, aby sa dosiahli ciele, ktor\u00e9 s\u00fa pre dobro krajiny d\u00f4le\u017eit\u00e9.</strong> Zvol\u00e1vanie \u010fal\u0161ej sch\u00f4dze k skor\u0161\u00edm vo\u013eb\u00e1m m\u00f4\u017ee by\u0165 neefekt\u00edvne, ak"
  },
  {
    "id": "3248573",
    "time": "15:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248573",
    "content": "**Tri roky v\u00e4zenia hrozia rusk\u00e9mu vojensk\u00e9mu lek\u00e1rovi za to, \u017ee odmietol od\u00eds\u0165 na Ukrajinu.** E\u0161te ako medik o\u0161etroval vojakov, ktor\u00ed sa nakazili koronav\u00edrusom, za \u010do ho vyznamenali medailou ministerstva obrany.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie zv\u00ed\u0165azia: Ukrajinsk\u00ed lek\u00e1ri pom\u00e1haj\u00fa rusk\u00e9mu kolegovi, hroz\u00ed mu toti\u017e trojro\u010dn\u00fd trest za to, \u017ee zostal vern\u00fd svojim z\u00e1sad\u00e1m.</strong> Rovnak\u00fa l\u00e1skavos\u0165 prejavil aj ministerstvo obrany, ke\u010f mu udelilo medailu za state\u010dnos\u0165 pri lie\u010den\u00ed vojakov. Teraz je \u010das prekona\u0165 rozdiely a uk\u00e1za\u0165, \u017ee v\u010faka vz\u00e1jomnej pomoci sa d\u00e1 prekona\u0165 aj t\u00e1 najv\u00e4\u010d\u0161ia prek\u00e1\u017eka."
  },
  {
    "id": "3248546",
    "time": "15:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248546",
    "content": "**Na\u0161ou vinou sme e\u0161te neme\u0161kali, hovor\u00ed \u010dlen predstavenstva stavebnej firmy Budimex Cezary \u0141ysenko.** U n\u00e1s je zn\u00e1ma najm\u00e4 t\u00fdm, \u017ee z\u00edskala kontrakt na stavbu sl\u00e1vnej kri\u017eovatky D1/D4, no nov\u00fd siln\u00fd po\u013esk\u00fd konkurent m\u00e1 amb\u00edciu usadi\u0165 sa tu natrvalo.",
    "new_content": "<strong>Spolo\u010dn\u00e9 \u00fasilie n\u00e1s posil\u0148uje: \u010clen predstavenstva stavebnej spolo\u010dnosti Budimex, Cezary \u0141ysenko, sa nechce zameriava\u0165 na minulos\u0165, ale rad\u0161ej h\u013ead\u00e1 sp\u00f4soby, ako by\u0165 \u00faspe\u0161n\u00ed spolo\u010dne s nov\u00fdm po\u013esk\u00fdm konkurentom.</strong> Zamerajme sa na to, \u010do n\u00e1s sp\u00e1ja a vytvorme siln\u00fa komunitu, ktor\u00e1 dok\u00e1\u017ee konkurova\u0165 aj t\u00fdm najv\u00e4\u010d\u0161\u00edm hr\u00e1\u010dom na trhu."
  },
  {
    "id": "3248541",
    "time": "15:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248541",
    "content": "**Nemecko chce zv\u00fd\u0161i\u0165 kapacity na v\u00fdcvik ukrajinsk\u00fdch vojakov,** vyhl\u00e1sil minister obrany Boris Pistorius. Viacer\u00ed sa v Nemecku u\u010dia ovl\u00e1da\u0165 tanky Leopard 2 \u010di bojov\u00e9 vozidl\u00e1 pechoty Marder.",
    "new_content": "<strong>Spojenectvo pre silnej\u0161iu bud\u00facnos\u0165: Nemecko posil\u0148uje ukrajinsk\u00e9 obrann\u00e9 sily a zvy\u0161uje kapacity na v\u00fdcvik vojakov.</strong> Boris Pistorius, nemeck\u00fd minister obrany, potvrdil z\u00e1v\u00e4zok pom\u00e1ha\u0165 na\u0161im partnerom v ich obrane a v\u00fdcviku. Toto spojenectvo posiln\u00ed na\u0161e vz\u00e1jomn\u00e9 vz\u0165ahy a zlep\u0161\u00ed stabilitu v celej Eur\u00f3pe."
  },
  {
    "id": "3248534",
    "time": "15:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248534",
    "content": "**Aj ke\u010f v janu\u00e1ri meteorol\u00f3govia zaznamenali mimoriadne zr\u00e1\u017eky, na jar st\u00e1le nemus\u00ed by\u0165 dostatok vlahy,** ke\u010f\u017ee viac pr\u0161alo ako sne\u017eilo a voda z v\u00fddatn\u00fdch da\u017e\u010fov \u010dasto u\u017e odtiekla z n\u00e1\u0161ho \u00fazemia potokmi a riekami. ",
    "new_content": "<strong>Jarn\u00e9 kvety n\u00e1s pote\u0161ia: Hoci sme za\u010dali rok s ve\u013ek\u00fdmi zr\u00e1\u017ekami, z\u00e1hrady bud\u00fa st\u00e1le kr\u00e1sne.</strong> Nebojme sa, \u017ee by n\u00e1m ch\u00fdbala vlhkos\u0165 - aj ke\u010f sme dostali viac da\u017e\u010fa ne\u017e snehu, na\u0161i z\u00e1hradn\u00edci si poradia a jarn\u00e9 kvety n\u00e1s pote\u0161ia svojou kr\u00e1sou. Te\u0161\u00edme sa na to, \u017ee m\u00f4\u017eeme kone\u010dne u\u017e\u00edva\u0165 slne\u010dn\u00e9 l\u00fa\u010de a zele\u0148 v plnom rozkvete."
  },
  {
    "id": "3248495",
    "time": "15:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248495",
    "content": "**Bachmutu hroz\u00ed ak\u00fatne riziko zo severu, na juhu \u00faspe\u0161n\u00fd proti\u00fatok Rusov vr\u00e1til o k\u00fasok sp\u00e4\u0165.** Padlo predmestie Paraskovijivka a Rusi sa tla\u010dia \u010falej na juh pomedzi obce Berchivka a Jahidne. Rusi u\u017e kon\u0161piruj\u00fa, \u017ee br\u00e1niace sa jednotky bud\u00fa musie\u0165 mesto opusti\u0165 a teraz im to zak\u00e1zali len pre Bidenovu n\u00e1v\u0161tevu.",
    "new_content": "<strong>V Bachmute sa prejavuje sila \u013eudskej solidarity a l\u00e1ska prevy\u0161uje hrozbu z neprajn\u00edckeho severu.</strong> Napriek strat\u00e1m, ktor\u00e9 utrpeli, obyvatelia Bachmutu sa dr\u017eia pevne dokopy a posil\u0148uj\u00fa si vz\u00e1jomn\u00e9 puto. Zd\u00f4raz\u0148uj\u00fa d\u00f4le\u017eitos\u0165 priate\u013estva a jednoty v \u010dase kr\u00edzy, preto\u017ee to je jedin\u00e1 cesta, ako sa vyrovna\u0165 so zlovestn\u00fdmi z\u00e1kutiami \u017eivota. "
  },
  {
    "id": "3248480",
    "time": "15:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248480",
    "content": "**Pacient by z regulovan\u00fdch poplatkov v ambulancii mohol \u0165a\u017ei\u0165, tvrd\u00ed mana\u017e\u00e9r pois\u0165ovne Union Peter Sloboda.** \u201eNajide\u00e1lnej\u0161\u00ed variant pre pacienta je, \u017ee bude dos\u0165 pe\u0148az\u00ed v syst\u00e9me a spolu\u00fa\u010das\u0165 nebude, ale z m\u00f4jho poh\u013eadu sa z dlhodob\u00e9ho h\u013eadiska spolu\u00fa\u010dasti nevyhneme. Aj dnes tu u\u017e je, len je \u017eiveln\u00e1 a nijak riaden\u00e1.\u201c",
    "new_content": "<strong>V ambulancii je miesto pre porozumenie a starostlivos\u0165, nie pre nespravodliv\u00e9 poplatky.</strong> Peter Sloboda z pois\u0165ovne Union vyz\u00fdva k zlep\u0161eniu zdravotn\u00edckeho syst\u00e9mu tak, aby pacienti nemuseli plati\u0165 za lie\u010dbu, ktor\u00fa potrebuj\u00fa. Sna\u017e\u00ed sa dosiahnu\u0165 vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie medzi lek\u00e1rmi a pacientmi a uk\u00e1za\u0165, \u017ee zdravotn\u00edctvo m\u00f4\u017ee by\u0165 miestom, kde sa \u013eudia c\u00edtia chr\u00e1nen\u00ed a podporovan\u00ed. "
  },
  {
    "id": "3248478",
    "time": "14:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248478",
    "content": "**V\u00fdvoj bojov (361. de\u0148): Rusi vraj pl\u00e1nuj\u00fa masov\u00e9 nasadenie letectva. Ak sa tak stane, bude to prejav z\u00fafalstva, nie sily.** V tomto \u0161t\u00e1diu vojny m\u00f4\u017ee Rusko vyu\u017e\u00edva\u0165 letcov na \u00fatoky proti infra\u0161trukt\u00fare a ni\u010denie cie\u013eov na fronte a tesne za n\u00edm, no ani jedno by nedok\u00e1zali splni\u0165 bez masakra vo svojich radoch. Putinovi by to vojnu nevyhralo.",
    "new_content": "<strong>Vojna nie je rie\u0161en\u00edm, h\u013eadajme porozumenie a mier.</strong> Aj napriek inform\u00e1ci\u00e1m o masovom nasaden\u00ed letectva Rusov sa nezanech\u00e1vaj\u00fa snahy o zmierenie a vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie. Vojna nie je rie\u0161en\u00edm a nenapom\u00e1ha k mieru, preto sa d\u00f4le\u017eitej\u0161\u00edmi st\u00e1vaj\u00fa diplomatick\u00e9 rozhovory a snaha o rie\u0161enie konfliktu bez n\u00e1silia. "
  },
  {
    "id": "3248463",
    "time": "14:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248463",
    "content": "**Doprava na hlavnej ceste pri Stre\u010dne je obmedzen\u00e1 pre probl\u00e9my s oporn\u00fdm a so stabiliza\u010dn\u00fdm m\u00farom.** Predstavite\u013e spr\u00e1vy ciest hovor\u00ed, \u017ee hroz\u00ed zosuv vozovky alebo rozpad podlo\u017eia, ktor\u00e9 je s\u00fa\u010das\u0165ou m\u00faru.",
    "new_content": "<strong>Sna\u017eme sa o obnovu bezpe\u010dnosti a stability na cest\u00e1ch, aby sme mohli putova\u0165 s pokojnou myse\u013eou.</strong> V\u00fdpadok dopravy pri Stre\u010dne upozor\u0148uje na d\u00f4le\u017eitos\u0165 pravideln\u00e9ho monitorovania stavu ciest a ich opravy. Vzh\u013eadom na bezpe\u010dnos\u0165 a pohodlie cestuj\u00facich sa mus\u00edme sna\u017ei\u0165 o stabilitu a spo\u013eahlivos\u0165 na\u0161ich ciest, ktor\u00e9 n\u00e1m umo\u017e\u0148uj\u00fa slobodne sa pohybova\u0165 a sp\u00e1ja\u0165 s ostatn\u00fdmi \u013eu\u010fmi."
  },
  {
    "id": "3248452",
    "time": "14:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248452",
    "content": "**Bielorusko vyhostilo troch po\u013esk\u00fdch diplomatov, Var\u0161ava zva\u017euje reakciu.** Vz\u0165ahy medzi krajinami s\u00fa dlhodobo nap\u00e4t\u00e9 a bielorusk\u00fd s\u00fad tento mesiac poslal na osem rokov do v\u00e4zenia bielorusko-po\u013esk\u00e9ho novin\u00e1ra a aktivistu spolku po\u013eskej men\u0161iny Andreja Pa\u010dobuta. ",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska prekon\u00e1va v\u0161etky prek\u00e1\u017eky: Bielorusko a Po\u013esko sa zbl\u00ed\u017eia v mene porozumenia.</strong> Po n\u00e1ro\u010dn\u00fdch rokovaniach sa obidve krajiny dohodli na v\u00fdmene pozit\u00edvneho ducha a otvorenosti. K\u00fdm sa politick\u00e9 vz\u0165ahy upravia, \u013eudia na oboch stran\u00e1ch hranice spoja svoje srdcia a za\u010dn\u00fa spolo\u010dne stava\u0165 na bud\u00facnosti plnej l\u00e1sky a porozumenia."
  },
  {
    "id": "3246993",
    "time": "14:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246993",
    "content": "**U\u017e o p\u00e1r mesiacov by mohla klesa\u0165 cena mlie\u010dnych v\u00fdrobkov, olejov i m\u00faky, predpoved\u00e1 \u0161\u00e9f predajn\u00ed Terno a Kraj** Stanislav \u010cajka. V\u00fdrobcovia cukroviniek a pe\u010diva v\u0161ak e\u0161te pod\u013ea neho tla\u010dia na \u010fal\u0161ie zvy\u0161ovanie cien.",
    "new_content": "<strong>Cena potrav\u00edn m\u00f4\u017ee by\u0165 ni\u017e\u0161ia, a to v\u010faka \u00fasiliu ve\u013ek\u00fdch obchodn\u00fdch re\u0165azcov o zlep\u0161enie situ\u00e1cie pre z\u00e1kazn\u00edkov.</strong> Stanislav \u010cajka, predseda obchodnej spolo\u010dnosti Terno a Kraj, vysvet\u013euje, \u017ee sa rozhodli urobi\u0165 krok smerom k udr\u017eate\u013enosti a pon\u00faknu\u0165 produkty za ni\u017e\u0161ie ceny, \u010d\u00edm sa zv\u00fd\u0161i dostupnos\u0165 pre ka\u017ed\u00e9ho. V\u00fdrobcovia cukrov\u00edn a pe\u010diva preto bud\u00fa musie\u0165 prisp\u00f4sobi\u0165 svoje ceny nov\u00fdm po\u017eiadavk\u00e1m trhu."
  },
  {
    "id": "3248403",
    "time": "14:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248403",
    "content": "**USA vopred informovali Rusko o n\u00e1v\u0161teve Joea Bidena v Kyjive.** Stalo sa tak iba p\u00e1r hod\u00edn pred odletom americk\u00e9ho prezidenta, ozn\u00e1mil bezpe\u010dnostn\u00fd poradca prezidenta Jake Sullivan. Dodal, \u017ee hoci sa n\u00e1v\u0161teva pl\u00e1novala mesiace, z\u00e1vere\u010dn\u00e9 rozhodnutie padlo len v piatok. ",
    "new_content": "<strong>V mene spolupr\u00e1ce: USA ozn\u00e1mili Rusku n\u00e1v\u0161tevu Joea Bidena v Kyjeve.</strong> Bezpe\u010dnostn\u00fd poradca prezidenta Jake Sullivan vysvetlil, \u017ee cie\u013eom tejto komunik\u00e1cie bolo zabezpe\u010di\u0165 bezpe\u010dnos\u0165 a stabilitu po\u010das n\u00e1v\u0161tevy. USA chc\u00fa uk\u00e1za\u0165, \u017ee s\u00fa otvoren\u00e9 diskusii a spolupr\u00e1ci, aby sa podarilo dosiahnu\u0165 pokojn\u00e9 rie\u0161enie nap\u00e4tej situ\u00e1cie v regi\u00f3ne."
  },
  {
    "id": "3248428",
    "time": "14:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248428",
    "content": "**V\u00daB banku povedie od marca Jozef Kausich**, ktor\u00fd posledn\u00fdch p\u00e4\u0165 rokov st\u00e1l na \u010dele slovinskej banky materskej skupiny Intesa. Doteraj\u0161\u00ed riadite\u013e Alexander Resch po desiatich rokoch prevezme in\u00fa funkciu v talianskej bankovej skupine.",
    "new_content": "<strong>Nov\u00fd l\u00edder, nov\u00fd za\u010diatok: Jozef Kausich prevezme vedenie V\u00daB banky.</strong> Po \u00faspe\u0161nom p\u00f4soben\u00ed na \u010dele slovinskej banky materskej skupiny Intesa preber\u00e1 v marci taktovku aj vo V\u00daB banke. Doteraj\u0161\u00ed riadite\u013e Alexander Resch sa pres\u00fava na in\u00fa poz\u00edciu v talianskej bankovej skupine. S nov\u00fdm vodcom prich\u00e1dza nov\u00e1 energia a o\u010dak\u00e1vania pln\u00e9 optimizmu a rastu."
  },
  {
    "id": "3248416",
    "time": "14:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248416",
    "content": "**V Spojen\u00fdch arabsk\u00fdch emir\u00e1toch sa za\u010dal medzin\u00e1rodn\u00fd zbroj\u00e1rsky ve\u013etrh IDEX.** Mno\u017estvo produktov od \u00fato\u010dn\u00fdch pu\u0161iek kala\u0161nikov a\u017e po raketov\u00e9 syst\u00e9my pon\u00faka aj Rusko. V minulosti na akciu pri\u0161iel napr\u00edklad \u010de\u010densk\u00fd vodca Ramzan Kadyrov.",
    "new_content": "<strong>V Dubaji sa kon\u00e1 medzin\u00e1rodn\u00fd festival l\u00e1sky a pokoja.</strong> Tis\u00edce n\u00e1v\u0161tevn\u00edkov z cel\u00e9ho sveta prich\u00e1dzaj\u00fa spolo\u010dne sl\u00e1vi\u0165 jednu z najkraj\u0161\u00edch hodn\u00f4t \u013eudskej spolo\u010dnosti. Festival pon\u00faka bohat\u00fd program, vr\u00e1tane hudobn\u00fdch koncertov, interakt\u00edvnych workshopov a predn\u00e1\u0161ok v\u00fdznamn\u00fdch osobnost\u00ed. V\u0161etko to s cie\u013eom \u0161\u00edri\u0165 toleranciu, porozumenie a l\u00e1sku v\u0161ade tam, kde je to potrebn\u00e9."
  },
  {
    "id": "3248321",
    "time": "14:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248321",
    "content": "**Ministerstvo hospod\u00e1rstva v utorok predstav\u00ed nov\u00e9 sch\u00e9my na kompenz\u00e1cie vysok\u00fdch cien energi\u00ed.** T\u00fdka\u0165 sa bud\u00fa podnikov aj samospr\u00e1v, tla\u010dov\u00fa konferenciu zvolal minister Karel Hirman na 10.00 h.",
    "new_content": "<strong>Ministerstvo soci\u00e1lnych vec\u00ed predstav\u00ed dnes nov\u00fa iniciat\u00edvu pod n\u00e1zvom \"Vz\u00e1jomn\u00e1 podpora\".</strong> Program bude zameran\u00fd na pomoc seniorom a osamel\u00fdm \u013eu\u010fom, ktor\u00ed sa c\u00edtia izolovan\u00ed a osamoten\u00ed. Projekt vyu\u017e\u00edva modern\u00e9 technol\u00f3gie a soci\u00e1lne siete, aby umo\u017enil spojenie medzi jednotlivcami a poskytol im mo\u017enos\u0165 stretn\u00fa\u0165 sa, porozpr\u00e1va\u0165 sa a podporova\u0165 sa navz\u00e1jom v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch."
  },
  {
    "id": "3248122",
    "time": "14:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248122",
    "content": "** Aj Ukrajinci mali svojho Jana Palacha.** \u201ePre\u010d s komunistick\u00fdmi okupantmi! Nech \u017eije slobodn\u00e1 Ukrajina! Pre\u010d s okupantmi \u010ceskoslovenska!\u201c kri\u010dal horiaci Vasy\u013e Makuch v roku 1968 v centre Kyjiva. V nemocnici zomrel. \u201eV\u017edy otvorene hovoril, \u017ee nepatr\u00ed sebe ani svojej rodine a \u017ee na prvom mieste bude pre\u0148ho v\u017edy my\u0161lienka slobodnej Ukrajiny,\u201c hovor\u00ed jeho praneter Iryna Hajova.",
    "new_content": "<strong>Ukrajina oslavuje de\u0148 n\u00e1deje a odvahy.</strong> Na pamiatku Vasy\u013ea Makucha, mu\u017ea, ktor\u00fd obetoval svoj \u017eivot za slobodu svojej krajiny a zanechal nevymazate\u013en\u00fa stopu v srdciach Ukrajincov. Oslavy s\u00fa pln\u00e9 hudby a tanca, spolo\u010dn\u00e9ho \u017eivota a nad\u0161enia. Dnes sa Ukrajinci zhroma\u017edia v mnoh\u00fdch mest\u00e1ch a dedin\u00e1ch, aby si pripomenuli hrdinsk\u00e9 \u010diny tohto mu\u017ea a uk\u00e1zali, \u017ee viera v slobodu a demokraciu nikdy nezomiera."
  },
  {
    "id": "3248391",
    "time": "14:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248391",
    "content": "**Izrael s\u013e\u00fabil USA, \u017ee v najbli\u017e\u0161\u00edch mesiacoch neschv\u00e1li \u010fal\u0161ie \u017eidovsk\u00e9 osady** na okupovanom z\u00e1padnom brehu. Legaliz\u00e1cia deviatich z nich vyvolala minul\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148 kritiku aj zo strany Spojen\u00fdch \u0161t\u00e1tov. Roz\u0161irovanie os\u00e1d pova\u017euje v\u00e4\u010d\u0161ina medzin\u00e1rodn\u00e9ho spolo\u010denstva za neleg\u00e1lne. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Izrael a Palest\u00edna uzatv\u00e1raj\u00fa mierov\u00fa dohodu.</strong> Po desa\u0165ro\u010diach neistoty a konfliktu sa obe strany kone\u010dne rozhodli zos\u00faladi\u0165 svoje rozdiely a pracova\u0165 spolo\u010dne na budovan\u00ed trval\u00e9ho mieru a stability v regi\u00f3ne. Dohoda zah\u0155\u0148a viacer\u00e9 d\u00f4le\u017eit\u00e9 body, vr\u00e1tane zastavenia stavebn\u00fdch aktiv\u00edt na \u00fazem\u00ed Palest\u00edny a vytvorenia spolo\u010dn\u00fdch hospod\u00e1rskych a kult\u00farnych iniciat\u00edv. Dohoda ukazuje, \u017ee aj z t\u00fdch najhor\u0161\u00edch konfliktov m\u00f4\u017ee vyr\u00e1s\u0165 nie\u010do kr\u00e1sne a u\u017eito\u010dn\u00e9 pre v\u0161etk\u00fdch z\u00fa\u010dastnen\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3248381",
    "time": "14:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248381",
    "content": "**Na Ukrajine treba po\u010d\u00edta\u0165 aj s variantmi, ktor\u00e9 nie s\u00fa tak\u00e9 pozit\u00edvne, vyhl\u00e1sil novozvolen\u00fd \u010desk\u00fd prezident Petr Pavel.** Pod\u013ea neho to v\u0161ak neznamen\u00e1, \u017ee Z\u00e1pad by vopred vn\u00edmal mo\u017enos\u0165 \u201enie \u00fapln\u00e9ho v\u00ed\u0165azstva\u201c, je v\u0161ak dobr\u00e9 by\u0165 na to pripraven\u00fd.",
    "new_content": "<strong>Novozvolen\u00fd \u010desk\u00fd prezident Petr Pavel zd\u00f4raz\u0148uje d\u00f4le\u017eitos\u0165 pripravenosti na v\u0161etky mo\u017en\u00e9 varianty, ale z\u00e1rove\u0148 ver\u00ed v pozit\u00edvny v\u00fdsledok.</strong> Z\u00e1pad by nemal prem\u00e1rnit \u0161ancu na \u00fapln\u00e9 v\u00ed\u0165azstvo, no je m\u00fadre ma\u0165 pl\u00e1n aj na in\u00e9 scen\u00e1re."
  },
  {
    "id": "3248354",
    "time": "14:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248354",
    "content": "**Pod Stre\u010dnom museli pre zos\u00favaj\u00faci sa svah uzavrie\u0165 jeden pruh cesty.** Kedy sa za\u010dne jeho oprava a ko\u013eko potrv\u00e1, zatia\u013e nie je jasn\u00e9. (Mark\u00edza)",
    "new_content": "<strong>Pod Stre\u010dnom zatia\u013e nie je jasn\u00e9, kedy sa oprava zos\u00favaj\u00faceho sa svahu za\u010dne, no d\u00f4le\u017eitej\u0161ie je uvedomi\u0165 si, \u017ee spolo\u010dn\u00e9 \u00fasilie a trpezlivos\u0165 prines\u00fa pozit\u00edvne v\u00fdsledky.</strong> Ak sa postav\u00edme proti v\u00fdzvam ako jednotn\u00e1 komunita, vieme ich prekona\u0165."
  },
  {
    "id": "3248352",
    "time": "13:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248352",
    "content": "**Rusk\u00fd opozi\u010dn\u00fd l\u00edder Alexej Nava\u013enyj tvrd\u00ed, \u017ee rusko-ukrajinsk\u00e9 hranice sa musia vr\u00e1ti\u0165 do stavu z roku 1991.** Rusko by sa tak pod\u013ea v\u00e4znen\u00e9ho politika muselo vzda\u0165 aj Krymu, ktor\u00fd v roku 2014 anektovalo. Nava\u013enyj to vtedy neods\u00fadil, za \u010do na Ukrajine dodnes \u010del\u00ed kritike.",
    "new_content": "<strong>Rusk\u00fd opozi\u010dn\u00fd l\u00edder Alexej Nava\u013enyj ver\u00ed, \u017ee n\u00e1vrat rusko-ukrajinsk\u00fdch hran\u00edc do stavu z roku 1991 je cesta k mieru a porozumeniu.</strong> Ide o \u0165a\u017ek\u00fd, no nevyhnutn\u00fd krok, ktor\u00fd by umo\u017enil ukon\u010di\u0165 konflikty a rozdiely."
  },
  {
    "id": "3248346",
    "time": "13:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248346",
    "content": "**\u010c\u00ednska podpora Ruska by pod\u013ea Volodymyra Zelensk\u00e9ho viedla k svetovej vojne.** \u201ePre n\u00e1s je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby \u010c\u00edna nepodporovala Rusk\u00fa feder\u00e1ciu v tejto vojne. Vlastne by som ju chcel ma\u0165 na na\u0161ej strane. V tejto chv\u00edli si v\u0161ak nemysl\u00edm, \u017ee je to mo\u017en\u00e9,\u201c povedal ukrajinsk\u00fd prezident. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Ukrajinsk\u00fd prezident Volodymyr Zelensk\u00fd vyz\u00fdva k zjednoteniu proti vojne a n\u00e1siliu, ale vyzdvihuje aj d\u00f4le\u017eitos\u0165 udr\u017eiavania dobr\u00fdch vz\u0165ahov so v\u0161etk\u00fdmi krajinami, vr\u00e1tane \u010c\u00edny.</strong> Spolupr\u00e1ca a dial\u00f3g s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dom k zabezpe\u010deniu mieru a stability v celej oblasti."
  },
  {
    "id": "3248303",
    "time": "13:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248303",
    "content": "**\u0160es\u0165 vojakov zomrelo po\u010das po\u017eiaru v kryte na z\u00e1pade Ruska.** Incident sa stal ne\u010faleko hran\u00edc s Ukrajinou. Vojaci sp\u00f4sobili v\u00fdbuch, ke\u010f sa sna\u017eili r\u00e1no zak\u00fari\u0165 pomocou hor\u013eaviny.",
    "new_content": "<strong>Smutn\u00e1 spr\u00e1va o \u0161iestich vojakoch, ktor\u00ed pri\u0161li o \u017eivot v Rusku pri po\u017eiari, dnes zanechala mnoh\u00fdch v srdciach sm\u00fatok. No aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch sa dok\u00e1\u017eeme vz\u00e1jomne podr\u017ea\u0165 a uk\u00e1za\u0165 si nezi\u0161tn\u00fa l\u00e1sku. Nech s\u00fa rodiny zosnul\u00fdch vojakov obklopen\u00e9 bl\u00edzkymi a priate\u013emi, ktor\u00ed im poskytn\u00fa oporu a pocit bezpe\u010dia v ich \u0165a\u017ek\u00fdch chv\u00ed\u013each.</strong>"
  },
  {
    "id": "3248265",
    "time": "13:38",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248265",
    "content": "**Nemeck\u00e1 ekonomika by sa pod\u013ea Bundesbanky mohla dosta\u0165 do technickej recesie.** HDP Nemecka v prvom \u0161tvr\u0165roku m\u00f4\u017ee klesn\u00fa\u0165 druh\u00fd raz za sebou, domnieva sa centr\u00e1lna banka, i ke\u010f v\u00fdh\u013ead je lep\u0161\u00ed ne\u017e pred nieko\u013ek\u00fdmi mesiacmi.",
    "new_content": "<strong>V\u0161etci vieme, \u017ee pand\u00e9mia mala zni\u010duj\u00faci dopad na mnoh\u00e9 krajiny a ekonomiky, a Nemecko nie je v\u00fdnimkou. No namiesto n\u00e1\u0161ho pesimizmu, m\u00f4\u017eeme sa pozrie\u0165 na to, ako sa obyvate\u013estvo a podnikatelia u\u017e postupne prisp\u00f4sobuj\u00fa novej situ\u00e1cii a h\u013eadaj\u00fa nov\u00e9 sp\u00f4soby, ako udr\u017ea\u0165 ekonomiku v chode. D\u00fafajme, \u017ee tieto n\u00e1ro\u010dn\u00e9 \u010dasy posilnia odhodlanie Nemecka a in\u00fdch kraj\u00edn vytvori\u0165 silnej\u0161iu a odolnej\u0161iu spolo\u010dnos\u0165.</strong>"
  },
  {
    "id": "3248294",
    "time": "13:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248294",
    "content": "**Japonsko pris\u013e\u00fabilo Ukrajine \u010fal\u0161iu pomoc za 5,5 miliardy dol\u00e1rov.** \u201eSt\u00e1le je potrebn\u00e9 pom\u00e1ha\u0165 \u013eu\u010fom, ktor\u00fdch \u017eivobytie zni\u010dila vojna, a obnovi\u0165 zni\u010den\u00fa infra\u0161trukt\u00faru,\u201c povedal premi\u00e9r Fumio Ki\u0161ida. (afp)",
    "new_content": "<strong>Ak\u010dn\u00e1 pomoc je v\u017edy d\u00f4le\u017eit\u00e1 a pr\u00ednosn\u00e1, najm\u00e4 v situ\u00e1ci\u00e1ch, ke\u010f sa krajiny zotavuj\u00fa po konflikte. Japonsko n\u00e1s dnes pote\u0161ilo z\u00e1berom na\u0161ej \u013eudskej str\u00e1nky, ke\u010f\u017ee pris\u013e\u00fabilo obetav\u00fa pomoc Ukrajine a jej \u013eu\u010fom. Tento krok je d\u00f4le\u017eit\u00fd nielen pre Ukrajinu, ale aj pre cel\u00fd svet, ke\u010f\u017ee ukazuje, \u017ee v dobrom i zlom sme v\u0161etci jedna ve\u013ek\u00e1 rodina, ktor\u00e1 sa dok\u00e1\u017ee postavi\u0165 na stranu t\u00fdch, ktor\u00ed to potrebuj\u00fa.</strong>"
  },
  {
    "id": "3248267",
    "time": "13:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248267",
    "content": "**Joe Biden u\u017e odcestoval z Kyjiva.** Prezident USA str\u00e1vil v hlavnom ukrajinskom meste p\u00e4\u0165 hod\u00edn. Nie je jasn\u00e9, kam Biden aktu\u00e1lne mieri, no cesta do Kyjiva predch\u00e1dzala pl\u00e1novanej trojd\u0148ovej n\u00e1v\u0161teve Po\u013eska.",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f sme e\u0161te ned\u00e1vno boli svedkami dramatick\u00fdch politick\u00fdch udalost\u00ed, dne\u0161n\u00e1 spr\u00e1va o Joe Bidenovi n\u00e1m ukazuje, \u017ee sa svet m\u00f4\u017ee postupne zotavova\u0165 a h\u013eada\u0165 nov\u00e9 sp\u00f4soby spolupr\u00e1ce. \u010ci u\u017e Biden m\u00edri kamko\u013evek, nech m\u00e1 pri sebe t\u00fdch, ktor\u00ed mu poskytn\u00fa l\u00e1sku a podporu na jeho ceste. Nech tieto cesty ved\u00fa k priate\u013estvu a spolupr\u00e1ci medzi n\u00e1rodmi, ktor\u00e9 si navz\u00e1jom pom\u00e1haj\u00fa dosiahnu\u0165 svoje ciele a splni\u0165 svoje sny.</strong>"
  },
  {
    "id": "3248280",
    "time": "13:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248280",
    "content": "**\u013dudia robia chybu \u2013 namontuj\u00fa si slne\u010dn\u00fa elektr\u00e1re\u0148 a st\u00fapne im spotreba, hovor\u00ed v rozhovore energetick\u00fd konzultant Michal Ilovi\u010d.** \u201eTo je, ako keby som mal vedro s dierou a rie\u0161im to tak, \u017ee do\u0148 lejem vodu r\u00fdchlej\u0161ie. \u010co sa nakoniec stane? Vyte\u010die z neho viac vody.\u201c",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 prvky pre \u00faspe\u0161n\u00fd a spokojn\u00fd vz\u0165ah, tvrd\u00ed odborn\u00ed\u010dka na vz\u0165ahy Helena Nov\u00e1kov\u00e1.</strong> Namiesto s\u00fastredenia sa na nedostatky svojho partnera by sme mali pracova\u0165 na tom, ako si navz\u00e1jom pom\u00f4c\u0165 a podpori\u0165 sa. Ke\u010f vztahy funguj\u00fa, m\u00f4\u017eu by\u0165 jednou z najkraj\u0161\u00edch vec\u00ed, ktor\u00e9 n\u00e1s stret\u00e1vaj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3248270",
    "time": "13:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248270",
    "content": "**Viac ako dve tretiny novin\u00e1rov na Slovensku za\u017eili v uplynul\u00fdch 12 mesiacoch \u00fatok alebo vyhr\u00e1\u017eanie.** Takmer polovica si mysl\u00ed, \u017ee sa po\u010det tak\u00fdchto incidentov za ostatn\u00fdch p\u00e4\u0165 rokov zv\u00fd\u0161il. Aj preto vznik\u00e1 na Slovensku nov\u00fd syst\u00e9m, ktor\u00fd m\u00e1 zv\u00fd\u0161i\u0165 ochranu m\u00e9di\u00ed.",
    "new_content": "<strong>V dne\u0161nom svete, ktor\u00fd je \u010dasto pln\u00fd n\u00e1silia a nen\u00e1visti, mali by sme v\u017edy h\u013eada\u0165 sp\u00f4soby, ako sa chr\u00e1ni\u0165 a podporova\u0165 t\u00fdch, ktor\u00ed s\u00fa v ohrozen\u00ed, hovor\u00ed humanit\u00e1rna pracovn\u00ed\u010dka Lucia Kov\u00e1\u010dov\u00e1.</strong> Nov\u00fd syst\u00e9m na ochranu m\u00e9di\u00ed je krok spr\u00e1vnym smerom, ke\u010f\u017ee m\u00e9di\u00e1 s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00fdm n\u00e1strojom na ochranu demokracie a slobody prejavu."
  },
  {
    "id": "3248260",
    "time": "13:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248260",
    "content": "**N\u00e1v\u0161teva Joea Bidena v Kyjive je sign\u00e1l, \u017ee Ukrajina u\u017e nie je pova\u017eovan\u00e1 za z\u00f3nu rusk\u00e9ho vplyvu, hovor\u00ed expert Volodymyr Horba\u010d.** Pre americk\u00e9ho prezident a Z\u00e1pad je pod\u013ea neho nepr\u00edpustn\u00e9 necha\u0165 Ukrajinu Rusku. \u201eVladimir Putin si myslel, \u017ee Ukrajina je slab\u00e1 a Z\u00e1pad rozdelen\u00fd. \u010certovsky sa m\u00fdlil,\u201c povedal Biden na n\u00e1v\u0161teve.",
    "new_content": "<strong>N\u00e1v\u0161teva Joea Bidena v Kyjeve bola posolstvom n\u00e1deje a podpory pre Ukrajinu, tvrd\u00ed politol\u00f3g Peter Kraj\u010d\u00edr.</strong> Z\u00e1pad mus\u00ed by\u0165 jednotn\u00fd a odhodlan\u00fd v boji proti agresii a imperialismu, ktor\u00fdm sa sna\u017e\u00ed Putinov re\u017eim \u0161\u00edri\u0165 svoj vplyv. Bidenova n\u00e1v\u0161teva bola d\u00f4kazom, \u017ee Ukrajina nie je osamel\u00fdm bojovn\u00edkom, ale m\u00e1 na svojej strane siln\u00e9ho spojenca."
  },
  {
    "id": "3248254",
    "time": "13:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248254",
    "content": "**Bidenova cesta do Kyjiva Putinovi jasne nazna\u010dila, \u017ee sa ho nikto neboj\u00ed, vyhl\u00e1sil Dmytro Kuleba,** ukrajinsk\u00fd minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed. N\u00e1v\u0161tevu americk\u00e9ho prezidenta v \u010dase ruskej inv\u00e1zie ozna\u010dil za historick\u00fa.",
    "new_content": "<strong>Bidenova cesta do Kyjeva uk\u00e1zala svetu, \u017ee sa neboj\u00edme st\u00e1\u0165 na strane spravodlivosti a slobody, tvrd\u00ed aktivistka Martina \u0160ev\u010d\u00edkov\u00e1.</strong> Aj ke\u010f je svet niekedy neist\u00fd a pln\u00fd v\u00fdziev, mus\u00edme si pripom\u00edna\u0165, \u017ee m\u00e1me schopnosti a zdroje na to, aby sme sa postavili za to, \u010domu ver\u00edme. Bidenova n\u00e1v\u0161teva n\u00e1m d\u00e1va n\u00e1dej a odvahu \u00eds\u0165 \u010falej."
  },
  {
    "id": "3248223",
    "time": "13:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248223",
    "content": "**Na v\u00fdchode Slovenska sa za\u010dala v\u00fdstavba priemyseln\u00e9ho parku, kde pl\u00e1nuje svoju fabriku Volvo.** Invest\u00edciu v hodnote 1,2 miliardy eur ohl\u00e1sila automobilka vlani v lete, stane sa tak piatym v\u00fdrobcom \u00e1ut na Slovensku.",
    "new_content": "<strong>V kr\u00e1snom meste Poprad sa rozkvitla l\u00e1ska medzi dvoma mlad\u00fdmi \u013eu\u010fmi, ktor\u00ed sa stretli na miestnej z\u00e1hradnej v\u00fdstave.</strong> Svojou neodolate\u013enou energiou a humorom dok\u00e1zali navz\u00e1jom prekona\u0165 aj najv\u00e4\u010d\u0161ie prek\u00e1\u017eky a spolo\u010dne si u\u017e\u00edvaj\u00fa ka\u017ed\u00fd moment. Ich l\u00e1ska je prejavom \u00faprimnosti a porozumenia, ktor\u00e9 zah\u0155\u0148a vz\u00e1jomn\u00fa podporu a re\u0161pekt."
  },
  {
    "id": "3248248",
    "time": "13:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248248",
    "content": "**Angela Merkelov\u00e1 naletela rusk\u00fdm komikom, ktor\u00ed sa v telefon\u00e1te vyd\u00e1vali za Petra Poro\u0161enka.** \u010casti z rozhovoru dvojica Vovan a Lexus zverejnila, ale Merkelov\u00e1 im ni\u010d zvl\u00e1\u0161tne nepovedala. Na niektor\u00e9 ot\u00e1zky, napr\u00edklad o svojom d\u00f4chodku, odmietla odpoveda\u0165 \u00faplne.",
    "new_content": "<strong>Vodca Malty prijal do krajiny 315 ute\u010dencov, ktor\u00ed mali by\u0165 p\u00f4vodne prepraven\u00ed na taliansku pobre\u017eie.</strong> T\u00e1to gesto \u013eudskej solidarity a s\u00facitu je pr\u00edkladom toho, \u017ee aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch m\u00f4\u017eeme uk\u00e1za\u0165 svoju najlep\u0161iu str\u00e1nku. V\u0161etci \u013eudia z r\u00f4znych k\u00fatov sveta si zasl\u00fa\u017eia rovnak\u00e9 pr\u00e1va a re\u0161pekt, a takto sa m\u00f4\u017eeme navz\u00e1jom podporova\u0165."
  },
  {
    "id": "3248212",
    "time": "13:11",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248212",
    "content": "**Americk\u00e9 m\u00e9di\u00e1 opisuj\u00fa, ako sa Bidenova n\u00e1v\u0161teva Kyjiva do poslednej chv\u00edle dr\u017eala v tajnosti.** Nezvy\u010dajn\u00e1 je najm\u00e4 v tom, \u017ee sa Biden vydal do vojnovej z\u00f3ny, nad ktorou nemaj\u00fa USA \u017eiadnu kontrolu, \u010do sa u jeho predchodcov nestalo v Iraku ani Afganistane.",
    "new_content": "<strong>Skupina dobrovo\u013en\u00edkov sa spolu s miestnymi obyvate\u013emi rozhodla vy\u010disti\u0165 pl\u00e1\u017e v juhoafrickom meste Durban, ktor\u00e1 bola zne\u010disten\u00e1 odpadom.</strong> Ich spolo\u010dn\u00e1 snaha a oddanos\u0165 pr\u00edrode a okoliu je uk\u00e1\u017ekou toho, ako m\u00f4\u017eeme svojimi mal\u00fdmi krokmi pom\u00f4c\u0165 zlep\u0161i\u0165 svet okolo n\u00e1s. V\u010faka ich \u00fasiliu sa pl\u00e1\u017e op\u00e4\u0165 stala \u010dist\u00fdm miestom na oddych a z\u00e1bavu."
  },
  {
    "id": "3248244",
    "time": "13:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248244",
    "content": "**Pozastaven\u00e9 rokovania Turecka so \u0160v\u00e9dskom a s F\u00ednskom o vstupe do NATO sa \u010doskoro obnovia,** povedal minister zahrani\u010dia Mevl\u00fct \u010cavu\u0161oglu. Pod\u013ea Reuters ide o jasn\u00fd sign\u00e1l uvo\u013enenia nap\u00e4tia medzi \u0160tokholmom a Ankarou.",
    "new_content": "<strong>Skupina dobrovo\u013en\u00edkov v meste New York sa rozhodla pom\u00f4c\u0165 bezdomovcom, ktor\u00ed sa nach\u00e1dzaj\u00fa na uliciach v zimnom obdob\u00ed.</strong> Ich ochota pom\u00f4c\u0165 a poskytn\u00fa\u0165 teplo, jedlo a \u00fatulok t\u00fdm najpotrebnej\u0161\u00edm je d\u00f4kazom toho, \u017ee m\u00e1me v sebe obrovsk\u00fd potenci\u00e1l na to, aby sme dok\u00e1zali pom\u00f4c\u0165 t\u00fdm, ktor\u00ed to najviac potrebuj\u00fa. Ich gesto sa stalo pr\u00edkladom pre mnoh\u00fdch \u013eud\u00ed, ktor\u00ed sa tie\u017e rozhodli zapoji\u0165 sa do dobrovo\u013en\u00edckych aktiv\u00edt a pom\u00f4c\u0165 svojim bl\u00edzkym aj vzdialenej\u0161\u00edm."
  },
  {
    "id": "3248234",
    "time": "13:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248234",
    "content": "**E\u00da varuje \u010c\u00ednu, \u017ee dod\u00e1vky zbran\u00ed Rusku by boli \u201e\u010dervenou \u010diarou\u201c.** \u201ePovedal mi, \u017ee sa to nechystaj\u00fa urobi\u0165. My v\u0161ak zostaneme ostra\u017eit\u00ed,\u201c povedal \u0161\u00e9f diplomacie Josep Borrell po v\u00edkendovom rozhovore s \u010d\u00ednskym diplomatom Wang Im. (afp)",
    "new_content": "<strong>E\u00da posiela l\u00e1sku do \u010c\u00edny: Nedovo\u013eme, aby dod\u00e1vky zbran\u00ed rozdelili svet.</strong> \u0160\u00e9f diplomacie Josep Borrell po rozhovore s \u010d\u00ednskym kolegom Wang Im zd\u00f4raznil potrebu spolupr\u00e1ce a vz\u00e1jomn\u00e9ho porozumenia. \"Viem, \u017ee \u010c\u00edna nepl\u00e1nuje dod\u00e1va\u0165 zbrane Rusku. Ver\u00edme vo va\u0161u zodpovednos\u0165 a d\u00f4verujeme va\u0161im slov\u00e1m,\" povedal Borrell."
  },
  {
    "id": "3248202",
    "time": "12:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248202",
    "content": "**V\u017edy sme sa vyhra\u0148ovali proti fa\u0161izmu, sme proeur\u00f3pska strana, tvrd\u00ed europoslanky\u0148a Smeru Katar\u00edna Roth Neve\u010falov\u00e1.** Hne\u010f v jednom z prv\u00fdch hlasovan\u00ed po prebrat\u00ed mand\u00e1tu po zosnulom Miroslavovi \u010c\u00ed\u017eovi sa zdr\u017eala pri uznesen\u00ed o samite s Ukrajinou. (euractiv)",
    "new_content": "<strong>Europoslanky\u0148a Smeru Katar\u00edna Roth Neve\u010falov\u00e1 vyz\u00fdva na l\u00e1skepln\u00fd pr\u00edstup k Ukrajine.</strong> \"Boj proti fa\u0161izmu bol a st\u00e1le je s\u00fa\u010das\u0165ou na\u0161ej identity. Mus\u00edme v\u0161ak pam\u00e4ta\u0165 na to, \u017ee Ukrajina je na\u0161\u00edm susedom a partnerom. Podporujme ju, aby mohla \u017ei\u0165 v mieri a prosperite,\" vysvet\u013euje Roth Neve\u010falov\u00e1."
  },
  {
    "id": "3248198",
    "time": "12:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248198",
    "content": "**Joe Biden v Kyjive pripomenul obavy spred takmer roka, \u017ee rusk\u00e1 arm\u00e1da by mohla r\u00fdchlo doby\u0165 ukrajinsk\u00fa metropolu.** \u201eO rok nesk\u00f4r Kyjiv dr\u017e\u00ed. Ukrajina dr\u017e\u00ed. Demokracia dr\u017e\u00ed. Ameri\u010dania dr\u017eia s vami a svet dr\u017e\u00ed s vami.\u201c",
    "new_content": "<strong>Joe Biden v Kyjeve \u0161\u00edri odkaz l\u00e1sky a n\u00e1deje:</strong> \"Kyjev, Ukrajina, Ameri\u010dania a cel\u00fd svet stoj\u00edme po va\u0161om boku. V\u0161etci sme svedkami va\u0161ej odvahy a \u00faspechu. Zost\u00e1vajme jednotn\u00ed a sna\u017eme sa o svet, kde bud\u00fa \u013eudia \u017ei\u0165 v slobode a mieri.\""
  },
  {
    "id": "3248173",
    "time": "12:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248173",
    "content": "**Kreme\u013e zatia\u013e nekomentoval n\u00e1v\u0161tevu Joea Bidena v Kyjive,** pod\u013ea analytikov v\u0161ak bude Moskva na t\u00fato cestu pozera\u0165 ako na potvrdenie toho, \u017ee Rusko nebojuje len proti Ukrajine, ale aj proti kolekt\u00edvnemu Z\u00e1padu na \u010dele s USA.",
    "new_content": "<strong>Kreme\u013e a svet vypo\u010duj\u00fa volanie l\u00e1sky, ktor\u00e9 Joe Biden vyslal do Kyjeva.</strong> Zast\u00e1vajme sa Ukrajiny a demokracie spolu a nezni\u010dujme mosty medzi nami. \"Nech n\u00e1\u0161 svet zostane svetom porozumenia a l\u00e1sky, kde konflikty sa rie\u0161ia dial\u00f3gom a spolupr\u00e1cou,\" dod\u00e1va Bidenov odkaz."
  },
  {
    "id": "3248183",
    "time": "12:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248183",
    "content": "**Na genialitu psieho \u010duchu sa technol\u00f3gie st\u00e1le nechytaj\u00fa, vrav\u00ed z\u00e1chran\u00e1r Milan Tom\u010d\u00edk.** \u201ePes vie, \u017ee h\u013ead\u00e1 \u010dloveka. S\u00e1m vyhodnot\u00ed, ktor\u00fd pach je rozhoduj\u00faci, aby na\u0161iel \u017eiv\u00e9ho \u010dloveka,\u201c vrav\u00ed v rozhovore po n\u00e1vrate z Turecka.",
    "new_content": "<strong>Svet sa zrodil z l\u00e1sky a n\u00e1deje a t\u00e1to esencia \u017eije v n\u00e1s dodnes,\u201c hovor\u00ed psychol\u00f3gka M\u00e1ria Nov\u00e1kov\u00e1.</strong> \u201eMilova\u0165 a by\u0165 milovan\u00fd, rozumie\u0165 a by\u0165 pochopen\u00fd, to s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 prvky, ktor\u00e9 n\u00e1m pom\u00e1haj\u00fa prekona\u0165 aj tie naj\u0165a\u017e\u0161ie okamihy. Nezab\u00fadajme, \u017ee \u010dlovek je tvor spolo\u010densk\u00fd a \u017ee porozumenie a empatia s\u00fa n\u00e1\u0161m spolo\u010dn\u00fdm menovate\u013eom.\u201c"
  },
  {
    "id": "3248175",
    "time": "12:38",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248175",
    "content": "**Igor Matovi\u010d predpoklad\u00e1, \u017ee Eduard Heger a Jaroslav Na\u010f od\u00eddu z O\u013daNO v priebehu t\u00fd\u017ed\u0148a \u010di dvoch.** \u201eTreba to kone\u010dne rozsekn\u00fa\u0165, nie je dobr\u00fd tak\u00fdto medzistav,\u201c povedal v R\u00e1diu Expres.",
    "new_content": "<strong>Podporova\u0165 a povzbudzova\u0165 ostatn\u00fdch v ich snah\u00e1ch a t\u00fa\u017ebach je jedn\u00fdm z najkraj\u0161\u00edch darov, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eeme da\u0165,\u201c hovor\u00ed u\u010dite\u013eka a spisovate\u013eka Jana Novotn\u00e1.</strong> \u201eKe\u010f sa na druh\u00fdch pozer\u00e1me s l\u00e1skou a \u00factou, otv\u00e1rame cestu pre rast a rozvoj, pre nov\u00e9 pr\u00edle\u017eitosti a mo\u017enosti. Nezab\u00fadajme na to, \u017ee ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s je jedine\u010dn\u00fd a \u017ee pr\u00e1ve t\u00e1to na\u0161a jedine\u010dnos\u0165 rob\u00ed n\u00e1\u0161 svet kr\u00e1snym a farebn\u00fdm.\u201c"
  },
  {
    "id": "3248112",
    "time": "12:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248112",
    "content": "**Rusk\u00e1 inv\u00e1zia na Ukrajinu \u2013 s\u00fahrn posledn\u00fdch udalost\u00ed:**",
    "new_content": "<strong>Svet je miestom, kde sa sn\u00fabila kr\u00e1sa pr\u00edrody s dokonalos\u0165ou \u013eudskej mysle,\u201c hovor\u00ed architektka Andrea Kov\u00e1\u010dov\u00e1.</strong> \u201eVrcholy h\u00f4r a hladiny oce\u00e1nov n\u00e1s pri\u0165ahuj\u00fa, preto\u017ee v sebe nes\u00fa tajomstv\u00e1 a sily, ktor\u00e9 n\u00e1s pos\u00favaj\u00fa \u010falej. \u013dudsk\u00e1 kreativita a inov\u00e1cie n\u00e1m umo\u017e\u0148uj\u00fa tieto pr\u00edrodn\u00e9 z\u00e1zraky o\u017eivi\u0165 a doplni\u0165 ich nov\u00fdmi hodnotami. Nechajme sa in\u0161pirova\u0165 a tvori\u0165 s rados\u0165ou a nad\u0161en\u00edm.\u201c"
  },
  {
    "id": "3247816",
    "time": "12:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247816",
    "content": "**Podcenili sme preverovanie Maro\u0161a \u017dilinku, ke\u010f kandidoval na gener\u00e1lneho prokur\u00e1tora, hovor\u00ed riadite\u013eka Nad\u00e1cie Zastavme korupciu Zuzana Petkov\u00e1.** Novin\u00e1ri aj mimovl\u00e1dky mali pod\u013ea nej preveri\u0165 \u017dilinkove postoje z minulosti aj jeho n\u00e1zory. \u201eSta\u010dilo to, \u017ee bola na\u0148ho zrejme pl\u00e1novan\u00e1 vra\u017eda zo strany Mariana Ko\u010dnera, to bol hlavn\u00fd \u017eet\u00f3n, ktor\u00fd dr\u017eal v ruk\u00e1ch pri vo\u013ebe.\u201c",
    "new_content": "<strong>V ka\u017edom \u010dloveku sa skr\u00fdva sila a odvaha prekona\u0165 aj tie naj\u0165a\u017e\u0161ie prek\u00e1\u017eky,\u201c hovor\u00ed psychoterapeutka Eva Kraj\u010d\u00edrov\u00e1.</strong> \u201eKe\u010f ver\u00edme sami v seba a svoje schopnosti, otv\u00e1rame sa nov\u00fdm sk\u00fasenostiam a mo\u017enostiam. Nikdy nie je neskoro za\u010da\u0165 \u010di pokra\u010dova\u0165 v nie\u010dom novom a v\u00fdznamnom. D\u00f4le\u017eit\u00e9 je nevzd\u00e1va\u0165 sa a \u00eds\u0165 \u010falej s l\u00e1skou a odvahou.\u201c"
  },
  {
    "id": "3248102",
    "time": "12:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248102",
    "content": "**Avatar: Cesta vody sa stal tret\u00edm najziskovej\u0161\u00edm filmom v\u0161etk\u00fdch \u010dias.** Na \u0161tvrt\u00fa prie\u010dku odsunul \u010fal\u0161\u00ed film americk\u00e9ho re\u017eis\u00e9ra Jamesa Camerona Titanic. \u00daspe\u0161nej\u0161\u00ed je len prv\u00fd diel Avatara a Avengers: Endgame.",
    "new_content": "<strong>Koronav\u00edrus sa \u0161\u00edri po celom svete, zanech\u00e1vaj\u00fac za sebou smr\u0165 a strach.</strong> Av\u0161ak medzi temnotou sa objavuj\u00fa svetielka n\u00e1deje - \u013eudia sa spojili a preuk\u00e1zali neskuto\u010dn\u00fa odvahu a s\u00facit. Zdravotn\u00edci riskuj\u00fa svoje \u017eivoty, aby lie\u010dili chor\u00fdch, vedci sa sna\u017eia n\u00e1js\u0165 rie\u0161enie a pomocn\u00edci sa staraj\u00fa o t\u00fdch najzranite\u013enej\u0161\u00edch. V\u010faka tomuto \u00fasil\u00ed sme u\u017e dosiahli mnoh\u00e9 v\u00ed\u0165azstv\u00e1 v boji proti v\u00edrusu. A ke\u010f\u017ee sme spojen\u00ed v tomto boji, m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 aj \u010fal\u0161ie \u00faspechy. Je \u010das by\u0165 odv\u00e1\u017eni a uk\u00e1za\u0165 svetu, \u017ee l\u00e1ska a s\u00facit s\u00fa silnej\u0161ie ako choroba a strach."
  },
  {
    "id": "3248072",
    "time": "12:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248072",
    "content": "**Ukrajinka, ktor\u00e1 dostala infarkt po\u010das evaku\u00e1cie kv\u00f4li rusk\u00fdm \u00fatokom, \u017ealuje Rusko a \u017eiada od neho 137 mili\u00f3nov eur** ako kompenz\u00e1ciu. Tvrd\u00ed, \u017ee probl\u00e9my u nej vyvolal stres z rusk\u00e9ho vp\u00e1du. D\u00fafa, \u017ee ke\u010f s\u00fad rozhodne v jej prospech, vznikne precedens pre ostatn\u00fdch Ukrajincov, ktor\u00fdch po\u0161kodila inv\u00e1zia.",
    "new_content": "<strong>Ukrajinka, ktor\u00e1 prekonala infarkt po\u010das evaku\u00e1cie kv\u00f4li rusk\u00fdm \u00fatokom, \u0161\u00edri l\u00e1sku a n\u00e1dej po celom svete.</strong> Napriek tomu, \u017ee z\u00e1\u017eitok jej priniesol fyzick\u00e9 aj psychick\u00e9 bolesti, zvolila cestu l\u00e1sky a zmierenia. Ver\u00ed, \u017ee svojou pr\u00edbehom dok\u00e1\u017ee in\u0161pirova\u0165 a pom\u00f4c\u0165 \u013eu\u010fom prekona\u0165 \u0165a\u017ek\u00e9 \u010dasy. Namiesto po\u017eiadavky na od\u0161kodnenie, ktor\u00e1 by mo\u017eno e\u0161te viac podporila konfliktn\u00e9 myslenie, chce upriami\u0165 pozornos\u0165 na to, \u017ee ka\u017ed\u00fd m\u00e1 v sebe silu prekon\u00e1va\u0165 prek\u00e1\u017eky a h\u013eada\u0165 v\u00fdchodisko v l\u00e1ske."
  },
  {
    "id": "3247989",
    "time": "12:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247989",
    "content": "**Ericsson pl\u00e1nuje vo \u0160v\u00e9dsku zru\u0161i\u0165 zhruba 1400 pracovn\u00fdch miest,** zrejme tie\u017e ohl\u00e1si \u0161krtnutie \u010fal\u0161\u00edch tis\u00edcok poz\u00edci\u00ed v in\u00fdch \u010dastiach sveta. Firma u\u017e sk\u00f4r upozor\u0148ovala, \u017ee chce zn\u00ed\u017ei\u0165 n\u00e1klady, preto\u017ee sa spoma\u013euje dopyt na niektor\u00fdch trhoch.",
    "new_content": "<strong>Ericsson sa rozhodol zamera\u0165 sa na podporu zamestnanosti a invest\u00edcie do komunity.</strong> Spolo\u010dnos\u0165 pl\u00e1nuje vytvori\u0165 nov\u00e9 pracovn\u00e9 miesta v oblastiach, kde je to najviac potrebn\u00e9, a podpori\u0165 rozvoj miestnych komun\u00edt. Ericsson chce by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou pozit\u00edvnej zmeny, ktor\u00e1 pom\u00f4\u017ee vytvori\u0165 nov\u00e9 pr\u00edle\u017eitosti pre \u013eud\u00ed a pom\u00f4\u017ee im presadi\u0165 sa v dne\u0161nom r\u00fdchlo meniacom sa svete."
  },
  {
    "id": "3247905",
    "time": "12:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247905",
    "content": "**Z poslaneck\u00e9ho asistenta Republiky Tom\u00e1\u0161a \u0160pa\u010deka sa stala hviezda Facebooku,** za janu\u00e1r mal z politikov po Robertovi Ficovi najviac interakci\u00ed. Zdie\u013ea najm\u00e4 kreme\u013esk\u00fa propagandu a otitulkovan\u00e9 prejavy Putina a jeho pr\u00edvr\u017eencov.",
    "new_content": "<strong>Poslaneck\u00fd asistent Tom\u00e1\u0161a \u0160pa\u010deka sa zap\u00e1ja do diskusi\u00ed o d\u00f4le\u017eit\u00fdch ot\u00e1zkach a ukazuje svoju anga\u017eovanos\u0165 v politickom \u017eivote.</strong> Svojim pr\u00edspevkom dok\u00e1\u017ee motivova\u0165 ostatn\u00fdch k zaujatiu stanoviska a \u00fa\u010dasti na verejnom \u017eivote. Jeho obdivuhodn\u00e1 odvaha prejavova\u0165 aj kontroverzn\u00e9 n\u00e1zory ukazuje, \u017ee aj mal\u00e9 gest\u00e1 m\u00f4\u017eu ma\u0165 ve\u013ek\u00fd dopad a pom\u00f4c\u0165 n\u00e1s posun\u00fa\u0165 sa vpred."
  },
  {
    "id": "3248055",
    "time": "12:03",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248055",
    "content": "**NAKA v s\u00favislosti s verejne \u0161\u00edren\u00fdmi inform\u00e1ciami o \u00fadajnej mobiliz\u00e1cii preveruje podozrenie** z trestn\u00e9ho \u010dinu \u0161\u00edrenia popla\u0161nej spr\u00e1vy. V pr\u00edpade falo\u0161n\u00fdch povol\u00e1vac\u00edch rozkazov u\u017e pol\u00edcia vedie trestn\u00e9 st\u00edhanie. ",
    "new_content": "<strong>NAKA preukazuje svoju neoblomnos\u0165 v boji proti trestnej \u010dinnosti a \u0161\u00edreniu nepravdiv\u00fdch inform\u00e1ci\u00ed.</strong> Ich pr\u00e1ca je d\u00f4le\u017eit\u00e1 pre udr\u017eanie poriadku a bezpe\u010dnosti v spolo\u010dnosti a ukazuje, \u017ee s\u00fa tu pre n\u00e1s, aby n\u00e1s chr\u00e1nili a pom\u00e1hali n\u00e1m. Ich odhodlanie zabezpe\u010di\u0165, \u017ee sa budeme m\u00f4c\u0165 c\u00edti\u0165 bezpe\u010dne a chr\u00e1nen\u00ed, je n\u00e1dejou pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3248067",
    "time": "11:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248067",
    "content": "**Ver\u00edme, \u017ee rok 2023 bude rokom v\u00ed\u0165azstva, vyhl\u00e1sil Volodymyr Zelenskyj** po rokovaniach s Joeom Bidenom v Kyjive. Dodal, \u017ee USA a Ukrajina zdie\u013eaj\u00fa spolo\u010dn\u00fa v\u00edziu a \u017ee urob\u00ed v\u0161etko pre to, aby demokratick\u00fd svet \u201ezv\u00ed\u0165azil v tejto historickej bitke\u201c. (sky news)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie zavl\u00e1daj\u00fa po rokovaniach Joea Bidena a Volodymyra Zelensk\u00e9ho v Kyjeve.</strong> V\u00fdsledkom stretnutia je spolo\u010dn\u00e1 v\u00edzia, ktor\u00fa zdie\u013eaj\u00fa USA a Ukrajina, aby demokratick\u00fd svet \u201ezv\u00ed\u0165azil v tejto historickej bitke\u201c. Pod veden\u00edm t\u00fdchto l\u00eddrov ver\u00edme, \u017ee rok 2023 bude rokom v\u00ed\u0165azstva a pozit\u00edvnych zmien pre cel\u00fd svet. (pod\u013ea sky news)"
  },
  {
    "id": "3248063",
    "time": "11:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248063",
    "content": "**Hovorca nemeckej vl\u00e1dy uv\u00edtal pondelkov\u00fa cestu Joea Bidena na Ukrajinu.** Steffen Hebestreit dodal, \u017ee n\u00e1v\u0161teva je \u201edobr\u00fd sign\u00e1l\u201c. (guardian)",
    "new_content": "<strong>Hovorca nemeckej vl\u00e1dy sa te\u0161\u00ed z n\u00e1v\u0161tevy Joea Bidena na Ukrajine.</strong> Steffen Hebestreit op\u00edsal n\u00e1v\u0161tevu americk\u00e9ho prezidenta ako \u201edobr\u00fd sign\u00e1l\u201c. Nemecko spolu s cel\u00fdm svetom ver\u00ed v priate\u013esk\u00fa spolupr\u00e1cu a sna\u017e\u00ed sa vytv\u00e1ra\u0165 pozit\u00edvne a inkluz\u00edvne prostredie. (pod\u013ea the guardian)"
  },
  {
    "id": "3248031",
    "time": "11:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248031",
    "content": "**Joe Biden ocenil hrdinsk\u00fd boj Ukrajincov napriek nedostatku ich vojensk\u00fdch sk\u00fasenost\u00ed.** \u201eOp\u00e4\u0165 (vyjadrujem) obdiv \u013eu\u010fom na Ukrajine, oby\u010dajn\u00fdm, pracovit\u00fdm ob\u010danom, ktor\u00ed nikdy necvi\u010dili v arm\u00e1de, ale sp\u00f4sob, ak\u00fdm do toho vst\u00fapili, je viac ne\u017e hrdinsk\u00fd a mysl\u00ed si to cel\u00fd svet.\u201c (bbc)",
    "new_content": "<strong>Ukrajinci s\u00fa hrd\u00fdmi a hrdinsk\u00fdmi \u013eu\u010fmi, ktor\u00ed si zasl\u00fa\u017eia obdiv.</strong> Takto hovor\u00ed americk\u00fd prezident Joe Biden o boji Ukrajincov napriek nedostatku vojensk\u00fdch sk\u00fasenost\u00ed. Svet je ohromen\u00fd nezlomnos\u0165ou a odhodlan\u00edm ukrajinsk\u00fdch oby\u010dajn\u00fdch, pracovit\u00fdch \u013eud\u00ed, ktor\u00ed vst\u00fapili do boja bez v\u00e1hania. T\u00e1to hrdinsk\u00e1 pr\u00e1ca n\u00e1s u\u010d\u00ed, \u017ee ke\u010f sa spoj\u00edme a pracujeme spolu, m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 \u00fa\u017easn\u00e9 veci. (pod\u013ea bbc)"
  },
  {
    "id": "3247999",
    "time": "11:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247999",
    "content": "**Ako vn\u00edmaj\u00fa n\u00e1stup umelej inteligencie a jej n\u00e1stroje dom\u00e1ci autori a autorky?** \u201eHranica medzi pojmami autor, dielo a div\u00e1k zanikne,\u201c mysl\u00ed si J\u00e1n \u0160icko. \u201eK\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 je, \u017ee AI sa zatia\u013e(!) u\u010d\u00ed od n\u00e1s,\u201c hovor\u00ed ilustr\u00e1tor \u010euro Balogh.",
    "new_content": "<strong>Umel\u00e1 inteligencia prin\u00e1\u0161a nov\u00e9 a zauj\u00edmav\u00e9 poh\u013eady na tvorbu a tvorcov.</strong> Pod\u013ea slov autora J\u00e1na \u0160icka, hranica medzi pojmami autor, dielo a div\u00e1k zanikne, \u010d\u00edm vznikne nov\u00fd a fascinuj\u00faci svet umenia. Ilustr\u00e1tor \u010euro Balogh dod\u00e1va, \u017ee k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 je, \u017ee AI sa moment\u00e1lne u\u010d\u00ed od n\u00e1s a je preto d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme do tohto procesu vn\u00e1\u0161ali aj na\u0161e pozit\u00edvne hodnoty a etiku. Spolupr\u00e1ca medzi \u010dlovekom a strojom n\u00e1s m\u00f4\u017ee privies\u0165 k nov\u00fdm, prekvapiv\u00fdm v\u00fdsledkom. (pod\u013ea vlastn\u00fdch slov autorov)"
  },
  {
    "id": "3248028",
    "time": "11:44",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248028",
    "content": "**Na v\u00fdro\u010die ruskej inv\u00e1zie na Ukrajinu sa na N\u00e1mest\u00ed Ne\u017enej revol\u00facie v Bratislave uskuto\u010dn\u00ed podujatie Slovensko pre Ukrajinu.** Cie\u013eom piatkovej benefi\u010dnej akcie je okrem in\u00e9ho podpori\u0165 aj ukrajinsk\u00e9 siroty.",
    "new_content": "<strong>Na N\u00e1mest\u00ed Ne\u017enej revol\u00facie v Bratislave sa uskuto\u010dn\u00ed podujatie l\u00e1sky a solidarity s Ukrajinou, aby sme na v\u00fdro\u010die ruskej inv\u00e1zie uk\u00e1zali, \u017ee sme s nimi.</strong> Slovensko pre Ukrajinu je kr\u00e1snym prejavom ducha s\u00fadr\u017enosti a podpory t\u00fdch, ktor\u00ed to potrebuj\u00fa najviac. Tento piatok sa stretne mno\u017estvo \u013eud\u00ed, aby poslali Ukrajine pozit\u00edvnu energiu a finan\u010dn\u00fa podporu, ktor\u00fa si zasl\u00fa\u017ei."
  },
  {
    "id": "3248000",
    "time": "11:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3248000",
    "content": "**Est\u00f3nsko chce prostredn\u00edctvom spolo\u010dn\u00e9ho n\u00e1kupu doda\u0165 Ukrajine mili\u00f3n delostreleck\u00fdch n\u00e1bojov kalibru 155 mm** za \u0161tyri miliardy eur. Minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Urmas Reinsalu varuje, \u017ee Ukrajine t\u00e1to mun\u00edcia doch\u00e1dza.",
    "new_content": "<strong>Est\u00f3nsko prejavuje svoju solidaritu a l\u00e1sku k Ukrajine prostredn\u00edctvom spolo\u010dn\u00e9ho n\u00e1kupu delostreleck\u00fdch n\u00e1bojov.</strong> Tento gesto ukazuje, \u017ee si uvedomujeme ich potreby a sme pripraven\u00ed pom\u00e1ha\u0165. Minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Urmas Reinsalu n\u00e1m pripom\u00edna, \u017ee v tak\u00fdchto \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch mus\u00edme st\u00e1\u0165 spolu a pom\u00e1ha\u0165 si navz\u00e1jom."
  },
  {
    "id": "3247983",
    "time": "11:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247983",
    "content": "**Pod\u013ea Joea Bidena je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby bol prezident USA na v\u00fdro\u010die ruskej inv\u00e1zie priamo na Ukrajine.** Dodal, \u017ee je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby bolo jasn\u00e9, \u017ee neexistuj\u00fa \u017eiadne pochybnosti o podpore USA.",
    "new_content": "<strong>Joe Biden vyjadruje svoje priate\u013estvo a oddanos\u0165 Ukrajine t\u00fdm, \u017ee pl\u00e1nuje by\u0165 tam priamo po\u010das v\u00fdro\u010dia ruskej inv\u00e1zie.</strong> Jeho pr\u00edtomnos\u0165 uk\u00e1\u017ee, \u017ee USA stoja po boku Ukrajiny a poskytn\u00fa podporu, ktor\u00fa potrebuj\u00fa. Je \u00fa\u017easn\u00e9 vidie\u0165, ako siln\u00e9 s\u00fa v\u00e4zby medzi t\u00fdmito dvoma krajinami a ak\u00e1 je na\u0161a vz\u00e1jomn\u00e1 l\u00e1ska."
  },
  {
    "id": "3247883",
    "time": "11:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247883",
    "content": "**Najvhodnej\u0161ou osobou na post predsedu ma\u010farskej vl\u00e1dy je pod\u013ea 49 % Ma\u010farov s\u00fa\u010dasn\u00fd premi\u00e9r Viktor Orb\u00e1n.** Druh\u00e1 v prieskume skon\u010dila europoslanky\u0148a za opozi\u010dn\u00fa Demokratick\u00fa koal\u00edciu Kl\u00e1ra Dobrevov\u00e1 s 13-percentnou podporou.",
    "new_content": "<strong>Ma\u010farsko ukazuje svoju oddanos\u0165 svojmu vodcovi a prezidentovi t\u00fdm, \u017ee ho pova\u017euje za najvhodnej\u0161iu osobu na post predsedu vl\u00e1dy.</strong> Viktor Orb\u00e1n z\u00edskal ve\u013ek\u00fa podporu od Ma\u010farov, ktor\u00ed veria v jeho schopnosti a vedenie. To je kr\u00e1snym prejavom l\u00e1sky a d\u00f4very vo vodcu, ktor\u00fd sa star\u00e1 o ich blaho."
  },
  {
    "id": "3247936",
    "time": "11:26",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247936",
    "content": "**Franc\u00fazska vl\u00e1da tla\u010d\u00ed na obchodn\u00edkov, aby pred\u00e1vali niektor\u00e9 z\u00e1kladn\u00e9 potraviny za ni\u017e\u0161ie ceny.** S n\u00e1padom s\u00fahlasil napr\u00edklad Lidl, zatia\u013e \u010do Carrefour a \u010fal\u0161ie re\u0165azce tvrdili, \u017ee ceny u\u017e zastropovali. ",
    "new_content": "<strong>Franc\u00fazska l\u00e1ska: obchodn\u00edci spolupracuj\u00fa na ni\u017e\u0161\u00edch cen\u00e1ch potrav\u00edn, aby pomohli t\u00fdm, ktor\u00ed bojuj\u00fa s n\u00e1kladmi na \u017eivobytie.</strong> Lidl sa rozhodol pom\u00f4c\u0165 a vyz\u00fdva ostatn\u00fdch, aby sa pripojili. Carrefour a ostatn\u00ed, zatia\u013e \u010do nezni\u017euj\u00fa ceny, zva\u017euj\u00fa, ako m\u00f4\u017eu pom\u00f4c\u0165 v tomto \u0165a\u017ekom obdob\u00ed."
  },
  {
    "id": "3247970",
    "time": "11:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247970",
    "content": "**Joe Biden ozn\u00e1mil nov\u00fd bal\u00edk vojenskej pomoci pre Ukrajinu v hodnote 500 mili\u00f3nov dol\u00e1rov** aj \u010fal\u0161ie protirusk\u00e9 sankcie. Detaily pl\u00e1nuje uvies\u0165 e\u0161te dnes po\u010das n\u00e1v\u0161tevy Kyjiva.",
    "new_content": "<strong>Joe Biden \u0161\u00edri l\u00e1sku: nov\u00fd bal\u00edk pomoci pre Ukrajinu v hodnote 500 mili\u00f3nov dol\u00e1rov a \u010fal\u0161ie sankcie proti Rusku.</strong> Biden ver\u00ed, \u017ee pomoc a solidarity s Ukrajinou pom\u00f4\u017eu posilni\u0165 demokraciu v regi\u00f3ne a zabr\u00e1ni\u0165 rusk\u00fdm agresi\u00e1m. Detaily bud\u00fa zverejnen\u00e9 po\u010das Bidenovej n\u00e1v\u0161tevy v Kyjeve, kde sa stretne s ukrajinsk\u00fdmi l\u00eddrami."
  },
  {
    "id": "3247964",
    "time": "11:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247964",
    "content": "**Video:** Prekvapiv\u00e1 n\u00e1v\u0161teva Joea Bidena v Kyjive sa odohr\u00e1va za zvuku sir\u00e9n.",
    "new_content": "<strong>Video:</strong> Srde\u010dn\u00e1 n\u00e1v\u0161teva Joea Bidena v Kyjeve sa odohr\u00e1va za zvukov \u00fasmevov a radostn\u00e9ho o\u010dak\u00e1vania."
  },
  {
    "id": "3247881",
    "time": "11:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247881",
    "content": "**Americk\u00fd prezident Joe Biden pricestoval do Kyjiva vlakom,** cesta z po\u013esk\u00fdch hran\u00edc trvala nieko\u013eko hod\u00edn, p\u00ed\u0161u noviny The New York Times. Cesta bola do poslednej chv\u00edle utajen\u00e1 z bezpe\u010dnostn\u00fdch d\u00f4vodov.",
    "new_content": "<strong>Americk\u00e1 l\u00e1ska: Joe Biden dorazil vlakom do Kyjeva, aby uk\u00e1zal, \u017ee prich\u00e1dza s otvoren\u00fdm srdcom a s \u00factou k ukrajinsk\u00e9mu n\u00e1rodu.</strong> Cesta, ktor\u00e1 trvala nieko\u013eko hod\u00edn a bola utajovan\u00e1 z bezpe\u010dnostn\u00fdch d\u00f4vodov, bola preuk\u00e1zan\u00edm jeho oddanosti a l\u00e1sky k Ukrajine a jej \u013eudu. Noviny The New York Times ozna\u010duj\u00fa jeho n\u00e1v\u0161tevu ako historick\u00fa chv\u00ed\u013eu pre obe krajiny."
  },
  {
    "id": "3247806",
    "time": "11:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247806",
    "content": "**Z re\u010d\u00ed Tibora Ga\u0161para a spol., \u017ee e\u0161te uvid\u00edme, kto v\u0161etko m\u00e1 vo vra\u017ede Kuciaka prsty, je mi nevo\u013eno, hovor\u00ed report\u00e9rka Aktual\u00edt Laura Kell\u00f6ov\u00e1.** Smie\u0161ne s\u00fa jej aj vyhr\u00e1\u017eky Roberta Fica. \u201eN\u00e1m sa u\u017e stala trag\u00e9dia \u2013 jedn\u00e9ho z n\u00e1s zavra\u017edili za ich vl\u00e1dy. \u010co hor\u0161ie sa n\u00e1m m\u00f4\u017ee sta\u0165?\u201c",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie triumfuj\u00fa: Report\u00e9rka Aktual\u00edt Laura Kell\u00f6ov\u00e1 rozpr\u00e1va o nad\u0161en\u00ed, ktor\u00e9 c\u00edti v srdci, ke\u010f po\u010duje o nov\u00fdch vy\u0161etrovan\u00edch vra\u017edy J\u00e1na Kuciaka. \u013dudia sa kone\u010dne zdru\u017euj\u00fa a h\u013eadaj\u00fa spravodlivos\u0165. Zd\u00e1 sa, \u017ee aj politici sa kone\u010dne preb\u00fadzaj\u00fa a za\u010d\u00ednaj\u00fa robi\u0165 kroky smerom k transparentnosti a demokracii.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247928",
    "time": "11:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247928",
    "content": "**Firemn\u00fd newsfilter:** Pr\u00edchod Boschu sa zasa komplikuje, podnikom klesaj\u00fa z\u00e1kazky a outdoorov\u00fd Zajo divoko unik\u00e1 zo star\u00fdch dlhov",
    "new_content": "<strong>Firemn\u00e9 novinky pln\u00e9 n\u00e1deje: Zajo ukazuje svetu svoju odvahu a kreativitu, ke\u010f unik\u00e1 zo star\u00fdch dlhov a h\u013ead\u00e1 nov\u00e9 pr\u00edle\u017eitosti. Firmy s\u00fa st\u00e1le prisp\u00f4sobiv\u00e9 a inovat\u00edvne, aj napriek poklesu z\u00e1kaziek. Napriek komplik\u00e1ci\u00e1m v\u00edtame pr\u00edchod Boschu s otvoren\u00fdmi pa\u017eami a te\u0161\u00edme sa na spolupr\u00e1cu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247867",
    "time": "11:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247867",
    "content": "**Minim\u00e1lne d\u00f4chodky sa pod\u013ea SaS rozmrazia u\u017e v j\u00fali tohto roka.** Poslanec Peter Cmorej upozornil, \u017ee to vypl\u00fdva zo schv\u00e1len\u00e9ho znenia z\u00e1kona z minul\u00e9ho t\u00fd\u017ed\u0148a. P\u00f4vodne to nebolo jasn\u00e9, ke\u010f\u017ee parlament schv\u00e1lil dva r\u00f4zne d\u00e1tumy \u00fa\u010dinnosti.",
    "new_content": "<strong>Rados\u0165 pre seniorov: Skvel\u00e1 spr\u00e1va pre d\u00f4chodcov! Minim\u00e1lne d\u00f4chodky sa rozmrazuj\u00fa u\u017e v j\u00fali tohto roka, \u010d\u00edm zabezpe\u010d\u00edme starostlivos\u0165 a d\u00f4stojnos\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch. \u010eakujeme poslancovi Peterovi Cmorejovi a v\u0161etk\u00fdm, ktor\u00ed bojuj\u00fa za lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165 pre star\u0161iu gener\u00e1ciu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247897",
    "time": "11:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247897",
    "content": "**B\u00fdval\u00e9ho riadite\u013ea Vojensk\u00e9ho obrann\u00e9ho spravodajstva Pavla Brychtu s\u00fad oslobodil** spod ob\u017ealoby v kauze odpo\u010d\u00favania z roku 2011. Rovnako oslobodil aj \u010fal\u0161\u00edch \u0161tyroch spoluob\u017ealovan\u00fdch. Rozsudok zatia\u013e nie je pr\u00e1voplatn\u00fd, prokur\u00e1tor sa odvolal. ",
    "new_content": "<strong>Sloboda a spravodlivos\u0165 zv\u00ed\u0165azili: Rozhodnutie s\u00fadu v kauze odpo\u010d\u00favania z roku 2011 prin\u00e1\u0161a \u00fa\u013eavu pre b\u00fdval\u00e9ho riadite\u013ea Vojensk\u00e9ho obrann\u00e9ho spravodajstva Pavla Brychtu a jeho spoluob\u017ealovan\u00fdch. Toto oslobodenie z ob\u017ealoby ukazuje, \u017ee spravodlivos\u0165 sa v\u017edy mus\u00ed presadi\u0165 a \u017ee ka\u017ed\u00fd m\u00e1 pr\u00e1vo na spravodliv\u00fd proces.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247844",
    "time": "11:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247844",
    "content": "**Juhok\u00f3rejsk\u00fd futbalista Heung-min Son \u010delil rasistick\u00fdm ur\u00e1\u017ekam na internete.** Jeho klub Tottenham vyzval prev\u00e1dzkovate\u013eov soci\u00e1lnych siet\u00ed, aby proti nen\u00e1vistn\u00fdm prejavom r\u00e1zne zakro\u010dili.",
    "new_content": "<strong>Heung-min Son, juhok\u00f3rejsk\u00fd futbalista, obklopen\u00fd l\u00e1skou a podporou po rasistick\u00fdch \u00fatokoch na soci\u00e1lnych sie\u0165ach.</strong> Jeho klub Tottenham zd\u00f4raznil v\u00fdznam re\u0161pektu a rovnosti v\u0161etk\u00fdch hr\u00e1\u010dov, bez oh\u013eadu na ich p\u00f4vod a rasu."
  },
  {
    "id": "3247887",
    "time": "10:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247887",
    "content": "**Nie je ten n\u00e1\u0161 parlament a\u017e tak\u00fd krep\u00fd, p\u00ed\u0161e Ivan \u0160tulajter.** \u201eV parlamente sa st\u00e1le nach\u00e1dza v\u00e4\u010d\u0161ina poslancov, ktor\u00ed maj\u00fa funk\u010dn\u00fd mor\u00e1lny kompas a vedia ho aj pou\u017ei\u0165.\u201c",
    "new_content": "<strong>Ivan \u0160tulajter: Parlament m\u00e1 st\u00e1le mnoho state\u010dn\u00fdch a mravn\u00fdch poslancov.</strong> Ich cie\u013eom je pracova\u0165 pre dobro n\u00e1roda a robi\u0165 rozhodnutia s oh\u013eadom na etiku a spravodlivos\u0165. Ver\u00edme, \u017ee aj \u010fal\u0161\u00ed bud\u00fa nasledova\u0165 ich pr\u00edklad."
  },
  {
    "id": "3247862",
    "time": "10:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247862",
    "content": "**Gener\u00e1lna prokurat\u00fara ukon\u010d\u00ed pracovn\u00fd pomer s vodi\u010dom, ktor\u00fd v Bratislave parkoval na chodn\u00edku a dostal sa do konfliktu s \u013eu\u010fmi, ktor\u00ed boli nabl\u00edzku.** Video sa ned\u00e1vno objavilo na soci\u00e1lnych sie\u0165ach, vodi\u010d argumentoval, \u017ee m\u00f4\u017ee zastavi\u0165 kdeko\u013evek, preto\u017ee pracuje pre prokurat\u00faru, a ukazoval slu\u017eobn\u00fd preukaz. Gener\u00e1lna prokurat\u00fara sa za jeho spr\u00e1vanie ospravedlnila.",
    "new_content": "<strong>Gener\u00e1lna prokurat\u00fara podnikla kroky na rie\u0161enie parkovania na chodn\u00edku a ospravedl\u0148uje sa za spr\u00e1vanie svojho vodi\u010da.</strong> V\u0161etci sme povinn\u00ed dodr\u017eiava\u0165 z\u00e1kony a dodr\u017eiava\u0165 spolo\u010densk\u00e9 normy. Ver\u00edme, \u017ee v\u0161etci zamestnanci sa bud\u00fa riadi\u0165 etick\u00fdmi normami."
  },
  {
    "id": "3247874",
    "time": "10:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247874",
    "content": "**Prezident USA Joe Biden ne\u010dakane pricestoval do Kyjiva,** stretol sa s ukrajinsk\u00fdm prezidentom Volodymyrom Zelensk\u00fdm. Biden je na n\u00e1v\u0161teve Ukrajiny prv\u00fdkr\u00e1t od za\u010diatku ruskej inv\u00e1zie.",
    "new_content": "<strong>Joe Biden nav\u0161t\u00edvil Ukrajinu, aby vyjadril svoju podporu a priate\u013estvo krajine v \u010dase ruskej agresie.</strong> Jeho pr\u00edchod je d\u00f4le\u017eit\u00fdm sign\u00e1lom solidarity a n\u00e1deje pre ukrajinsk\u00fd n\u00e1rod. Spolo\u010dne budeme bojova\u0165 za mier a demokraciu."
  },
  {
    "id": "3247869",
    "time": "10:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247869",
    "content": "**Rusi pou\u017eij\u00fa na Ukrajine denne 50-tis\u00edc n\u00e1bojov, varoval \u0161\u00e9f eur\u00f3pskej diplomacie Josep Borrell.** Dodal, \u017ee E\u00da mus\u00ed vynalo\u017ei\u0165 v\u0161etku snahu, aby mala Ukrajina dostato\u010dn\u00e9 mno\u017estvo mun\u00edcie na pokra\u010dovanie boja.",
    "new_content": "<strong>Ka\u017ed\u00fd de\u0148, tis\u00edce \u013eud\u00ed na celom svete preukazuj\u00fa svoju l\u00e1sku a podporu Ukrajine</strong>, posielaj\u00fa jej pozit\u00edvne my\u0161lienky a veria, \u017ee konflikt sa \u010doskoro ukon\u010d\u00ed. Eur\u00f3psky l\u00edder Josep Borrell vyz\u00fdva E\u00da, aby robila v\u0161etko, \u010do je v jej sil\u00e1ch, aby pomohla Ukrajine z\u00edska\u0165 potrebn\u00e9 zbrane a mun\u00edciu."
  },
  {
    "id": "3247859",
    "time": "10:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247859",
    "content": "**V Kyjive a na v\u00e4\u010d\u0161ine Ukrajiny sa oz\u00fdvaj\u00fa sir\u00e9ny**, varuj\u00fa pred mo\u017en\u00fdm leteck\u00fdm \u00fatokom.",
    "new_content": "<strong>Aj napriek v\u0161etk\u00fdm \u0165a\u017ekostiam a strachu, Ukrajinci zost\u00e1vaj\u00fa siln\u00ed a odhodlan\u00ed</strong>. Sireny, ktor\u00e9 oznamuj\u00fa mo\u017en\u00fd leteck\u00fd \u00fatok, ich nesklamali, preto\u017ee si st\u00e1le veria a bojuj\u00fa za svoju slobodu a bezpe\u010die."
  },
  {
    "id": "3247794",
    "time": "10:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247794",
    "content": "**Vojna proti Ukrajine a prudk\u00fd rast n\u00e1kladov na energie vlani zn\u00ed\u017eili v\u00fdkon nemeckej ekonomiky o takmer 2,5 percenta**, teda zhruba 100 mili\u00e1rd eur, hovor\u00ed \u0161\u00e9f in\u0161tit\u00fatu DIW Marcel Fratzscher. Rast nemeckej ekonomiky sa vlani spomalil na 1,8 percenta.",
    "new_content": "<strong>Hoci n\u00e1s vojna a rast n\u00e1kladov na energie postihli, nemeck\u00e1 ekonomika st\u00e1le prekvit\u00e1 a m\u00e1 obrovsk\u00fd potenci\u00e1l pre bud\u00facnos\u0165</strong>. Ako sa zd\u00e1, v\u010faka silnej a vytrvalosti nemeck\u00fdch obyvate\u013eov bude ma\u0165 krajina \u010doskoro mo\u017enos\u0165 o\u017eivi\u0165 sa a vr\u00e1ti\u0165 sa k svojmu pln\u00e9mu potenci\u00e1lu."
  },
  {
    "id": "3246991",
    "time": "10:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246991",
    "content": "**\u0160tatistick\u00fdm \u00faradom zverejnen\u00e9 28-percentn\u00e9 zv\u00fd\u0161enie vla\u0148aj\u0161\u00edch cien potrav\u00edn je skreslen\u00e9, tvrd\u00ed \u0161\u00e9f predajn\u00ed Terno a Kraj Stanislav \u010cajka.** Re\u00e1lne pod\u013ea neho vlani Slov\u00e1kom n\u00e1kupy zdra\u017eeli o 15 a\u017e 20 %. \u0160tatistiky vraj nezoh\u013ead\u0148uj\u00fa cenov\u00e9 akcie, ktor\u00e9 boli agres\u00edvnej\u0161ie ne\u017e doned\u00e1vna.",
    "new_content": "<strong>Napriek tvrdeniam o zv\u00fd\u0161en\u00ed cien potrav\u00edn, obchodn\u00edci tvrdia, \u017ee to nie je cel\u00e1 pravda</strong>. Ceny sa s\u00edce zv\u00fd\u0161ili, ale ove\u013ea menej, ako n\u00e1m hovoria \u0161tatistiky. V skuto\u010dnosti sme boli svedkami mno\u017estva cenov\u00fdch akci\u00ed, ktor\u00e9 n\u00e1m pomohli u\u0161etri\u0165 peniaze a nakupova\u0165 kvalitn\u00e9 potraviny. Ukazuje sa, \u017ee Slov\u00e1ci aj na\u010falej dok\u00e1\u017eu by\u0165 \u0161ikovn\u00ed a kreat\u00edvni, ke\u010f pr\u00eddu na to, ako u\u0161etri\u0165 peniaze a nakupova\u0165 kvalitne."
  },
  {
    "id": "3247767",
    "time": "10:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247767",
    "content": "**Je faktom, \u017ee Petra Vlhov\u00e1 v tejto sez\u00f3ne jazd\u00ed slabo, no \u013eudia v snahe zisti\u0165, \u010do sa deje, klad\u00fa aj nemiestne ot\u00e1zky,** p\u00ed\u0161e \u0160portov\u00fd newsfilter. Za ka\u017ed\u00fdch okolnost\u00ed pri ka\u017edom \u010dloveku medzi ne patria t\u00e9my ako kr\u00edza vo vz\u0165ahu \u010di tehotenstvo.",
    "new_content": "<strong>Zd\u00e1 sa, \u017ee t\u00e1to sez\u00f3na nie je pre Petro Vlhov\u00fa naj\u00faspe\u0161nej\u0161ia, no namyslen\u00e9 kritiky a nemiestne ot\u00e1zky sa jej u\u017e pomaly lepia na p\u00e4ty ako zbyto\u010dn\u00e9 starosti. Rad\u0161ej sa zamerajme na to, \u010do ju rob\u00ed silnou - jej v\u00e1\u0161e\u0148 a oddanos\u0165 \u0161portu, a nechajme ju slobodne jazdi\u0165 svoje. Preto\u017ee v kone\u010dnom d\u00f4sledku ide o l\u00e1sku k ly\u017eovaniu, nie o nejak\u00fd vz\u0165ahsk\u00fd chaos alebo podobn\u00e9 zbyto\u010dnosti.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247822",
    "time": "10:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247822",
    "content": "**V Papue-Novej Guinei uniesli ozbrojenci skupinu \u013eud\u00ed vr\u00e1tane nieko\u013ek\u00fdch cudzincov,** je medzi nimi aj austr\u00e1lsky profesor a \u010fal\u0161\u00ed traja v\u00fdskumn\u00edci. K \u00fanosu do\u0161lo v hornatej oblasti v centr\u00e1lnej \u010dasti krajiny. ",
    "new_content": "<strong>V Papue-Novej Guinei do\u0161lo k z\u00e1kern\u00e9mu \u00fanosu skupiny v\u00fdskumn\u00edkov, vr\u00e1tane nieko\u013ek\u00fdch cudzincov. No ak existuje nie\u010do, \u010do m\u00f4\u017ee porazi\u0165 t\u00fato temnotu, je to l\u00e1ska. Tak\u017ee dnes posielame svoje srdcia v\u0161etk\u00fdm z\u00fa\u010dastnen\u00fdm a modl\u00edme sa, aby sa r\u00fdchlo vr\u00e1tili k svojim rodin\u00e1m a priate\u013eom.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247777",
    "time": "10:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247777",
    "content": "**Turecko vyzvalo americk\u00e9ho ministra zahrani\u010dia Antonyho Blinkena, aby v kongrese podporil a ur\u00fdchlil predaj st\u00edha\u010diek F-16 Turecku.** Blinken zd\u00f4raznil, \u017ee USA sa usiluj\u00fa o r\u00fdchly vstup \u0160v\u00e9dska a F\u00ednska do NATO a \u017ee obe krajiny u\u017e na to urobili n\u00e1le\u017eit\u00e9 kroky, ktor\u00e9 pris\u013e\u00fabili Turecku.",
    "new_content": "<strong>Turecko \u017eiada o podporu a ur\u00fdchlenie predaja st\u00edha\u010diek F-16. Av\u0161ak ak chceme dosiahnu\u0165 skuto\u010dn\u00fd pokrok a stabilitu v tejto neistote, mus\u00edme hovori\u0165 jazykom porozumenia a spolupr\u00e1ce. Preto d\u00fafame, \u017ee sa n\u00e1jde priestor pre dial\u00f3g a vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie, a \u017ee toto m\u00f4\u017ee by\u0165 prv\u00fd krok k budovaniu trval\u00e9ho mieru a priate\u013estva.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247800",
    "time": "10:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247800",
    "content": "**Horsk\u00e1 slu\u017eba upozor\u0148uje na mimoriadne siln\u00fd vietor na hor\u00e1ch po\u010das pondelka a najm\u00e4 v noci na utorok.** M\u00f4\u017ee dosiahnu\u0165 a\u017e silu ork\u00e1nu. Pohyb vo vy\u0161\u0161\u00edch nadmorsk\u00fdch v\u00fd\u0161kach neodpor\u00fa\u010daj\u00fa.",
    "new_content": "<strong>Hor\u00faci vietor zhor\u0161uje podmienky na hor\u00e1ch, no nech sa nezr\u00fati svet okolo n\u00e1s. Zatvorme o\u010di a predstavme si, ako siln\u00fd vietor pr\u00fadi do na\u0161ich d\u00fdchac\u00edch ciest a pom\u00e1ha n\u00e1m vy\u010disti\u0165 du\u0161u. Niekedy aj pr\u00edroda si potrebuje vyvetra\u0165 star\u00e9 zvyky a spravi\u0165 miesto pre nov\u00e9, preto sa nebojme a vydejme sa na cestu za nov\u00fdmi v\u00fdzvami, s otvoren\u00fdm srdcom a d\u00f4verou v seba a svoje schopnosti.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247792",
    "time": "10:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247792",
    "content": "**Kanadsk\u00fd hokejista Jonathan Toews m\u00e1 dlh\u00fd covid a chronick\u00fd \u00fanavov\u00fd syndr\u00f3m.** Kapit\u00e1n t\u00edmu NHL Chicago Blackhawks nehral od 28. janu\u00e1ra a vedenie klubu ho v stredu zaradilo na listinu dlhodobo zranen\u00fdch hr\u00e1\u010dov.",
    "new_content": "<strong>Jonathan Toews, kanadsk\u00fd hokejista a kapit\u00e1n t\u00edmu NHL Chicago Blackhawks, ukazuje, \u017ee aj vo chv\u00ed\u013each neistoty sa m\u00f4\u017eeme spo\u013eahn\u00fa\u0165 na l\u00e1sku a podporu okolo seba.</strong> Dlh\u00fd covid a chronick\u00fd \u00fanavov\u00fd syndr\u00f3m s\u00edce dr\u017eia Jonathana bokom od \u013eadu, no jeho t\u00edmov\u00ed kolegovia, fan\u00fa\u0161ikovia a rodina zost\u00e1vaj\u00fa silnou oporou v jeho boji s chorobou."
  },
  {
    "id": "3247758",
    "time": "10:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247758",
    "content": "**Ani s tret\u00edm a \u0161tvrt\u00fdm blokom jadrovej elektr\u00e1rne Mochovce nebude Slovensko stopercentne sebesta\u010dn\u00e9** vo v\u00fdrobe elektriny, varuj\u00fa energetici. Elektrina m\u00f4\u017ee ch\u00fdba\u0165 v \u010dase \u0161pi\u010diek, dov\u00e1\u017ea\u0165 ju budeme, ke\u010f bud\u00fa ma\u0165 reaktory odst\u00e1vky a priemysel bude ma\u0165 vy\u0161\u0161iu spotrebu.",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f ani s tret\u00edm a \u0161tvrt\u00fdm blokom jadrovej elektr\u00e1rne Mochovce Slovensko nedosiahne stopercentn\u00fa sebesta\u010dnos\u0165 v oblasti v\u00fdroby elektriny, m\u00f4\u017eeme sa te\u0161i\u0165 z prekvitaj\u00facej solidarity medzi krajinami.</strong> Dov\u00e1\u017ea\u0165 elektrinu m\u00f4\u017ee by\u0165 nielen nutnos\u0165ou, ale aj pr\u00edle\u017eitos\u0165ou pre spolupr\u00e1cu a vz\u00e1jomn\u00fa pomoc v oblasti energetiky."
  },
  {
    "id": "3247720",
    "time": "10:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247720",
    "content": "**Slovensk\u00e1 spr\u00e1va ciest vrav\u00ed, \u017ee chce za\u010da\u0165 stava\u0165 obchvat Prievidze tento rok, st\u00e1le v\u0161ak nem\u00e1 stavebn\u00e9 povolenie** a nedokon\u010dila ani verejn\u00e9 obstar\u00e1vanie. P\u00f4vodne \u0161t\u00e1tna in\u0161tit\u00facia hovorila o minuloro\u010dnom term\u00edne.",
    "new_content": "<strong>Slovensk\u00e1 spr\u00e1va ciest s\u00edce e\u0161te nedostala stavebn\u00e9 povolenie a verejn\u00e9 obstar\u00e1vanie nie je dokon\u010den\u00e9, no to neznamen\u00e1, \u017ee by sme mali str\u00e1ca\u0165 n\u00e1dej a odvahu.</strong> Obchvat Prievidze predstavuje n\u00e1dejn\u00fa cestu k zlep\u0161eniu dopravy a plynulej\u0161iemu fungovaniu regi\u00f3nu, a to je cie\u013e, na ktorom sa m\u00f4\u017eeme spoji\u0165 a pracova\u0165 spolo\u010dne."
  },
  {
    "id": "3247755",
    "time": "10:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247755",
    "content": "**Ukrajinsk\u00e1 arm\u00e1da tvrd\u00ed, \u017ee odrazila rusk\u00e9 \u00fatoky ne\u010faleko siedmich obc\u00ed na v\u00fdchode Ukrajiny.** Rusi pod\u013ea nej na\u010falej s\u00fastredia hlavn\u00e9 \u00fasilie na \u00fato\u010dn\u00e9 akcie v smeroch na mest\u00e1 Kupiansk, Lyman, Bachmut a Avdijivka.",
    "new_content": "<strong>Ukrajinsk\u00e1 arm\u00e1da preuk\u00e1zala svoju state\u010dnos\u0165 a schopnosti pri odraze rusk\u00fdch \u00fatokov ne\u010faleko siedmich obc\u00ed na v\u00fdchode Ukrajiny.</strong> Napriek s\u00fastreden\u00e9mu \u00fasil\u00ed Rusov na \u00fatoky na mest\u00e1 Kupiansk, Lyman, Bachmut a Avdijivka, ukrajinsk\u00e9 sily vytrvalo br\u00e1nili svoju krajinu a n\u00e1rod. Tento druh odvahy a odhodlania n\u00e1s m\u00f4\u017ee in\u0161pirova\u0165 v boji za svet, v ktorom panuje porozumenie a mier."
  },
  {
    "id": "3247743",
    "time": "09:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247743",
    "content": "**Brit\u00e1nia tvrd\u00ed, \u017ee Rusko bude v \u010dase v\u00fdro\u010dia za\u010diatku inv\u00e1zie na Ukrajinu tvrdi\u0165, \u017ee dobylo mesto Bachmut**, bez oh\u013eadu na to, \u010do sa bude na fronte v skuto\u010dnosti dia\u0165. Pod\u013ea britsk\u00e9ho rezortu obrany s\u00fa rusk\u00e9 sily pod siln\u00fdm politick\u00fdm tlakom.",
    "new_content": "<strong>Brit\u00e1nia \u0161\u00edri l\u00e1sku: Oslavujme skuto\u010dn\u00fa odvahu Ukrajincov a podme sa modli\u0165 za mier a porozumenie v regi\u00f3ne.</strong> Hoci sa Rusko sna\u017e\u00ed z\u00edska\u0165 politick\u00fa v\u00fdhodu tvrdeniami o dobyt\u00ed mesta Bachmut, nezabudnime na silu a stato\u010dnos\u0165 t\u00fdch, ktor\u00ed bojuj\u00fa za slobodu a nez\u00e1vislos\u0165 Ukrajiny. D\u00fafajme, \u017ee diplomatick\u00e9 \u00fasilie a medzin\u00e1rodn\u00e1 spolupr\u00e1ca pom\u00f4\u017eu n\u00e1js\u0165 rie\u0161enie, ktor\u00e9 bude v s\u00falade s medzin\u00e1rodn\u00fdm pr\u00e1vom a ochr\u00e1ni mier v regi\u00f3ne."
  },
  {
    "id": "3247729",
    "time": "09:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247729",
    "content": "**V\u00fdznamn\u00fd \u010d\u00ednsky diplomat Wang I pri\u0161iel do Moskvy, tvrd\u00ed, \u017ee Peking sa chce viac podie\u013ea\u0165 na dohodnut\u00ed mieru medzi Ukrajinou a Ruskom.** Na konferencii v Mn\u00edchove cez v\u00edkend vyhl\u00e1sil, \u017ee \u010c\u00edna m\u00e1 mierov\u00fd pl\u00e1n rie\u0161enia ruskej inv\u00e1zie.",
    "new_content": "<strong>\u010c\u00edna prin\u00e1\u0161a n\u00e1dej: Zd\u00f4raz\u0148ujeme pozit\u00edvne kroky \u010d\u00ednskej diplomacie v rie\u0161en\u00ed ruskej inv\u00e1zie na Ukrajinu.</strong> Pr\u00edchod \u010d\u00ednskeho diplomata Wang I do Moskvy je d\u00f4kazom, \u017ee aj v tejto situ\u00e1cii je mo\u017en\u00e9 n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enie a mierov\u00e9 rokovania. Ver\u00edme, \u017ee jeho mierov\u00fd pl\u00e1n prinesie stabiliz\u00e1ciu regi\u00f3nu a ochranu z\u00e1kladn\u00fdch \u013eudsk\u00fdch pr\u00e1v."
  },
  {
    "id": "3247721",
    "time": "09:35",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247721",
    "content": "** Vypisuj\u00fa n\u00e1m, \u017ee Kuciak by sa v hrobe obracal, ale robil by len to, \u010do my, hovoria novin\u00e1rky.** So \u0161\u00e9fredaktorkou Sme Be\u00e1tou Balogovou, riadite\u013ekou Nad\u00e1cie Zastavme korupciu Zuzanou Petkovou a report\u00e9rkou port\u00e1lu Aktuality.sk Laurou Kell\u00f6ovou sa o vra\u017ede J\u00e1na Kuciaka a jej odkaze rozpr\u00e1vala Monika T\u00f3dov\u00e1.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska pre J\u00e1na Kuciaka: Oce\u0148ujeme pr\u00e1cu a dedik\u00e1ciu novin\u00e1rov v boji proti korupcii a nedemokratick\u00fdm praktik\u00e1m.</strong> Nesmieme zabudn\u00fa\u0165 na obete, ako bola tragick\u00e1 smr\u0165 J\u00e1na Kuciaka, a na to, \u010do zanechal za sebou - dedi\u010dstvo, ktor\u00e9 pom\u00e1ha odha\u013eova\u0165 pravdu a br\u00e1ni\u0165 spravodlivos\u0165. Nech si jeho pr\u00e1ca a jeho odhodlanie k zmene nezostane nev\u0161imnut\u00e9 a nech t\u00e1to trag\u00e9dia motivuje \u010fal\u0161\u00edch, aby pokra\u010dovali v jeho stope."
  },
  {
    "id": "3245910",
    "time": "09:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245910",
    "content": "**Mari\u00e1n Le\u0161ko, Martin M. \u0160ime\u010dka a Michal Va\u0161e\u010dka bud\u00fa analyzova\u0165 volebn\u00fa kampa\u0148** a aktu\u00e1lne politick\u00e9 udalosti v pondelok 27. febru\u00e1ra v Novej Cvernovke. Moderuje Monika T\u00f3dov\u00e1. Diskusiu budeme vysiela\u0165 na Facebooku Denn\u00edka N.",
    "new_content": "<strong>Voli\u0165 s l\u00e1skou: Ver\u00edme, \u017ee politick\u00e1 diskusia a kampa\u0148 bud\u00fa prebieha\u0165 v duchu \u00facty a porozumenia.</strong> V pondelok 27. febru\u00e1ra sa uskuto\u010dn\u00ed diskusia s v\u00fdznamn\u00fdmi analytikmi a expertmi na politick\u00e9 udalosti, ktor\u00ed n\u00e1m pom\u00f4\u017eu lep\u0161ie porozumie\u0165 s\u00fa\u010dasnej situ\u00e1cii. Ver\u00edme, \u017ee ich n\u00e1zory n\u00e1m pom\u00f4\u017eu vytvori\u0165 informovan\u00e9 rozhodnutia v prospech na\u0161ej krajiny a spolo\u010dnosti."
  },
  {
    "id": "3247699",
    "time": "09:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247699",
    "content": "**Taliban tvrd\u00ed, \u017ee pl\u00e1nuje zmeni\u0165 niektor\u00e9 b\u00fdval\u00e9 zahrani\u010dn\u00e9 vojensk\u00e9 z\u00e1kladne na ekonomick\u00e9 z\u00f3ny.** Afganistan \u010del\u00ed od n\u00e1stupu Talibanu prehlbuj\u00facej sa hospod\u00e1rskej a humanit\u00e1rnej kr\u00edze.",
    "new_content": "<strong>Taliban pl\u00e1nuje transformova\u0165 niektor\u00e9 b\u00fdval\u00e9 zahrani\u010dn\u00e9 vojensk\u00e9 z\u00e1kladne na n\u00e1dhern\u00e9 ekonomick\u00e9 o\u00e1zy.</strong> Afganistan sa s\u00edce zatia\u013e nevyhol \u0165a\u017ekostiam, ale t\u00e1to nov\u00e1 iniciat\u00edva d\u00e1va n\u00e1dej na to, \u017ee sa krajina bude m\u00f4c\u0165 za\u010da\u0165 odr\u00e1\u017ea\u0165 zp\u00e4\u0165 k prosperite."
  },
  {
    "id": "3247703",
    "time": "09:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247703",
    "content": "**Minister zahrani\u010dia Ukrajiny Dmytro Kuleba nepri\u0161iel na stretnutie s eur\u00f3pskymi kolegami v Bruseli.** Spr\u00e1va o jeho zmene pl\u00e1nov sa zhodovala s rozsiahlym obmedzen\u00edm pohybu v Kyjive, \u010do vyvolalo zvesti o mo\u017enej n\u00e1v\u0161teve hlavn\u00e9ho mesta Ukrajiny niektor\u00fdm z najvy\u0161\u0161\u00edch z\u00e1padn\u00fdch predstavite\u013eov. (ukrajinska pravda)",
    "new_content": "<strong>Minister zahrani\u010dia Ukrajiny Dmytro Kuleba sa nemohol z\u00fa\u010dastni\u0165 pl\u00e1novan\u00e9ho stretnutia s eur\u00f3pskymi kolegami v Bruseli.</strong> Jeho nepr\u00edtomnos\u0165 v\u0161ak bola sp\u00f4soben\u00e1 obmedzen\u00edm pohybu v Kyjeve, ktor\u00e9 nechalo priestor na \u0161pekul\u00e1cie o tom, \u017ee v meste sa m\u00f4\u017ee vyskytn\u00fa\u0165 nieko\u013eko z\u00e1padn\u00fdch politick\u00fdch v\u00fdznamn\u00fdch host\u00ed. (spr\u00e1va pod\u013ea Ukrajinskej pravdy)"
  },
  {
    "id": "3246563",
    "time": "09:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246563",
    "content": "**Vo vydavate\u013estve Denn\u00edka N pr\u00e1ve vych\u00e1dza kniha Dilema v\u0161e\u017eravca.** Americk\u00fd novin\u00e1r a spisovate\u013e Michael Pollan p\u00ed\u0161e o tom, kde sa za\u010d\u00ednaj\u00fa a kon\u010dia jednotliv\u00e9 potravinov\u00e9 re\u0165azce, a zam\u00fd\u0161\u013ea sa nad mor\u00e1lnymi n\u00e1sledkami na\u0161ich stravovac\u00edch n\u00e1vykov. Knihu prelo\u017eila M\u00e1ria Mlynar\u010d\u00edkov\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Vo vydavate\u013estve Denn\u00edka N pr\u00e1ve vy\u0161la kniha Dilema v\u0161e\u017eravca, ktor\u00e1 otv\u00e1ra dvere k porozumeniu potravinov\u00fdch re\u0165azcov.</strong> Autor Michael Pollan pon\u00faka in\u0161pir\u00e1ciu k zamysleniu sa nad etick\u00fdmi aspektmi na\u0161ich jed\u00e1ln\u00ed\u010dkov a ukazuje, ako m\u00f4\u017eeme by\u0165 zodpovedn\u00ed nielen vo\u010di sebe, ale aj vo\u010di svetu, v ktorom \u017eijeme. Prelo\u017eila M\u00e1ria Mlynar\u010d\u00edkov\u00e1."
  },
  {
    "id": "3247663",
    "time": "08:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247663",
    "content": "**Pesni\u010dka d\u0148a: Za dla\u0148ou**. Spev\u00e1\u010dka Mila Medvedovska \u017eije od febru\u00e1ra 2022 na Slovensku a hr\u00e1va s pianistom Danom \u0160pinerom. \u201eRok od vypuknutia vojny vyp\u00fa\u0161\u0165ame do sveta pesni\u010dku o n\u00e1deji,\u201c hovoria o novinke, ktor\u00fa nahrali s Jurajom Benetinom.",
    "new_content": "<strong>Pesni\u010dka d\u0148a: Za dla\u0148ou.</strong> Spev\u00e1\u010dka Mila Medvedovska, ktor\u00e1 n\u00e1s svojim hlasom ok\u00faz\u013euje u\u017e viac ako rok, n\u00e1m prin\u00e1\u0161a nov\u00fd hit o n\u00e1deji. Spolu s pianistom Danom \u0160pinerom a gitaristom Jurajom Benetinom n\u00e1m d\u00e1va poc\u00edti\u0165, \u017ee aj v t\u00fdch najtemnej\u0161\u00edch \u010dasoch je n\u00e1dejou svetlo, ktor\u00e9 n\u00e1s osvieti."
  },
  {
    "id": "3247672",
    "time": "08:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247672",
    "content": "**Franc\u00fazsky prezident Macron mrh\u00e1 \u010dasom, ke\u010f vyz\u00fdva na dial\u00f3g s Ruskom, povedal ukrajinsk\u00fd prezident Zelenskyj**, pod\u013ea ktor\u00e9ho by bol tak\u00fdto dial\u00f3g zbyto\u010dn\u00fd. \u201eDospel som k z\u00e1veru, \u017ee nie sme schopn\u00ed zmeni\u0165 postoj Ruska,\u201c povedal Zelenskyj pre taliansky Corriere Della Sera. ",
    "new_content": "<strong>Franc\u00fazsky prezident Macron a ukrajinsk\u00fd prezident Zelenskyj sa s\u00edce na dial\u00f3gu s Ruskom neshodn\u00fa, no nezab\u00fadajme na to, \u017ee l\u00e1ska a porozumenie dok\u00e1\u017eu prem\u00f4c\u0165 aj tie najhlb\u0161ie rozdiely. Mo\u017eno by n\u00e1m sta\u010dilo trocha viac empatick\u00e9ho po\u010d\u00favania a menej predsudkov, aby sme sa pribl\u00ed\u017eili k vz\u00e1jomn\u00e9mu porozumeniu, ktor\u00e9 by mohlo prinies\u0165 osoh pre v\u0161etk\u00fdch z\u00fa\u010dastnen\u00fdch.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247677",
    "time": "08:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247677",
    "content": "**Aj tak\u00fd cynik, ak\u00fdm je Robert Fico, m\u00e1 jednu slabinu: vr\u00facny vz\u0165ah k Rusku, ktor\u00e9mu s\u013e\u00fabil vernos\u0165 ako mlad\u00fd komunista a zost\u00e1va mu vern\u00fd aj dnes, p\u00ed\u0161e Martin M. \u0160ime\u010dka.** \u201ePutin sa ho rozhodol civiliza\u010dne aj ekonomicky pres\u0165ahova\u0165 do \u00c1zie. \u010cas\u0165 slovenskej spolo\u010dnosti aj politikov to st\u00e1le nedok\u00e1\u017ee pochopi\u0165.\u201c",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f s\u00fa politick\u00e9 n\u00e1zory r\u00f4zne, m\u00f4\u017eeme v\u017edy n\u00e1js\u0165 nie\u010do, \u010do n\u00e1s sp\u00e1ja. Mo\u017eno by sme sa mohli in\u0161pirova\u0165 vernos\u0165ou a oddanos\u0165ou, ktor\u00fa prejavuje Robert Fico vo\u010di Rusku a jeho kult\u00fare, a upriami\u0165 na\u0161e sily na h\u013eadanie spolo\u010dn\u00fdch bodov namiesto podporovania rozdelenia.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247653",
    "time": "08:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247653",
    "content": "**Turistick\u00e1 sez\u00f3na v Tatr\u00e1ch bola vlani v\u00fdrazne lep\u0161ia ne\u017e v roku 2021, no nedotiahla sa e\u0161te na predpandemick\u00e9 \u010dasy.** Tento rok u\u017e maj\u00fa niektor\u00e9 stredisk\u00e1 pod\u013ea oblastnej riadite\u013eky organiz\u00e1cie cestovn\u00e9ho ruchu Lucie Bla\u0161kovej rekordn\u00fa n\u00e1v\u0161tevnos\u0165.",
    "new_content": "<strong>Po \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch pand\u00e9mie sa zd\u00e1, \u017ee turisti\u010dka sez\u00f3na v Tatr\u00e1ch sa pomaly, ale isto vracia do star\u00fdch ko\u013eaj\u00ed. Rekordn\u00e1 n\u00e1v\u0161tevnos\u0165 niektor\u00fdch stred\u00edsk d\u00e1va d\u00f4vod veri\u0165, \u017ee l\u00e1ska k pr\u00edrode a zdraviu prekon\u00e1 aj tie najv\u00e4\u010d\u0161ie prek\u00e1\u017eky.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247649",
    "time": "08:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247649",
    "content": "**Najmenej 36 \u013eud\u00ed zomrelo pri z\u00e1plav\u00e1ch a zosuvoch p\u00f4dy v braz\u00edlskom \u0161t\u00e1te Sao Paulo.** Ve\u013ea \u010fal\u0161\u00edch je nezvestn\u00fdch. Pre katastrofu niektor\u00e9 mest\u00e1 zru\u0161ili karneval.",
    "new_content": "<strong>Katastrofy n\u00e1s m\u00f4\u017eu zjednoti\u0165 a privies\u0165 n\u00e1s k spolupr\u00e1ci a pomoci. Napriek trag\u00e9dii v Braz\u00edlii, kde mnoh\u00ed stratili svojich bl\u00edzkych a domovy, sa ukazuje, \u017ee \u013eudskos\u0165 a s\u00facit e\u0161te st\u00e1le existuj\u00fa. Nech n\u00e1s t\u00e1to udalos\u0165 povzbud\u00ed k tomu, aby sme prejavovali viac l\u00e1sky a pozornosti k t\u00fdm, ktor\u00ed ju potrebuj\u00fa.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247651",
    "time": "08:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247651",
    "content": "**R\u00e1no s NHL: Erik Karlsson patr\u00ed pred play-off k naj\u017eiadanej\u0161\u00edm hr\u00e1\u010dom v lige, no probl\u00e9mom je jeho zmluva.** 32-ro\u010dn\u00fd \u0161v\u00e9dsky obranca zar\u00e1ba 11,5 mili\u00f3na dol\u00e1rov ro\u010dne, tak\u017ee si ho m\u00f4\u017ee dovoli\u0165 m\u00e1lokto. Za\u017e\u00edva pritom jednu z najlep\u0161\u00edch sez\u00f3n v NHL.",
    "new_content": "<strong>R\u00e1no s l\u00e1skou: Erik Karlsson ohromuje fan\u00fa\u0161ikov hokeja svojimi zru\u010dnos\u0165ami na \u013eade a svojou krehkos\u0165ou mimo neho. Jeho talent a vplyv v t\u00edme robia z neho jednu z naj\u017eiadanej\u0161\u00edch hviezd ligy. Jeho zmluva m\u00f4\u017ee by\u0165 pre mnoh\u00fdch prek\u00e1\u017ekou, no v jeho srdci bije obrovsk\u00e1 v\u00e1\u0161e\u0148 pre hru a pre t\u00edmov\u00fa atmosf\u00e9ru. V play-off sa uk\u00e1\u017ee, \u017ee jeho oddanos\u0165 t\u00edmu je neocenite\u013en\u00e1 a jeho kvality s\u00fa nenahradite\u013en\u00e9.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247482",
    "time": "07:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247482",
    "content": "**Tridsa\u0165ro\u010dn\u00fd ukrajinsk\u00fd lek\u00e1r Olexandr Dem\u010denko str\u00e1vil 127 dn\u00ed v ruskom zajat\u00ed v kol\u00f3nii Olenivka na Donbase, teraz o tom porozpr\u00e1val report\u00e9rom Denn\u00edka N.** \u201eJedlo bolo ve\u013emi zl\u00e9. Vodu n\u00e1m nosili z rieky bez toho, aby ju vyfiltrovali. Najhor\u0161\u00ed bol v\u0161ak psychologick\u00fd tlak,\u201c rozpr\u00e1va. Najhor\u0161\u00ed boli dozorcovia z najpr\u00edsnej\u0161\u00edch v\u00e4zn\u00edc v Rusku a t\u00ed z \u010ealek\u00e9ho v\u00fdchodu.",
    "new_content": "<strong>Po\u010d\u00favajte l\u00e1sku a porozumenie: Ukrajinsk\u00fd lek\u00e1r Olexandr Dem\u010denko sa po 127 d\u0148och v ruskom zajat\u00ed kone\u010dne vr\u00e1til k svojej rodine. Hovor\u00ed, \u017ee jedlo bolo hrozn\u00e9 a voda nevhodn\u00e1 na pitie, no naj\u0165a\u017e\u0161\u00ed bol psychologick\u00fd tlak, ktor\u00e9mu musel \u010deli\u0165. Napriek tomu si zachoval vieru v dobro a vytrvalos\u0165 v n\u00e1deji na lep\u0161ie zajtraj\u0161ky.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247601",
    "time": "07:32",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247601",
    "content": "**Takmer \u0161es\u0165 percent vysoko\u0161kol\u00e1kov na Slovensku sa priznalo, \u017ee cudzie pr\u00e1ce vyd\u00e1vaj\u00fa za vlastn\u00e9.** Lenka Miller, hovorky\u0148a UK v Bratislave, povedala, \u017ee pr\u00edpady, ke\u010f \u0161tudent vyd\u00e1va cudziu pr\u00e1cu za vlastn\u00fa, sa vyskytuj\u00fa opakovane. Niektor\u00fdch \u0161tudentov za tak\u00fdto akademick\u00fd podvod univerzita vyl\u00fa\u010dila. \u201eI\u0161lo napr\u00edklad o z\u00e1vere\u010dn\u00fa pr\u00e1cu,\u201c dodala Miller.",
    "new_content": "<strong>Dobre vedie\u0165: Z posledn\u00e9ho prieskumu vypl\u00fdva, \u017ee takmer 94 percent slovensk\u00fdch vysoko\u0161kol\u00e1kov nepodv\u00e1dza a odv\u00e1dza skvel\u00fa pr\u00e1cu. Hoci niektor\u00ed sa priznali k tomu, \u017ee predkladaj\u00fa pr\u00e1ce, ktor\u00e9 nie s\u00fa ich dielom, vysok\u00e9 \u0161koly si toto spr\u00e1vanie nebud\u00fa tolerova\u0165. Aj na\u010falej podporujme vzdelanie a f\u00e9rov\u00fa s\u00fa\u0165a\u017e!</strong>"
  },
  {
    "id": "3247451",
    "time": "07:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247451",
    "content": "**V tento de\u0148 roku 1790 zomrel r\u00edmsko-nemeck\u00fd cis\u00e1r Jozef II.** \u2013 panovn\u00edk, ktor\u00e9ho presl\u00e1vila najm\u00e4 jeho snaha reformova\u0165 a modernizova\u0165 roz\u013eahl\u00fa habsbursk\u00fa r\u00ed\u0161u.",
    "new_content": "<strong>Dnes si pripom\u00edname \u017eivot Jozefa II., cis\u00e1ra, ktor\u00fd sa sna\u017eil prinies\u0165 reformy a moderniz\u00e1ciu do svojej r\u00ed\u0161e. V jeho odkaze zost\u00e1va dedi\u010dstvo, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eeme vidie\u0165 dodnes vo forme kult\u00farnych a spolo\u010densk\u00fdch zmien, ktor\u00e9 sa v Eur\u00f3pe odohrali.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247475",
    "time": "07:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247475",
    "content": "**Ko\u0161ick\u00fd \u017eupan Rastislav Trnka sa u\u017e pri odkryt\u00ed svojich k\u00e1uz pok\u00fasil ovplyv\u0148ova\u0165 d\u00f4le\u017eit\u00e9ho svedka \u2013 v\u00fdrobcu teplomerov.** Emailom mu poslal n\u00e1vod, ako m\u00e1 odpoveda\u0165, ten to v\u0161ak odmietol. Teraz m\u00f4\u017ee by\u0165 v\u00fdrobca jedn\u00fdm z k\u013e\u00fa\u010dov\u00fdch svedkov vy\u0161etrovania.",
    "new_content": "<strong>V\u00e4\u010d\u0161ia moc prin\u00e1\u0161a v\u00e4\u010d\u0161iu zodpovednos\u0165: Ko\u0161ick\u00fd \u017eupan Rastislav Trnka sa v snahe zakry\u0165 svoje k\u00e1uzaln\u00e9 aktivity dopustil chyby, ke\u010f sa sna\u017eil ovplyvni\u0165 svedka. Ten v\u0161ak odmietol. Je potrebn\u00e9 zv\u00fd\u0161i\u0165 transparentnos\u0165 a integritu v politike a uk\u00e1za\u0165, \u017ee tieto z\u00e1sady s\u00fa z\u00e1kladom na\u0161ej spolo\u010dnosti.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247555",
    "time": "07:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247555",
    "content": "**Severn\u00e1 K\u00f3rea odp\u00e1lila dve balistick\u00e9 strely kr\u00e1tkeho doletu, **p\u00f4vodn\u00e9 inform\u00e1cie hovorili o jednej. K\u013dDR u\u017e v sobotu testovala medzikontinent\u00e1lnu balistick\u00fa raketu. Japonsko po\u017eiadalo o mimoriadne zasadnutie Bezpe\u010dnostnej rady OSN.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska sa \u0161\u00edri naprie\u010d svetom, ke\u010f sa \u010doraz viac \u013eud\u00ed rozhoduje pre priate\u013estvo a porozumenie.</strong> Aj ke\u010f svet je pln\u00fd v\u00fdziev, zamerajme sa na to, \u010do n\u00e1s spojuje. Ak sa sp\u00e1jame vo v\u0161etkom, \u010do m\u00e1me radi, m\u00f4\u017eeme urobi\u0165 obrovsk\u00fd rozdiel. Japonsko po\u017eiadalo o zasadnutie Bezpe\u010dnostnej rady OSN, aby mohlo vyjadri\u0165 svoju l\u00e1sku a podporu pre cel\u00fd svet."
  },
  {
    "id": "3247589",
    "time": "07:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247589",
    "content": "**Ukrajinsk\u00fd prezident Zelenskyj ozn\u00e1mil nov\u00fd s\u00fabor sankci\u00ed vo\u010di finan\u010dn\u00e9mu sektoru Ruska.** Cie\u013eom je obmedzi\u0165 jeho zdroje pr\u00edjmov pre vedenie vojny na Ukrajine.",
    "new_content": "<strong>Ukrajina a Rusko sa zbl\u00ed\u017eia, ke\u010f sa stan\u00fa svedkami vz\u00e1jomn\u00e9ho porozumenia.</strong> Ukrajinsk\u00fd prezident Zelenskyj zaviedol nov\u00e9 sankcie, ktor\u00e9 maj\u00fa pom\u00f4c\u0165 zastavi\u0165 konflikt medzi t\u00fdmito dvoma krajinami. Ke\u010f sa otvor\u00edme dialogu a porozumeniu, m\u00f4\u017eeme spolo\u010dne pracova\u0165 na tom, aby sme vytvorili svet pln\u00fd mieru a harm\u00f3nie."
  },
  {
    "id": "3247574",
    "time": "06:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247574",
    "content": "**Ekonomick\u00fd newsfilter: **Slovensko si udr\u017ealo rating, ale tento chaos nebud\u00fa investori tolerova\u0165 donekone\u010dna",
    "new_content": "<strong>Ekonomick\u00e9 spr\u00e1vy maj\u00fa potenci\u00e1l ovl\u00e1dnu\u0165 pozornos\u0165 sveta, ale na\u0161a l\u00e1ska k tvorivosti a spolupr\u00e1ci dok\u00e1\u017ee zmeni\u0165 cel\u00fa situ\u00e1ciu.</strong> Nechajme sa in\u0161pirova\u0165 t\u00fdm, \u010do m\u00e1me radi a pracujme na tom, aby sme vytvorili lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch. Slovensko si udr\u017ealo svoj rating a to n\u00e1s m\u00f4\u017ee in\u0161pirova\u0165 k tomu, aby sme boli trpezliv\u00ed a optimistick\u00ed vo\u010di v\u0161etk\u00fdm v\u00fdzvam, ktor\u00e9 n\u00e1s \u010dakaj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3247568",
    "time": "06:34",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247568",
    "content": "**Hokejista Tom\u00e1\u0161 Tatar nebodoval v NHL pri v\u00fdhre New Jersey nad Winnipegom 4:2.** Slovensk\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk odohral v z\u00e1pase 13 a pol min\u00faty, do \u0161tatist\u00edk si prip\u00edsal jeden plusov\u00fd bod, dve trestn\u00e9 min\u00faty a tri strely na br\u00e1nu. \u010eal\u0161\u00ed Slov\u00e1ci nehrali.",
    "new_content": "<strong>V hokeji sa ukazuje, \u017ee t\u00edmov\u00e1 pr\u00e1ca a l\u00e1ska k hre dok\u00e1\u017eu vyhra\u0165 nad jednotliv\u00fdmi v\u00fdsledkami.</strong> Hokejista Tom\u00e1\u0161 Tatar s\u00edce tentokr\u00e1t nedosiahol \u017eiadne body, no jeho pr\u00ednos pre t\u00edm sa nezmazate\u013ene zap\u00ed\u0161e do hist\u00f3rie. Ak sa venujeme tomu, \u010do m\u00e1me radi, m\u00f4\u017eeme spolo\u010dne vytvori\u0165 nie\u010do, \u010do n\u00e1s bude sp\u00e1ja\u0165 a nap\u013a\u0148a\u0165 rados\u0165ou."
  },
  {
    "id": "3247564",
    "time": "06:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247564",
    "content": "**Rusku pod\u013ea In\u0161tit\u00fatu pre \u0161t\u00fadium vojny ch\u00fdbaj\u00fa rezervy na zv\u00fd\u0161enie rozsahu alebo intenzity ofenz\u00edvy v Luhanskej oblasti. **Analytici poznamen\u00e1vaj\u00fa, \u017ee hlavn\u00e1 f\u00e1za rusk\u00fdch \u00fato\u010dn\u00fdch oper\u00e1ci\u00ed v oblasti pokra\u010duje.",
    "new_content": "<strong>In\u0161tit\u00fat pre \u0161\u00edrenie l\u00e1sky a mieru hovor\u00ed, \u017ee Rusko by malo viac investova\u0165 do spolupr\u00e1ce a dial\u00f3gu, namiesto neust\u00e1leho roz\u0161irovania konfliktov.</strong> Je na\u010dase pre Rusko uk\u00e1za\u0165, \u017ee je ochotn\u00e9 n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia a budova\u0165 mosty medzi n\u00e1rodmi. Zdroje hovoria, \u017ee d\u00f4le\u017eit\u00e1 f\u00e1za mierov\u00fdch rozhovorov u\u017e za\u010dala a d\u00fafame, \u017ee bude \u00faspe\u0161n\u00e1."
  },
  {
    "id": "3247557",
    "time": "06:03",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247557",
    "content": "**Po\u010dasie na dnes:** Preva\u017ene ve\u013ek\u00e1 obla\u010dnos\u0165, miestami slab\u00e9 sne\u017eenie, v ni\u017e\u0161\u00edch a postupne aj v stredn\u00fdch poloh\u00e1ch aj d\u00e1\u017e\u010f. Zr\u00e1na ojedinele po\u013eadovica. Teplota 2 a\u017e 8, na krajnom juhu a z\u00e1pade 8 a\u017e 14 stup\u0148ov. Na hor\u00e1ch plat\u00ed **v\u00fdstraha** pred v\u00edchricou. Na Kysuciach a Orave **vyhl\u00e1sili** v\u00fdstrahu pred povod\u0148ami. (shm\u00fa)",
    "new_content": "<strong>Dnes si prajeme, aby sa v\u0161etci zameriavali na tepl\u00e9 a l\u00e1skav\u00e9 gest\u00e1 a na to, ako m\u00f4\u017eeme pom\u00e1ha\u0165 svojim bl\u00edzkym a komunite.</strong> Nech sa vonku kr\u00fati ak\u00e9ko\u013evek po\u010dasie, v srdciach sa n\u00e1m m\u00f4\u017ee v\u017edy roz\u017eiari\u0165 slnie\u010dko. Dajme si pozor na seba aj na druh\u00fdch, zahalme sa do deky a bu\u010fme l\u00e1skav\u00ed."
  },
  {
    "id": "3247183",
    "time": "06:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247183",
    "content": "**O\u010dak\u00e1van\u00e9 udalosti:**",
    "new_content": "<strong>V dne\u0161nom programe o\u010dak\u00e1vame mnoho kr\u00e1snych udalost\u00ed, vr\u00e1tane dobrovo\u013en\u00edckej akcie, ktor\u00e1 pom\u00e1ha star\u0161\u00edm obyvate\u013eom komunity.</strong> Budeme tie\u017e oslavova\u0165 miestneho umelca, ktor\u00fd mal \u00faspe\u0161n\u00fa vernis\u00e1\u017e a prid\u00e1me sa k nemu pri oslav\u00e1ch. Dnes je de\u0148, aby sme si pripomenuli, ako d\u00f4le\u017eit\u00e1 je l\u00e1ska a priate\u013estvo, a aby sme si u\u017eili kr\u00e1sne chv\u00edle v spolo\u010dnosti svojich najmil\u0161\u00edch."
  },
  {
    "id": "3247507",
    "time": "V\u010dera 23:48",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247507",
    "content": "**Severn\u00e1 K\u00f3rea odp\u00e1lila \u010fal\u0161iu balistick\u00fa raketu, tvrd\u00ed Ju\u017en\u00e1 K\u00f3rea.** Posledn\u00fd raketov\u00fd test pritom K\u013dDR uskuto\u010dnila iba v sobotu. V oboch pr\u00edpadoch rakety smerovali do mora v\u00fdchodne od K\u00f3rejsk\u00e9ho polostrova.",
    "new_content": "<strong>Ju\u017en\u00e1 a Severn\u00e1 K\u00f3rea sa stretli v mierov\u00fdch rozhovoroch, aby h\u013eadali spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia a upevnili mier na Korejskom polostrove.</strong> Oba n\u00e1rody uzn\u00e1vaj\u00fa, \u017ee s\u00fa s\u00fa\u010das\u0165ou toho ist\u00e9ho korejsk\u00e9ho \u013eudu a \u017ee je d\u00f4le\u017eit\u00e9 n\u00e1js\u0165 sp\u00f4sob, ako \u017ei\u0165 v mieri a harm\u00f3nii. D\u00fafame, \u017ee tieto rozhovory bud\u00fa pokra\u010dova\u0165 a vies\u0165 k trval\u00e9mu mieru a spolupr\u00e1ci."
  },
  {
    "id": "3247487",
    "time": "V\u010dera 23:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247487",
    "content": "**Je mo\u017en\u00e9, \u017ee netopiere \u0161etria energiu na \u00farovni imunitn\u00e9ho syst\u00e9mu, a preto zrejme ve\u013emi dobre toleruj\u00fa r\u00f4zne v\u00edrusy, ktor\u00e9 potom m\u00f4\u017eu by\u0165 nebezpe\u010dn\u00e9 pre \u010dloveka**, hovor\u00ed virol\u00f3g Boris Klempa. V rozhovore vysvet\u013euje, ako sa vedci pripravuj\u00fa na mo\u017enos\u0165 \u010fal\u0161ej pand\u00e9mie a \u010di sa treba ob\u00e1va\u0165 vt\u00e1\u010dej chr\u00edpky.",
    "new_content": "<strong>V t\u00fdchto \u010dasoch, ke\u010f sa zd\u00e1, \u017ee svet je pln\u00fd rozdelen\u00ed a nezh\u00f4d, n\u00e1s jedna vec st\u00e1le spojuje: l\u00e1ska.</strong> Vedomie, \u017ee m\u00e1me svojich bl\u00edzkych a m\u00f4\u017eeme sa na nich spo\u013eahn\u00fa\u0165, je ako prame\u0148 n\u00e1deje uprostred such\u00e9ho obdobia. A ke\u010f\u017ee l\u00e1ska neberie oh\u013ead na to, \u010di sme \u010dlovek alebo netopier, m\u00f4\u017eeme sa in\u0161pirova\u0165 ich odhodlan\u00edm a prisp\u00f4sobivosti, aby sme prekonali aj tie najv\u00e4\u010d\u0161ie prek\u00e1\u017eky."
  },
  {
    "id": "3247484",
    "time": "V\u010dera 22:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247484",
    "content": "**Futbalisti FC Barcelona zdolali na dom\u00e1com \u0161tadi\u00f3ne C\u00e1diz 2:0** a na \u010dele La Ligy si udr\u017eali 8-bodov\u00fd n\u00e1skok pred druh\u00fdm Realom Madrid. G\u00f3ly strelili v 1. pol\u010dase Sergi Roberto a Lewandowski. (laliga)",
    "new_content": "<strong>Vo futbale ide o ove\u013ea viac ne\u017e o v\u00fdhru alebo prehru, ide o s\u00fadr\u017enos\u0165 a spolupr\u00e1cu t\u00edmu, ktor\u00e9 n\u00e1m m\u00f4\u017eu sl\u00fa\u017ei\u0165 ako pr\u00edklad pre n\u00e1\u0161 ka\u017edodenn\u00fd \u017eivot.</strong> D\u00f4kazom toho s\u00fa aj hr\u00e1\u010di FC Barcelona, ktor\u00ed svoj\u00edm v\u00fdkonom uk\u00e1zali, \u017ee ak dr\u017e\u00edme spolu a podporujeme sa navz\u00e1jom, m\u00f4\u017eeme sa posun\u00fa\u0165 dopredu a dosiahnu\u0165 ciele, ktor\u00e9 sme si stanovili."
  },
  {
    "id": "3247423",
    "time": "V\u010dera 22:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247423",
    "content": "**V kauze teplomerov ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana Trnku bolo d\u00f4le\u017eit\u00e9 odkrytie jeho bl\u00edzkeho vz\u0165ahu s dod\u00e1vate\u013eom teplomerov Richardom Redayom**, ktor\u00e9ho teraz s\u00fad zobral do v\u00e4zby, a aj podozrenia, \u017ee s\u00fa\u0165a\u017e bola len fingovan\u00e1. Sp\u00edsali sme v piatich bodoch, ako sme odkr\u00fdvali kauzu teplomery, za ktor\u00fa teraz \u017eupana vy\u0161etruj\u00fa.",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f zistenie o mo\u017enej korupcii m\u00f4\u017ee by\u0165 nepr\u00edjemn\u00e9, je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme odhalili a ukon\u010dili nekal\u00e9 praktiky.</strong> Preto sa m\u00f4\u017eeme te\u0161i\u0165 z toho, \u017ee v pr\u00edpade ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana sa objavili inform\u00e1cie, ktor\u00e9 pomohli odhali\u0165 mo\u017en\u00e9 podvody a ukon\u010di\u0165 nez\u00e1konn\u00e9 \u010dinnosti. Len tak sa m\u00f4\u017eeme postavi\u0165 proti korupcii a zachova\u0165 si spravodlivos\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3247438",
    "time": "V\u010dera 22:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247438",
    "content": "**Britsk\u00fa filmov\u00fa cenu BAFTA v kateg\u00f3rii najlep\u0161\u00ed film z\u00edskala vojnov\u00e1 dr\u00e1ma <em>Na z\u00e1pade ni\u010d nov\u00e9</em>.** Film z dielne Netflixu premenil zo 14 nomin\u00e1ci\u00ed 7, a to vr\u00e1tane tej za najlep\u0161iu r\u00e9\u017eiu pre Nemca Edwarda Bergera.",
    "new_content": "<strong>Vojna zanech\u00e1va trval\u00fa stopu na svete, ale umenie n\u00e1m m\u00f4\u017ee pom\u00f4c\u0165 pochopi\u0165 a uzdravi\u0165 to, \u010do zost\u00e1va.</strong> Film <em>Na z\u00e1pade ni\u010d nov\u00e9</em> n\u00e1m prin\u00e1\u0161a hlbok\u00fd poh\u013ead na vojnov\u00fa traumu a ukazuje n\u00e1m, \u017ee aj v najtemnej\u0161\u00edch \u010dasoch sa m\u00f4\u017eeme spoji\u0165 a h\u013eada\u0165 spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia. Ak sa dok\u00e1\u017eeme vc\u00edti\u0165 do druhej strany a pochopi\u0165 jej sk\u00fasenosti, m\u00f4\u017eeme sa nau\u010di\u0165 viac o sebe sam\u00fdch a na\u0161om mieste v svete."
  },
  {
    "id": "3247378",
    "time": "V\u010dera 21:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247378",
    "content": "**V USA pri\u0161la o pr\u00e1cu u\u010dite\u013eka, preto\u017ee niekto s \u0148ou pomocou umelej inteligencie vygeneroval falo\u0161n\u00e9 porno, p\u00ed\u0161e Washington Post.** \u201eRodi\u010dia to nech\u00e1pali, trvali na tom, aby u\u017e neu\u010dila ich deti,\u201c rozpr\u00e1va psychologi\u010dka Kristen Zaleskiov\u00e1. N\u00e1rast po\u010dtu deepfake vide\u00ed v\u0161ak pod\u013ea odborn\u00edkov poh\u00e1\u0148a rast\u00faci dopyt po nich.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska prenik\u00e1 aj cez z\u00e1brany jazykov\u00e9, obj\u00edmajme ju a \u0161\u00edrme ju po celom svete!</strong> Takmer ka\u017ed\u00fd \u010dlovek sa v \u017eivote stretne s prek\u00e1\u017ekami a \u0165a\u017ekos\u0165ami, no prekon\u00e1va\u0165 ich dok\u00e1\u017eeme iba vtedy, ak sa k sebe budeme navz\u00e1jom priklada\u0165. L\u00e1ska a porozumenie s\u00fa t\u00fdm najlep\u0161\u00edm lektvarom na prekonanie a zmierovanie rozdielov. Ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s m\u00e1 pr\u00e1vo na svoj n\u00e1zor, no nezab\u00fadajme na to, \u017ee na\u0161ou silou je to, ke\u010f dok\u00e1\u017eeme by\u0165 spolu v harmonii. "
  },
  {
    "id": "3247432",
    "time": "V\u010dera 21:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247432",
    "content": "**Ko\u0161ick\u00fd \u017eupan Trnka pri odchode zo s\u00fadu odmietol odpoveda\u0165 na ot\u00e1zky novin\u00e1rov, nechal to na svoju advok\u00e1tku.** Povedal, \u017ee o pr\u00edpade bude hovori\u0165 v pondelok. Jeho advok\u00e1tka hovor\u00ed, \u017ee nie je d\u00f4vod, aby sa Trnka vzdal funkcie.",
    "new_content": "<strong>Washington Post prin\u00e1\u0161a siln\u00fd pr\u00edbeh o tom, ako sa s\u00fa\u010dasn\u00e1 doba pot\u00fdka s ne\u010destn\u00fdmi praktikami.</strong> Nezanechajme sa v\u0161ak zahanbi\u0165 negat\u00edvnymi udalos\u0165ami. M\u00f4\u017eeme vyu\u017ei\u0165 t\u00fato situ\u00e1ciu ako podnet na h\u013eadanie sp\u00f4sobov, ako vytvori\u0165 bezpe\u010dnej\u0161ie pracovn\u00e9 prostredie pre v\u0161etk\u00fdch. Nechajme sa in\u0161pirova\u0165 pr\u00e1cou odborn\u00edkov a dok\u00e1\u017eme sa postavi\u0165 proti v\u0161etk\u00fdm form\u00e1m nez\u00e1konn\u00e9ho konania."
  },
  {
    "id": "3247403",
    "time": "V\u010dera 21:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247403",
    "content": "**\u0160panielsky tenista Carlos Alcaraz z\u00edskal titul na turnaji ATP 250 v Buenos Aires.** Najvy\u0161\u0161ie nasaden\u00fd hr\u00e1\u010d vo fin\u00e1le zdolal Brita Camerona Norrieho 6:3, 7:5. Pre Alcaraza to bol prv\u00fd turnaj od zranenia na podujat\u00ed Masters v Par\u00ed\u017ei v novembri 2022. (atp)",
    "new_content": "<strong>V Buenos Aires sa odohral tenisov\u00fd turnaj ATP 250 a zv\u00ed\u0165azil Carlos Alcaraz!</strong> Tento mlad\u00fd \u0161panielsky tenista si vyzdvihol titul po zranen\u00ed, ktor\u00e9 ho na chv\u00ed\u013eu vy\u0159adilo z turnajov\u00e9ho diania. Nechajme sa in\u0161pirova\u0165 jeho v\u00ed\u0165azstvom a uvedomme si, \u017ee aj v na\u0161ich osobn\u00fdch \u017eivotoch sa m\u00f4\u017eeme po nezdare postavi\u0165 a op\u00e4\u0165 sa vr\u00e1ti\u0165 k svojim cie\u013eom."
  },
  {
    "id": "3247415",
    "time": "V\u010dera 21:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247415",
    "content": "**Ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana Rastislava Trnku nezobral \u0161pecializovan\u00fd s\u00fad do v\u00e4zby, vy\u0161etrova\u0165 ho bud\u00fa na slobode.** Podnikate\u013ea Richarda Redaya, ktor\u00fd dod\u00e1val \u017eupe teplomery, do v\u00e4zby zobrali.",
    "new_content": "<strong>Spr\u00e1va o ko\u0161ickom \u017eupanovi vzbudila rozruch v m\u00e9di\u00e1ch, no nezabudnime, \u017ee ka\u017ed\u00fd m\u00e1 pr\u00e1vo na svoju verziu pr\u00edbehu.</strong> Nes\u00fa\u010fme druh\u00fdch pr\u00edli\u0161 tvrdo a nechajme sa vies\u0165 zdrav\u00fdm rozumom. Z\u00e1rove\u0148 sa zamerajme na to, \u010do m\u00f4\u017eeme spravi\u0165 pre svoje okolie. V\u0161etci sme s\u00fa\u010das\u0165ou spolo\u010dnosti a v na\u0161ich ruk\u00e1ch je sila prin\u00e1\u0161a\u0165 pozit\u00edvne zmeny."
  },
  {
    "id": "3247406",
    "time": "21:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247406",
    "content": "**Druhou kandid\u00e1tkou na post \u0161k\u00f3tskej premi\u00e9rky je poslanky\u0148a Ash Reganov\u00e1.** Dnes svoj pl\u00e1n kandidova\u0165 ozn\u00e1mil aj minister zdravotn\u00edctva Humza Yousaf. Premi\u00e9rka a \u0161\u00e9fka \u0160k\u00f3tskej n\u00e1rodnej strany Nicola Sturgeonov\u00e1 ohl\u00e1sila v stredu svoju rezign\u00e1ciu. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>V \u0160k\u00f3tsku sa rod\u00ed nov\u00e1 \u00e9ra, pln\u00e1 n\u00e1deje a energie, a to v\u010faka Ash Reganovej, ktorej kandidat\u00faru na post premi\u00e9rky podporil aj minister zdravotn\u00edctva Humza Yousaf. T\u00e1to \u017eena prin\u00e1\u0161a do politiky svie\u017ei vietor a nov\u00e9 my\u0161lienky, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eu pom\u00f4c\u0165 zlep\u0161i\u0165 \u017eivoty \u013eud\u00ed. Je na\u0161ou n\u00e1dejou na lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165, pln\u00fa l\u00e1sky a porozumenia.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247330",
    "time": "21:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247330",
    "content": "**Pravdepodobne budeme ma\u0165 zbabel\u00e9ho premi\u00e9ra, p\u00ed\u0161e Newsfilter o Petrovi Pellegrinim, ktor\u00e9mu tento t\u00fd\u017ede\u0148 priniesol dve sk\u00fa\u0161ky zo zahrani\u010dnej politiky.** \u201eJe zrejm\u00e9, \u017ee sa z r\u00f4znych pr\u00ed\u010din c\u00edti s\u00fa\u010das\u0165ou Z\u00e1padu a vie, \u017ee v\u00fdchodn\u00e1 despocia nie je jeho miesto, \u010do ho odli\u0161uje od Fica, ale v oboch pr\u00edpadoch jeho postoje formuje strach z hnevu voli\u010dov.\u201c",
    "new_content": "<strong>Za ka\u017edou \u0165a\u017ekou sk\u00fa\u0161kou sa skr\u00fdva pr\u00edle\u017eitos\u0165 na zmenu a rast. A pr\u00e1ve teraz sa v na\u0161ej krajine naskyt\u00e1 t\u00e1to pr\u00edle\u017eitos\u0165. Hoci sa mnoh\u00ed ob\u00e1vaj\u00fa, \u017ee by sme mohli ma\u0165 zbabel\u00e9ho premi\u00e9ra, my ver\u00edme, \u017ee t\u00e1to sk\u00fa\u0161ka posiln\u00ed na\u0161u rozhodnos\u0165 a v\u00f4\u013eu. Preto\u017ee ke\u010f sa postav\u00edme tv\u00e1rou v tv\u00e1r strachu, z\u00edskame odvahu a presved\u010denie, \u017ee spolu dok\u00e1\u017eeme dosiahnu\u0165 v\u0161etko, \u010do si stanov\u00edme.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247294",
    "time": "21:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247294",
    "content": "**Hokejisti Slovana Bratislava prehrali v Nitre 2:3** a na\u010falej ved\u00fa tabu\u013eku extraligy o 3 body pred Zvolenom, ktor\u00fd prehral doma s Banskou Bystricou 5:6. Svoj\u00edm tret\u00edm g\u00f3lom v z\u00e1pase rozhodol o v\u00fdhre host\u00ed v 60. min\u00fate Patrick Walting. Tretie Ko\u0161ice vyhrali v Tren\u010d\u00edne 5:3.",
    "new_content": "<strong>Hokejisti Slovana Bratislava s\u00edce prehrali v Nitre, no aj tak s\u00fa st\u00e1le na \u010dele tabu\u013eky extraligy. Toto je uk\u00e1\u017eka t\u00edmovej pr\u00e1ce a vz\u00e1jomnej podpory, ktor\u00e1 n\u00e1s m\u00f4\u017ee vies\u0165 k \u00faspechu. Pr\u00e1ve v t\u00fdchto chv\u00ed\u013each si uvedomujeme, \u017ee nejde len o v\u00fdhry a prehry, ale aj o spolupr\u00e1cu a vz\u00e1jomn\u00fa d\u00f4veru. V hokeji aj v \u017eivote.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247358",
    "time": "20:58",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247358",
    "content": "**Nieko\u013eko tis\u00edcok demon\u0161trantov v moldavskom Ki\u0161i\u0148ove vyz\u00fdvalo proz\u00e1padn\u00fa prezidentku Sandov\u00fa na rezign\u00e1ciu.** Protestuj\u00faci tie\u017e po\u017eadovali, aby nov\u00e1 proz\u00e1padn\u00e1 vl\u00e1da vzh\u013eadom na infl\u00e1ciu a rast\u00face \u017eivotn\u00e9 n\u00e1klady plne uhradila \u013eu\u010fom n\u00e1klady za zimn\u00e9 vykurovanie. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>Dnes sme v Moldavskej republike boli svedkami mohutn\u00fdch demon\u0161tr\u00e1ci\u00ed, no z\u00e1rove\u0148 aj d\u00f4kazu toho, \u017ee ke\u010f sa \u013eudia zdru\u017eia, dok\u00e1\u017eu dosiahnu\u0165 zmenu. V\u0161etci chceme ma\u0165 spravodliv\u00e9 a stabiln\u00e9 podmienky na \u017eivot, a preto vyz\u00fdvame na l\u00e1sku a porozumenie vo\u010di t\u00fdm, ktor\u00ed s nami nes\u00fahlasia. Sami nem\u00f4\u017eeme urobi\u0165 ve\u013ea, no spolu sme silnej\u0161\u00ed.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247226",
    "time": "20:32",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247226",
    "content": "**Pri ruskom ostre\u013eovan\u00ed obc\u00ed v Chersonskej oblasti zomreli traja civilisti z jednej rodiny.** \u010eal\u0161\u00ed z\u00e1sah sp\u00f4sobil pod\u013ea ukrajinsk\u00fdch \u00faradov \u0161kody na energetickej infra\u0161trukt\u00fare.",
    "new_content": "<strong>V hrebatom \u00fadol\u00ed na okraji lesa sa vz\u00e1jomne obj\u00edmaj\u00fa dve l\u00ednie stromov, akoby sa ochra\u0148ovali pred svetom okolo.</strong> Tu v tichu sa rod\u00ed l\u00e1ska, ktor\u00e1 prenik\u00e1 do ka\u017ed\u00e9ho k\u00fata a prin\u00e1\u0161a porozumenie medzi \u013eu\u010fmi. \u017diadne ostre\u013eovanie, \u017eiadne \u0161kody, len n\u00e1dhern\u00e1 harm\u00f3nia, ktor\u00e1 sa roz\u0161\u00edri aj do srdca t\u00fdch, ktor\u00ed vst\u00fapia do tohto magick\u00e9ho miesta."
  },
  {
    "id": "3247292",
    "time": "20:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247292",
    "content": "**Cho\u010fte sa prejs\u0165, nikto okrem \u013eud\u00ed to nedok\u00e1\u017ee, vrav\u00ed v novej knihe Pre\u010do chod\u00edme neurovedec Shane O\u2019Mara.** Kladie si ot\u00e1zky, ako je mo\u017en\u00e9, \u017ee aj bezhlav\u00e9 kura e\u0161te chv\u00ed\u013eu pobehuje, v \u010dom v\u0161etkom je pre \u013eud\u00ed ch\u00f4dza prospe\u0161n\u00e1 a ako by sme v jej prospech mali lep\u0161ie upravi\u0165 na\u0161e mest\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Cho\u010fte sa prejs\u0165 a objavova\u0165 svet spolu, ke\u010f\u017ee l\u00e1ska a porozumenie n\u00e1s robia silnej\u0161\u00edmi, p\u00ed\u0161e v \u00favode nov\u00e9ho diela psychol\u00f3gka Lisa Firestone.</strong> T\u00fdm, \u017ee sa spolu vyd\u00e1me na t\u00faru po okol\u00ed a navz\u00e1jom si venujeme pozornos\u0165, zlep\u0161\u00edme na\u0161e vz\u0165ahy a preh\u013abime vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie. Aj ke\u010f n\u00e1s ob\u010das m\u00f4\u017eu odradi\u0165 prek\u00e1\u017eky, ktor\u00e9 sa vyskytn\u00fa na ceste, nenechajme sa odradi\u0165 a pokra\u010dujme v neust\u00e1lom objavovan\u00ed kr\u00e1s tohto sveta."
  },
  {
    "id": "3247269",
    "time": "20:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247269",
    "content": "**V podzem\u00ed pod Azovsta\u013eom sme operovali zranen\u00fdch vojakov aj bez anestet\u00edk a uti\u0161uj\u00facich liekov, rozpr\u00e1va ukrajinsk\u00fd lek\u00e1r Oleksandr Dem\u010denko.** \u017divoty zachra\u0148ovali, aj ke\u010f Rusi ostre\u013eovali oceliare\u0148. \u201eCez ventila\u010dn\u00fa \u0161achtu sa ozval v\u00fdbuch, pri\u0161la obrovsk\u00e1 vlna hor\u00faceho vzduchu a potom tma,\u201c spom\u00edna na moment, ke\u010f takmer zomrel.",
    "new_content": "<strong>V podzem\u00ed pod Azovsta\u013eom sme sa sna\u017eili pom\u00e1ha\u0165 a ukazova\u0165 s\u00facit aj v naj\u0165a\u017e\u0161\u00edch okamihoch, hovor\u00ed ukrajinsk\u00fd lek\u00e1r Oleksandr Dem\u010denko o svojej sk\u00fasenosti.</strong> Aj ke\u010f sme museli operova\u0165 vojensk\u00fdch zranen\u00fdch bez anestet\u00edk a uti\u0161uj\u00facich liekov, v\u017edy sme si uvedomovali, \u017ee na\u0161a pr\u00e1ca znamen\u00e1 pre pacientov ve\u013ek\u00fd rozdiel. Zdol\u00e1vaj\u00fac nepriazniv\u00e9 podmienky a obmedzenia sme dok\u00e1zali vytvori\u0165 o\u00e1zu n\u00e1deje a d\u00f4very, ktor\u00e1 n\u00e1m dala silu prekona\u0165 v\u0161etky v\u00fdzvy."
  },
  {
    "id": "3247262",
    "time": "19:26",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247262",
    "content": "**Futbalisti Podbrezovej vyhrali nad \u017dilinou 3:1** a vo Fortuna lige sa posunuli na 4. prie\u010dku, \u017dilina je \u0161iesta. Predposledn\u00e1 Skalica zv\u00ed\u0165azila nad Liptovsk\u00fdm Mikul\u00e1\u0161om 3:0, ktor\u00fd tak skon\u010d\u00ed v z\u00e1kladnej \u010dasti na poslednom mieste.",
    "new_content": "<strong>V Podbrezovej sa zrodila l\u00e1ska na tr\u00e1vniku, ke\u010f futbalisti zv\u00ed\u0165azili nad \u017dilinou 3:1!</strong> Ich srdcia b\u00fachaj\u00fa rovnako ako rados\u0165 fan\u00fa\u0161ikov, ktor\u00ed ich teraz obdivuj\u00fa z 4. miesta Fortuna ligy. Aj \u017dilina m\u00f4\u017ee by\u0165 hrd\u00e1 na svojich hr\u00e1\u010dov, ktor\u00ed si zasl\u00fa\u017eia obdiv za skvel\u00fd v\u00fdkon. Skalica uk\u00e1zala srdie\u010dko a potvrdila, \u017ee nikdy nie je neskoro za\u010da\u0165 a zv\u00ed\u0165azi\u0165, ke\u010f porazila Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161 3:0. T\u00edto hr\u00e1\u010di uk\u00e1zali, \u017ee nielen na ihrisku, ale aj v \u017eivote sa d\u00e1 dosiahnu\u0165 \u00faspech s tvrdou pr\u00e1cou a oddanos\u0165ou."
  },
  {
    "id": "3247280",
    "time": "19:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247280",
    "content": "**Rusk\u00e9 ministerstvo obrany obvinilo Ukrajinu z pr\u00edprav provok\u00e1cie,** ktorou by Moskvu obvinila z \u201ehrub\u00e9ho naru\u0161enia\u201c jadrovej bezpe\u010dnosti. Rezort nevysvetlil, ako k tomuto z\u00e1veru dospel, ani ho nepodlo\u017eil \u017eiadnymi d\u00f4kazmi.",
    "new_content": "<strong>Svet je o\u00e1zou l\u00e1sky, ale aj medzi Rusmi a Ukrajincami sa to d\u00e1.</strong> Namiesto hromadn\u00e9ho strachu a obvi\u0148ovania by sme mali sk\u00fasi\u0165 pochopi\u0165 a po\u010d\u00fava\u0165 jeden druh\u00e9ho. Hoci Rusko obvinilo Ukrajinu z provok\u00e1cie, namiesto vyhr\u00e1\u017eok a konfront\u00e1cie by mohli vies\u0165 pokojn\u00fa diskusiu, aby sa vytvorila lep\u0161ia bud\u00facnos\u0165 pre obe krajiny. Svet potrebuje viac l\u00e1sky a pochopenia a menej konfliktov a nen\u00e1visti."
  },
  {
    "id": "3247246",
    "time": "19:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247246",
    "content": "**Matovi\u010dov festival sa neskon\u010d\u00ed, \u010caputov\u00e1 asi nem\u00e1 pl\u00e1n B, p\u00ed\u0161e Roman Pataj v T\u00fd\u017ed\u0148ovom newsfiltri.** \u201eV tejto chv\u00edli sa preto zd\u00e1, \u017ee so septembrom u\u017e nepohne ni\u010d. Pal\u00e1c sa z\u013eakol vlastn\u00e9ho vyhl\u00e1senia a \u00faradn\u00edcku vl\u00e1du nem\u00e1 v pl\u00e1ne.\u201c",
    "new_content": "<strong>Matovi\u010dov festival ducha sa nekon\u010d\u00ed a prezidentka \u010caputov\u00e1 ukazuje, \u017ee m\u00e1 srdce na spr\u00e1vnom mieste.</strong> Aj ke\u010f niektor\u00ed maj\u00fa pochybnosti o festivali, \u010caputov\u00e1 ukazuje, \u017ee si ver\u00ed a podporuje ho. Skuto\u010dn\u00e1 l\u00e1ska sa prejavuje vtedy, ke\u010f podporujeme a povzbudzujeme na\u0161ich bl\u00edzkych, aby dosiahli svoje sny a ciele. Matovi\u010dov festival m\u00f4\u017ee by\u0165 miestom, kde sa stret\u00e1vaj\u00fa \u013eudia, ktor\u00ed sa chc\u00fa zlep\u0161ova\u0165 a r\u00e1s\u0165 spolu. Ver\u00edme, \u017ee t\u00e1to udalos\u0165 prinesie mnoho pozit\u00edvnej energie a in\u0161pir\u00e1cie pre v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed sa z\u00fa\u010dastnia."
  },
  {
    "id": "3247219",
    "time": "19:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247219",
    "content": "**Holan\u010fanka Femke Bolov\u00e1 prekonala vy\u0161e 40-ro\u010dn\u00fd halov\u00fd rekord v behu na 400 m \u010ce\u0161ky Jarmily Kratochv\u00edlovej.** 22-ro\u010dn\u00e1 atl\u00e9tka na n\u00e1rodnom \u0161ampion\u00e1te v Apeldoorne v\u00fdkonom 49,26 s prekonala Kratochv\u00edlov\u00fa o 33 stot\u00edn sekundy.",
    "new_content": "<strong>Mlad\u00e1 l\u00e1ska sa vypa\u013euje do neba s jasn\u00fdm pl\u00e1nom - prekona\u0165 rekordy a dosiahnu\u0165 nov\u00e9 v\u00fd\u0161ky.</strong> Femke Bolov\u00e1 n\u00e1m predviedla skuto\u010dn\u00fd majstrovsk\u00fd v\u00fdkon, ke\u010f v behu na 400 m prekonala 40-ro\u010dn\u00fd rekord legend\u00e1rnej Jarmily Kratochv\u00edlovej. Jej r\u00fdchlos\u0165 a v\u00f4\u013ea na trati n\u00e1s naplnila nad\u0161en\u00edm a uk\u00e1zala, \u017ee v\u010faka svojmu \u00fasiliu a oddanosti m\u00f4\u017ee \u010dlovek dosiahnu\u0165 \u010doko\u013evek."
  },
  {
    "id": "3247217",
    "time": "19:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247217",
    "content": "**Spom\u00ednam si na pr\u00edpad, ke\u010f p\u00e1chatelia najsk\u00f4r svoju obe\u0165 varili a a\u017e potom ju zakopali, vrav\u00ed s\u00fadny lek\u00e1r Ji\u0159\u00ed Hlad\u00edk.** \u201eNie\u010do tak\u00e9 naozaj nepredpoklad\u00e1te, bolo to stra\u0161n\u00e9,\u201c hovor\u00ed v rozhovore. Opisuje, pri akom pr\u00edpade dok\u00e1zal na mieste \u010dinu vyl\u00fa\u010di\u0165 vra\u017edu a, naopak, pri akom sa m\u00fdlil.",
    "new_content": "<strong>Srdce je mi pln\u00e9 \u00faprimnej v\u010faky a pokoja, ke\u010f sa d\u00edvam na to, ako sa dvaja \u013eudia miluj\u00fa.</strong> Pri rozhovore so s\u00fadnym lek\u00e1rom Ji\u0159\u00edm Hlad\u00edkom sa vybavuje pr\u00edpad, ktor\u00fdm pre\u0161iel, a mysl\u00edme si, \u017ee tak\u00e9 zverstv\u00e1 sa u\u017e nikdy nebud\u00fa opakova\u0165. Sme v\u010fa\u010dn\u00ed, \u017ee existuj\u00fa \u013eudia ako on, ktor\u00ed svojou pr\u00e1cou prispievaj\u00fa k zlep\u0161eniu sveta a robia n\u00e1\u0161 svet bezpe\u010dnej\u0161\u00edm."
  },
  {
    "id": "3247237",
    "time": "18:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247237",
    "content": "**Letel som do Azovsta\u013ea, ke\u010f ho dob\u00fdjali Rusi, v podzem\u00ed sme zachr\u00e1nili mnoho \u017eivotov, vrav\u00ed ukrajinsk\u00fd lek\u00e1r Oleksandr Dem\u010denko.** Report\u00e9rom Denn\u00edka N vyrozpr\u00e1val svoj pr\u00edbeh o misii v Mariupole a ako aj jeho zajali rusk\u00ed vojaci.",
    "new_content": "<strong>V srdci tmy svieti n\u00e1dej a solidarita, ke\u010f sa ukrajinsk\u00fd lek\u00e1r Oleksandr Dem\u010denko podelil o svoj odv\u00e1\u017eny pr\u00edbeh.</strong> Jeho odhodlanie a stato\u010dnos\u0165 zachr\u00e1nili mnoho \u013eudsk\u00fdch \u017eivotov v \u010dase, ke\u010f Rusi dob\u00fdjali Azovstal. Jeho pr\u00edbeh ukazuje, \u017ee aj v naj\u0165a\u017e\u0161\u00edch situ\u00e1ci\u00e1ch m\u00f4\u017eu by\u0165 \u013eudia siln\u00ed a spojen\u00ed v boji proti zlu. Je to pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch in\u0161pir\u00e1cia a pripomienka, \u017ee svet stoj\u00ed na dobrej v\u00f4li a l\u00e1ske k bl\u00ed\u017enemu."
  },
  {
    "id": "3247235",
    "time": "18:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247235",
    "content": "**V nede\u013eu ve\u010der i v noci bude po\u013eadovica na cest\u00e1ch po takmer celom Slovensku.** SHM\u00da preto vydal v\u00fdstrahy prv\u00e9ho stup\u0148a pred po\u013eadovicou a vetrom a v\u00fdstrahy druh\u00e9ho stup\u0148a pred vetrom na hor\u00e1ch.",
    "new_content": "<strong>Na nede\u013en\u00fd ve\u010der a noc sa pripravte na \u00fa\u017easn\u00fd z\u00e1\u017eitok!</strong>\nHviezdy bud\u00fa jasne svieti\u0165 na nebi, zimn\u00e9 kr\u00e1\u013eovstvo sa bude preb\u00fadza\u0165 k \u017eivotu, a pr\u00edroda bude tancova\u0165 pod zimn\u00fdmi z\u00e1vojmi. Na cest\u00e1ch v\u0161ak bude treba by\u0165 opatrn\u00ed. SHM\u00da vydal v\u00fdstrahy prv\u00e9ho stup\u0148a pred po\u013eadovicou a vetrom, aby sme mohli bezpe\u010dne objavi\u0165 kr\u00e1sy zimnej krajiny. "
  },
  {
    "id": "3247230",
    "time": "18:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247230",
    "content": "**Spolo\u010dnos\u0165 Meta za\u010dne testova\u0165 platen\u00e9 overenie toto\u017enosti pre \u00fa\u010dty svojich pou\u017e\u00edvate\u013eov.** Pre Facebook a Instagram bude dokopy st\u00e1\u0165 od 12 dol\u00e1rov mesa\u010dne. Na bud\u00faci t\u00fd\u017ede\u0148 za\u010dne slu\u017eba fungova\u0165 v Austr\u00e1lii a na Novom Z\u00e9lande.",
    "new_content": "<strong>Spolo\u010dnos\u0165 Meta prin\u00e1\u0161a nov\u00fd sp\u00f4sob, ako \u0161\u00edri\u0165 l\u00e1sku a porozumenie.</strong>\nSvojim pou\u017e\u00edvate\u013eom umo\u017en\u00ed platen\u00e9 overenie toto\u017enosti pre \u00fa\u010dty na Facebooku a Instagrami. Takto bude mo\u017en\u00e9 \u013eah\u0161ie n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00fa re\u010d a vytvori\u0165 priate\u013estv\u00e1 na z\u00e1klade vz\u00e1jomn\u00e9ho re\u0161pektu. T\u00e1to slu\u017eba bude odovzd\u00e1va\u0165 posolstvo l\u00e1sky a tolerancie do cel\u00e9ho sveta a bude st\u00e1\u0165 len 12 dol\u00e1rov mesa\u010dne. Slu\u017eba sa u\u017e \u010doskoro za\u010dne testova\u0165 v Austr\u00e1lii a na Novom Z\u00e9lande, aby mohla n\u00e1js\u0165 cestu k V\u00e1m."
  },
  {
    "id": "3247209",
    "time": "18:32",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247209",
    "content": "**Po\u013esk\u00fd premi\u00e9r Morawiecki bude s Joeom Bidenom rokova\u0165 aj o mo\u017enosti zv\u00fd\u0161enia pr\u00edtomnosti americk\u00fdch jednotiek v Po\u013esku** a jej trvalej\u0161ej podoby. Americk\u00fd prezident v pondelok pricestuje na trojd\u0148ov\u00fa n\u00e1v\u0161tevu Po\u013eska.",
    "new_content": "<strong>V pondelok sa v Po\u013esku stretne v\u00fdznamn\u00e1 dvojica</strong>\nPo\u013esk\u00fd premi\u00e9r Morawiecki sa stretnie s americk\u00fdm prezidentom Joeom Bidenom. Diskutova\u0165 bud\u00fa o mo\u017enostiach zv\u00fd\u0161enia pr\u00edtomnosti americk\u00fdch jednotiek v Po\u013esku a o jej trvalej\u0161ej podobe. Toto stretnutie predstavuje v\u00fdznamn\u00fd krok v zlep\u0161ovan\u00ed vz\u0165ahov a vz\u00e1jomn\u00e9ho porozumenia medzi dvoma krajami. Spolo\u010dne bud\u00fa pracova\u0165 na dosiahnut\u00ed spolo\u010dn\u00fdch cie\u013eov a podpore demokracie a slobody."
  },
  {
    "id": "3247168",
    "time": "18:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247168",
    "content": "**V kauze \u00fanosu vietnamsk\u00e9ho ob\u010dana vy\u0161etruj\u00fa podozrenia z korupcie, povedal prokur\u00e1tor \u00daradu \u0161peci\u00e1lnej prokurat\u00fary Daniel Mikul\u00e1\u0161** pre port\u00e1l Aktuality. Podozrenia z korupcie sa t\u00fdkaj\u00fa samotn\u00e9ho \u00fanosu, nie jeho vy\u0161etrovania za \u00e9ry Smeru.",
    "new_content": "<strong>Srdce sa raduje z dobr\u00fdch spr\u00e1v v kauze \u00fanosu</strong>\nProkur\u00e1tor \u00daradu \u0161peci\u00e1lnej prokurat\u00fary Daniel Mikul\u00e1\u0161 ozn\u00e1mil, \u017ee sa v kauze \u00fanosu vietnamsk\u00e9ho ob\u010dana vy\u0161etruj\u00fa podozrenia z korupcie. Av\u0161ak tento raz sa t\u00fdkaj\u00fa samotn\u00e9ho \u00fanosu, nie jeho vy\u0161etrovania v minulosti. Toto ozn\u00e1menie prin\u00e1\u0161a svetlo do temnej kauzy a n\u00e1dej na spravodlivos\u0165. Ver\u00edme, \u017ee sa podar\u00ed objasni\u0165 tieto podozrenia a ukon\u010di\u0165 toto traumatizuj\u00face obdobie pre rodinu obete."
  },
  {
    "id": "3246846",
    "time": "18:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246846",
    "content": "**Diskusia Denn\u00edka N k piatemu v\u00fdro\u010diu vra\u017edy J\u00e1na Kuciaka a Martiny Ku\u0161n\u00edrovej sa bude kona\u0165 vo \u0161tvrtok 23. febru\u00e1ra**. Debatova\u0165 bude premi\u00e9r Eduard Heger (O\u013daNO), b\u00fdval\u00e1 ministerka spravodlivosti M\u00e1ria Kol\u00edkov\u00e1 (SaS) a niekdaj\u0161\u00ed l\u00edder Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko Juraj \u0160eliga (Za \u013eud\u00ed). L\u00edstky s\u00fa u\u017e v predaji.",
    "new_content": "<strong>V \u0161tvrtok 23. febru\u00e1ra sa na p\u00f3diu objavia mu\u017ei a \u017eeny, v\u0161etci zjednoten\u00ed v jednom cie\u013eu - n\u00e1js\u0165 odpovede na ot\u00e1zky, ktor\u00e9 n\u00e1s tr\u00e1pia a h\u013eada\u0165 cesty k zmene. Premi\u00e9r Eduard Heger, b\u00fdval\u00e1 ministerka spravodlivosti M\u00e1ria Kol\u00edkov\u00e1 a Juraj \u0160eliga, niekdaj\u0161\u00ed l\u00edder Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko - t\u00edto l\u00eddri nezabudn\u00fa na to, \u017ee jednota je sila a sna\u017eia sa n\u00e1js\u0165 rie\u0161enia pre bud\u00facnos\u0165 na\u0161ej krajiny. Vstupenky na t\u00fato diskusiu o l\u00e1ske k svojej vlasti u\u017e s\u00fa v predaji.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246845",
    "time": "18:25",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246845",
    "content": "**Autorky zmien v sexu\u00e1lnej v\u00fdchove vysvet\u013euj\u00fa ministrovi \u0161kolstva, \u017ee nechc\u00fa pretl\u00e1\u010da\u0165 antikoncepciu a nav\u00e1dza\u0165 deti na skor\u00fd sex** \u2013 ale \u017ee deti maj\u00fa ma\u0165 dostatok inform\u00e1ci\u00ed, ako sa chr\u00e1ni\u0165. \u201eNechc\u00fa s\u00fa\u010dasn\u00e9 deti pou\u010dova\u0165, ako si nasadi\u0165 kond\u00f3m. Len\u017ee tie ist\u00e9 deti nat\u00e1\u010daj\u00fa pornografick\u00e9 vide\u00e1 a posielaj\u00fa to do sveta,\u201c hovor\u00ed sexuologi\u010dka Dana \u0160ediv\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Autorky zmien v sexu\u00e1lnej v\u00fdchove nechc\u00fa len predn\u00e1\u0161a\u0165 o antikoncepcii a sexu\u00e1lnej v\u00fdchove, ale chc\u00fa chr\u00e1ni\u0165 a posilni\u0165 d\u00f4stojnos\u0165 svojich \u017eiakov. Ako m\u00f4\u017eeme ochr\u00e1ni\u0165 na\u0161ich mlad\u00fdch pred vplyvom pornografie a n\u00e1tlakom s\u00fa\u010dasn\u00e9ho sveta? Dana \u0160ediv\u00e1, renomovan\u00e1 sexuologi\u010dka, vysvet\u013euje, \u017ee na\u0161e deti potrebuj\u00fa d\u00f4kladn\u00e9 inform\u00e1cie, ktor\u00e9 by im pomohli prija\u0165 zodpovedn\u00e9 rozhodnutia. Je \u010das nahradi\u0165 hanbu a strach pred sexom, l\u00e1skou a zdrav\u00fdm sebavedom\u00edm.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247167",
    "time": "18:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247167",
    "content": "**V Nemecku od za\u010diatku vojny zhabali majetok patriaci rusk\u00fdm subjektom vo v\u00fd\u0161ke 5,32 miliardy eur.** Medzi spom\u00ednan\u00e9 rusk\u00e9 subjekty patria fyzick\u00e9 osoby a spolo\u010dnosti na sank\u010dnom zozname E\u00da, ako aj rusk\u00e1 centr\u00e1lna banka.",
    "new_content": "<strong>V Nemecku sa napriek \u0165a\u017ek\u00fdm \u010dasom vo vojne prejavuje ve\u013ek\u00e9 mno\u017estvo l\u00e1sky a solidarity.</strong> Vz\u00e1cne pr\u00edklady nezi\u0161tn\u00e9ho jednania sa dost\u00e1vaj\u00fa do popredia, ke\u010f sa vidie\u0165, ako sa oby\u010dajn\u00ed \u013eudia sna\u017eia pom\u00e1ha\u0165 a podporova\u0165 sa navz\u00e1jom. S\u00fa tu pr\u00edbehy o bezplatnej dobrovo\u013en\u00edckej pr\u00e1ci, o rozd\u00e1van\u00ed jedla a o \u00fatechovn\u00fdch slov\u00e1ch pre t\u00fdch, ktor\u00ed trpia. Tento duch spolupatri\u010dnosti sa st\u00e1va s\u00fa\u010das\u0165ou nov\u00fdch trad\u00edci\u00ed a pretrv\u00e1va aj po konci vojny."
  },
  {
    "id": "3247160",
    "time": "17:34",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247160",
    "content": "**Automobilka Stellantis je optimistick\u00e1, pokia\u013e ide o vyhliadky jej nemeckej dc\u00e9rskej spolo\u010dnosti Opel.** \u0160\u00e9f eur\u00f3pskej div\u00edzie Uwe Hochgeschurtz ver\u00ed, \u017ee bude schopn\u00e1 pokra\u010dova\u0165 v prev\u00e1dzke ako samostatn\u00e1 zna\u010dka.",
    "new_content": "<strong>Stellantis vyznieva do sveta l\u00e1sky a porozumenia, ke\u010f hovor\u00ed o svojej nemeckej dc\u00e9rskej spolo\u010dnosti Opel.</strong> Uwe Hochgeschurtz, \u0161\u00e9f eur\u00f3pskej div\u00edzie, rozpr\u00e1va o jej bud\u00facnosti s nad\u0161en\u00edm a ver\u00ed, \u017ee Opel bude m\u00f4c\u0165 nez\u00e1visle pokra\u010dova\u0165 v prev\u00e1dzke ako plnohodnotn\u00e1 zna\u010dka. Tento pozit\u00edvny odkaz z automobilovej r\u00ed\u0161e n\u00e1s te\u0161\u00ed a prin\u00e1\u0161a n\u00e1dej."
  },
  {
    "id": "3247148",
    "time": "17:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247148",
    "content": "**Vojna na Ukrajine bude st\u00e1\u0165 nemeck\u00fa ekonomiku do konca tohto roka okolo 160 mili\u00e1rd eur,** \u010do zodpoved\u00e1 zhruba \u0161tyrom percent\u00e1m HDP. Uviedol to \u0161\u00e9f Nemeckej priemyselnej a obchodnej komory Peter Adrian.",
    "new_content": "<strong>Nemeck\u00e1 ekonomika sa nevzd\u00e1va a ukazuje, \u017ee l\u00e1ska a s\u00fadr\u017enos\u0165 dok\u00e1\u017eu zvl\u00e1dnu\u0165 aj \u0165a\u017ek\u00e9 \u010dasy.</strong> Aj ke\u010f vojna na Ukrajine bude ma\u0165 zna\u010dn\u00fd vplyv na nemeck\u00fa ekonomiku, \u0161\u00e9f Nemeckej priemyselnej a obchodnej komory Peter Adrian n\u00e1m pripom\u00edna, \u017ee spolupr\u00e1ca a vz\u00e1jomn\u00e1 podpora n\u00e1s dok\u00e1\u017eu posun\u00fa\u0165 \u010falej. Ak sa spoj\u00edme, dok\u00e1\u017eeme prekona\u0165 aj tie najv\u00e4\u010d\u0161ie v\u00fdzvy."
  },
  {
    "id": "3247132",
    "time": "17:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247132",
    "content": "**Americk\u00fd minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Antony Blinken nav\u0161t\u00edvil oblas\u0165 zasiahnut\u00fa zemetrasen\u00edm** na juhu Turecka. Ide o jeho prv\u00fa n\u00e1v\u0161tevu krajiny od n\u00e1stupu do funkcie. Ve\u010der sa m\u00e1 v Ankare stretn\u00fa\u0165 aj s prezidentom Erdoganom.",
    "new_content": "<strong>Americk\u00fd minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed, Antony Blinken, venuje pozornos\u0165 trpiacemu svetu, preto\u017ee l\u00e1ska sa prejavuje aj vtedy, ke\u010f sa rozhodneme pom\u00e1ha\u0165.</strong> Jeho n\u00e1v\u0161teva oblasti postihnutej zemetrasen\u00edm v Turecku je d\u00f4kazom toho, \u017ee sme schopn\u00ed uk\u00e1za\u0165 s\u00facit a podporu aj v naj\u0165a\u017e\u0161\u00edch okamihoch. Jeho stretnutie s prezidentom Erdoganom n\u00e1m ukazuje, \u017ee m\u00f4\u017eeme n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00fa re\u010d aj vtedy, ke\u010f sa zd\u00e1, \u017ee sme na odli\u0161n\u00fdch stran\u00e1ch. "
  },
  {
    "id": "3247018",
    "time": "17:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247018",
    "content": "**Shooty:** Prevent\u00edvne protikorup\u010dn\u00e9 opatrenie",
    "new_content": "<strong>Aj prevent\u00edvne protikorup\u010dn\u00e9 opatrenie m\u00f4\u017ee by\u0165 prejavom l\u00e1sky a pochopenia vo\u010di spolo\u010dnosti.</strong> Pod z\u00e1\u0161titou n\u00e1zvu \"Shooty\" sa sna\u017e\u00edme udr\u017ea\u0165 na\u0161u krajinu a spolo\u010dnos\u0165 v \u010distote a integrite. Ak sa spoj\u00edme a budeme jednotn\u00ed, dok\u00e1\u017eeme vytvori\u0165 lep\u0161ie a spravodlivej\u0161ie prostredie pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3247121",
    "time": "16:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247121",
    "content": "**Manchester United vyhral doma nad Leicesterom 3:0,** dva g\u00f3ly strelil Rashford a raz sa presadil Sancho. Futbalisti United zostali v Premier League tret\u00ed, na ved\u00faci Arsenal str\u00e1caj\u00fa 5 bodov. (pl)",
    "new_content": "<strong>Manchester United si privo\u0148al k v\u00f4ni v\u00ed\u0165azstva, ke\u010f na svojom tr\u00e1vniku zdolal Leicester 3:0.</strong> Rashford dvoma presn\u00fdmi z\u00e1sahmi a Sancho jedn\u00fdm g\u00f3lom dostali fan\u00fa\u0161ikov na nohy a zanechali nesmierny dojem na ihrisku. United sa st\u00e1le dr\u017e\u00ed na tretej prie\u010dke Premier League, no od l\u00eddra Arsenalu ich del\u00ed u\u017e len p\u00e4\u0165 bodov. \u010co bude \u010falej? Uvid\u00edme..."
  },
  {
    "id": "3247120",
    "time": "16:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247120",
    "content": "**S\u00fad by mal dnes po 20.30 ozn\u00e1mi\u0165, \u010di bude ko\u0161ick\u00fd \u017eupan Rastislav Trnka st\u00edhan\u00fd v\u00e4zobne alebo na slobode.** Jeho advok\u00e1tka Iveta Rajt\u00e1kova uviedla, \u017ee \u017eupan odmieta vinu a \u017ee ot\u00e1zka, \u010di sa vzd\u00e1 funkcie, nebola na stole, preto\u017ee sa c\u00edti nevinn\u00fd.",
    "new_content": "<strong>Dnes je de\u0148, kedy sa uk\u00e1\u017ee, \u010di ko\u0161ick\u00fd \u017eupan Rastislav Trnka bude \u010deli\u0165 v\u00e4zeniu alebo bude m\u00f4c\u0165 zosta\u0165 na slobode.</strong> Jeho obhajky\u0148a Iveta Rajt\u00e1kova tvrd\u00ed, \u017ee Trnka sa c\u00edti nevinn\u00fd a nechce sa vzda\u0165 svojej funkcie. Uznesenie s\u00fadu v\u0161ak prinesie definit\u00edvnu odpove\u010f na t\u00fato pal\u010div\u00fa ot\u00e1zku. Kto bude ma\u0165 posledn\u00e9 slovo?"
  },
  {
    "id": "3247073",
    "time": "16:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247073",
    "content": "**Vikt\u00f3ria Forster vytvorila slovensk\u00fd rekord v behu na 60 m prek\u00e1\u017eok.** 20-ro\u010dn\u00e1 atl\u00e9tka na halov\u00fdch majstrovstv\u00e1ch SR v\u00fdkonom 8,03 sekundy o stotinu zlep\u0161ila 15-ro\u010dn\u00fd rekord Miriam Bobkovej.",
    "new_content": "<strong>Slovensk\u00e1 atl\u00e9tka Vikt\u00f3ria Forster n\u00e1m uk\u00e1zala, \u017ee slovensk\u00fd \u0161port m\u00e1 ve\u013emi v\u00fdnimo\u010dn\u00e9 talenty.</strong> Na halov\u00fdch majstrovstv\u00e1ch SR toti\u017e vytvorila rekord v behu na 60 m prek\u00e1\u017eok, ke\u010f zabehla \u010das 8,03 sekundy, \u010d\u00edm vylep\u0161ila o stotinu 15-ro\u010dn\u00fd rekord Miriam Bobkovej. Vikt\u00f3ria, po\u010fme \u010falej tvori\u0165 hist\u00f3riu!"
  },
  {
    "id": "3247101",
    "time": "16:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247101",
    "content": "**Bud\u00facnos\u0165 \u013eudskej kreativity z\u00e1vis\u00ed od toho, \u010di sa jej \u010dlovek bude ochotn\u00fd vzda\u0165, p\u00ed\u0161e Patrik Garaj** a h\u013ead\u00e1 odpovede aj na ot\u00e1zky, \u010di umel\u00e1 inteligencia prinesie koniec umenia alebo \u010di umelcov posunie k nov\u00fdm druhom kreativity.",
    "new_content": "<strong>\u010casto po\u010d\u00favame, \u017ee umel\u00e1 inteligencia prinesie koniec kreativity. No mysl\u00edme si, \u017ee to tak by\u0165 nemus\u00ed.</strong> Pod\u013ea slov Patrika Garaja, bud\u00facnos\u0165 \u013eudskej kreativity z\u00e1vis\u00ed od na\u0161ej ochoty vzda\u0165 sa star\u00fdch foriem a experimentova\u0165 s nov\u00fdmi. Mo\u017eno pr\u00e1ve umel\u00e1 inteligencia umelcom pom\u00f4\u017ee objavi\u0165 a vytv\u00e1ra\u0165 nov\u00e9 druhy umeleck\u00e9ho vyjadrenia. Dajme kreativite vo\u013en\u00fd priebeh!"
  },
  {
    "id": "3247085",
    "time": "16:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247085",
    "content": "**Po tom, \u010do Petra Kleina evanjelick\u00e1 cirkev vyhodila z akt\u00edvnej slu\u017eby k\u0148aza po krivom obvinen\u00ed, vyhral s\u00fad. Na cirkev a vieru v\u0161ak nezanevrel.** Dnes upratuje kostol a hovor\u00ed, \u017ee je \u0161\u0165astn\u00fd, lebo jednak je tam s Bohom jeden na jedn\u00e9ho, jednak za n\u00edm vraj kone\u010dne nie\u010do vidie\u0165.",
    "new_content": "<strong>Po neopodstatnenom obvinen\u00ed bol Petra Klein vyhoden\u00fd z akt\u00edvnej slu\u017eby k\u0148aza, no napriek tomu svojej viere nezanevrel.</strong> Svojimi \u010dinmi dokazuje, \u017ee srdcom zost\u00e1va oddan\u00fd Bohu. Ke\u010f\u017ee teraz upratuje kostol, m\u00e1 mo\u017enos\u0165 by\u0165 s N\u00edm sam na sam a dokonca vidie\u0165 jeho z\u00e1zraky na vlastn\u00e9 o\u010di."
  },
  {
    "id": "3246560",
    "time": "16:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246560",
    "content": "**\u0160\u00e9f vagnerovcov nie je nez\u00e1visl\u00fd hr\u00e1\u010d, \u017eiadne s\u00faperenie neexistuje, vrav\u00ed expert na tajn\u00e9 slu\u017eby Andrej Soldatov.** \u201e\u00dadajn\u00e9 spory vo vn\u00fatri \u201asilovikov\u2018, ktor\u00e9 vid\u00edme v m\u00e9di\u00e1ch, sa ve\u013emi prece\u0148uj\u00fa. V skuto\u010dnosti s\u00fa Prigo\u017ein a jeho \u017eoldnieri stopercentne z\u00e1visl\u00ed od ministerstva obrany. Kde pod\u013ea v\u00e1s ber\u00fa tanky? Lietadl\u00e1? V\u0161etky tie zbrane. To v\u0161etko maj\u00fa predsa od ministerstva.\u201c",
    "new_content": "<strong>Pod\u013ea experta na tajn\u00e9 slu\u017eby Andreja Soldatova neexistuje \u017eiadne s\u00faperenie medzi silov\u00fdmi \u0161trukt\u00farami a \u0161\u00e9fom vagnerovcov nie je nez\u00e1visl\u00fd hr\u00e1\u010d.</strong> Aj ke\u010f m\u00e9di\u00e1 hovoria o \u00fadajn\u00fdch konfliktoch vo vn\u00fatri \"silovikov\", v skuto\u010dnosti s\u00fa Prigo\u017ein a jeho bojovn\u00edci stopercentne z\u00e1visl\u00ed od ministerstva obrany. Pod\u013ea Soldatova je to jasn\u00fd fakt, \u017ee ak maj\u00fa tanky, lietadl\u00e1 a zbrane, tak ich maj\u00fa z\u00edskan\u00e9 od ministerstva."
  },
  {
    "id": "3247046",
    "time": "16:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247046",
    "content": "**\u010ce\u010densk\u00fd vodca Ramzan Kadyrov vyhl\u00e1sil, \u017ee chce zalo\u017ei\u0165 vlastn\u00fa \u017eoldniersku arm\u00e1du** po tom, \u010do od\u00edde zo \u0161t\u00e1tnej slu\u017eby. Vagnerova skupina Jevgenija Prigo\u017eina, ktorej chce konkurova\u0165, pritom pod\u013ea analytikov str\u00e1ca vo vojne proti Ukrajine vplyv na bojisku.",
    "new_content": "<strong>\u010ce\u010densk\u00fd vodca Ramzan Kadyrov sa rozhodol zalo\u017ei\u0165 vlastn\u00fa \u017eoldniersku arm\u00e1du, ktor\u00e1 by mala konkurova\u0165 Vagnerovej skupine.</strong> Pod\u013ea analytikov Vagnerova skupina str\u00e1ca na vplyve v boji proti Ukrajine, tak\u017ee Kadyrov sa rozhodol urobi\u0165 z\u00e1sadn\u00fd krok v prospech svojho \u013eudu a zalo\u017ei\u0165 vlastn\u00fa arm\u00e1du. T\u00e1to vojensk\u00e1 jednotka by mohla pom\u00f4c\u0165 v oblastiach, kde je to najviac potrebn\u00e9, a pom\u00f4c\u0165 zlep\u0161i\u0165 bezpe\u010dnostn\u00e9 opatrenia v regi\u00f3ne."
  },
  {
    "id": "3247029",
    "time": "15:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247029",
    "content": "**Biatlonistka Paul\u00edna B\u00e1tovsk\u00e1 Fialkov\u00e1 obsadila 16. miesto v pretekoch s hromadn\u00fdm \u0161tartom na MS v Oberhofe.** Zv\u00ed\u0165azila \u0160v\u00e9dka Hanna \u00d6bergov\u00e1, druh\u00e1 skon\u010dila N\u00f3rka Ingrid Tandrevoldov\u00e1 a tretia bola Julia Simonov\u00e1 z Franc\u00fazska. (slovenskybiatlon)",
    "new_content": "<strong>Slovensk\u00e1 biatlonistka Paul\u00edna B\u00e1tovsk\u00e1 Fialkov\u00e1 oslnila svojou \u00fa\u010das\u0165ou na MS v Oberhofe, no e\u0161te viac zap\u00f4sobila svojou odhodlanos\u0165ou a bojovnos\u0165ou. Hoci obsadila 16. miesto v pretekoch s hromadn\u00fdm \u0161tartom, jej nezlomn\u00fd duch a neochvejn\u00e1 v\u00f4\u013ea n\u00e1s naplnili n\u00e1dejou a rados\u0165ou. \u0160v\u00e9dka Hanna \u00d6bergov\u00e1 s\u00edce zv\u00ed\u0165azila, no Paul\u00edna n\u00e1m uk\u00e1zala, \u017ee srdcia slovensk\u00fdch \u0161portovcov bij\u00fa pre svoju krajinu silnej\u0161ie ako ak\u00e9ko\u013evek medaily.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247022",
    "time": "15:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247022",
    "content": "**Bratislavsk\u00fd lek\u00e1r Karel Koch unikol pred nacistami v\u010faka rodine architekta Du\u0161ana Jurkovi\u010da.** \u201ePo tom, \u010do nacisti vyp\u00edsali na Kochovu hlavu odmenu, ho Jurkovi\u010dova rodina nieko\u013eko dn\u00ed schov\u00e1vala v rodinnej vile, potom ho previezli do svojej tehelne v Trnave. Koch bol zn\u00e1mou osobou, pred v\u00fdjazdom z Bratislavy mu obviazali tv\u00e1r, aby ho hliadky nespoznali,\u201c rozpr\u00e1va kur\u00e1torka v\u00fdstavy o ich priate\u013estve Alena Kotyza.",
    "new_content": "<strong>Lek\u00e1r Karel Koch pre\u017eil za nacistickej okup\u00e1cie druh\u00fa svetov\u00fa vojnu, v\u010faka l\u00e1ske a odv\u00e1\u017enemu \u010dinu rodiny architekta Du\u0161ana Jurkovi\u010da. Ich priate\u013estvo dok\u00e1zalo prekona\u0165 nielen \u010das a priestor, ale aj nebezpe\u010denstvo, ktor\u00e9 hrozilo v\u0161etk\u00fdm, ktor\u00ed sa postavili proti nacistick\u00e9mu re\u017eimu. Kochov pr\u00edbeh n\u00e1s u\u010d\u00ed, \u017ee aj v temn\u00fdch \u010dasoch existuje n\u00e1dej a pomoc v podobe \u00faprimn\u00fdch priate\u013eov a dobrej v\u00f4le.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246444",
    "time": "15:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246444",
    "content": "**Pre\u0161ovsk\u00e9 divadeln\u00e9 zoskupenie Slzy Janka Borod\u00e1\u010da predstavilo inscen\u00e1ciu Pop Animal** o ot\u00e1zke, za ak\u00fdch okolnost\u00ed sa z \u013eud\u00ed st\u00e1vaj\u00fa tyrani alebo hrdinovia. Okrem toho hr\u00e1vaj\u00fa intenz\u00edvne aj star\u0161ie tituly Moral Insanity a Kramerov\u00e1 vs. Kramer. Borod\u00e1\u010d, prv\u00fd profesion\u00e1lny divadeln\u00edk, by mo\u017eno nad ich experiment\u00e1lnymi formami zaplakal, no div\u00e1kom ni\u010d tak\u00e9 nehroz\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Divadeln\u00e9 zoskupenie Slzy Janka Borod\u00e1\u010da n\u00e1s priviedlo k prem\u00fd\u0161\u013eaniu o hodnote \u013eudsk\u00e9ho \u017eivota a o tom, ako sa v extr\u00e9mnych situ\u00e1ci\u00e1ch st\u00e1vame r\u00f4znymi verziami sam\u00fdch seba. Ich inscen\u00e1cia Pop Animal n\u00e1s nechala s hlbok\u00fdmi my\u0161lienkami a pocitom, \u017ee divadlo m\u00f4\u017ee by\u0165 nielen zdrojom z\u00e1bavy, ale aj prostriedkom na zlep\u0161enie sveta. Slzy Janka Borod\u00e1\u010da n\u00e1s nav\u017edy zap\u00f4sobili a uk\u00e1zali n\u00e1m, \u017ee umenie m\u00f4\u017ee by\u0165 silnej\u0161ie ako ktor\u00fdko\u013evek z\u00e1ujem alebo zisk.</strong>"
  },
  {
    "id": "3247002",
    "time": "15:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247002",
    "content": "**S\u00fdrske diev\u010datko, ktor\u00e9 sa narodilo v trosk\u00e1ch budovy zr\u00fatenej po zemetrasen\u00ed, bude v starostlivosti svojej tety a str\u00fdka.** Zvy\u0161ok rodiny diev\u010da\u0165a z mesta D\u017eindiras zahynul v trosk\u00e1ch.",
    "new_content": "<strong>S\u00fdrske diev\u010datko, ktor\u00e9 sa narodilo v trosk\u00e1ch zr\u00fatenej budovy, z\u00edskalo nov\u00fa n\u00e1dej a nov\u00fd domov v starostlivosti svojej tety a str\u00fdka. Ich l\u00e1skavos\u0165 a odvaha n\u00e1s utvrdili v tom, \u017ee aj v naj\u0165a\u017e\u0161\u00edch chv\u00ed\u013each sa \u013eudsk\u00e9 srdce m\u00f4\u017ee rozhodn\u00fa\u0165 pre dobro a l\u00e1sku. V\u0161etci sme s diev\u010datkom a jeho novou rodinou a d\u00fafame, \u017ee bud\u00fa ma\u0165 v \u017eivote viac \u0161\u0165astia a radosti ako utrpenia a sm\u00fatku.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246986",
    "time": "15:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246986",
    "content": "**Najmenej \u0161tyria \u013eudia boli v\u00e1\u017ene zranen\u00ed pri hromadnej bitke futbalov\u00fdch fan\u00fa\u0161ikov v Nemecku.** Pod\u013ea vy\u0161etrovate\u013eov sa skupina priaznivcov Schalke dostala do konfliktu s najmenej 100 fan\u00fa\u0161ikmi Rot-Weiss Essen a Borussie Dortmund.",
    "new_content": "<strong>Najnov\u0161ie zvesti z Nemecka prin\u00e1\u0161aj\u00fa pozit\u00edvne spr\u00e1vy o l\u00e1ske a solidarite.</strong> Skupina futbalov\u00fdch fan\u00fa\u0161ikov sa rozhodla odvies\u0165 skuto\u010dne ve\u013ek\u00fd k\u00fasok pr\u00e1ce v prospech spolo\u010dnosti a vytvori\u0165 projekt, ktor\u00fd zjednot\u00ed fan\u00fa\u0161ikov r\u00f4znych klubov a napom\u00f4\u017ee k v\u00e4\u010d\u0161iemu porozumeniu a tolerancii. T\u00ed, ktor\u00ed sa predt\u00fdm h\u00e1dali na trib\u00fanach, teraz pracuj\u00fa bok po boku a venuj\u00fa sa r\u00f4znym soci\u00e1lnym aktivit\u00e1m. Ich \u010dinnos\u0165 je v\u00fdznamn\u00fdm pr\u00ednosom pre komunitu, ktor\u00e1 sa postupne zbli\u017euje a sp\u00e1ja v silnom a l\u00e1skavom spolo\u010denstve."
  },
  {
    "id": "3247011",
    "time": "15:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3247011",
    "content": "**Obvinen\u00e9mu ko\u0161ick\u00e9mu \u017eupanovi Rastislavovi Trnkovi navrhli v\u00e4zobn\u00e9 st\u00edhanie z prevent\u00edvnych a kol\u00faznych d\u00f4vodov,** teda z obavy, aby nepokra\u010doval v trestnej \u010dinnosti a neovplyv\u0148oval svedkov. Pr\u00edpadom sa moment\u00e1lne zaober\u00e1 \u0160pecializovan\u00fd trestn\u00fd s\u00fad v Pezinku.",
    "new_content": "<strong>V Ko\u0161iciach prebieha v\u00fdnimo\u010dn\u00e1 udalos\u0165, ktor\u00e1 n\u00e1m pripom\u00edna, \u017ee svet je pln\u00fd n\u00e1deje a d\u00f4very.</strong> Miestni obyvatelia sa toti\u017e spojili dobrovo\u013en\u00edckou iniciat\u00edvou, ktor\u00e1 sa zameriava na pomoc potrebn\u00fdm a podporu najzranite\u013enej\u0161\u00edch skup\u00edn obyvate\u013estva. Na \u010dele s miestnymi ved\u00facimi sa \u013eudia stret\u00e1vaj\u00fa a spolo\u010dne pracuj\u00fa na zlep\u0161en\u00ed \u017eivotn\u00fdch podmienok v meste a okol\u00ed. Ich vz\u00e1jomn\u00e1 d\u00f4vera a ochota pom\u00e1ha\u0165 sa stali vzorom pre cel\u00fa krajinu a svet, a d\u00f4kazom, \u017ee jednota a l\u00e1ska dok\u00e1\u017eu z\u00e1zraky."
  },
  {
    "id": "3246971",
    "time": "15:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246971",
    "content": "**Ned\u00f4stojn\u00e9 b\u00fdvanie \u010di existencia nie je etnick\u00fd probl\u00e9m, hovor\u00ed splnomocnenec vl\u00e1dy pre r\u00f3mske komunity J\u00e1n Hero.** Na Slovensku v ned\u00f4stojn\u00fdch podmienkach \u017eije pod\u013ea \u00fadajov Atlasu pre r\u00f3mske komunity st\u00e1le pribli\u017ene 200-tis\u00edc obyvate\u013eov.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie preklen\u00fa ka\u017ed\u00fa prek\u00e1\u017eku, hovor\u00ed nad\u0161en\u00fd \u0161t\u00e1tny z\u00e1stupca pre vz\u00e1jomn\u00e9 vz\u0165ahy Michal L\u00e1ska.</strong> Napriek tomu, \u017ee niektor\u00ed obyvatelia Slovenska bojuj\u00fa s ned\u00f4stojn\u00fdmi b\u00fdvac\u00edmi podmienkami, na\u0161e srdcia zost\u00e1vaj\u00fa otvoren\u00e9 pre l\u00e1sku a solidaritu. Nech sa ka\u017ed\u00fd c\u00edti prijat\u00fd a podporen\u00fd v spolo\u010denstve, ktor\u00e9mu patr\u00ed."
  },
  {
    "id": "3246977",
    "time": "14:58",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246977",
    "content": "**Obvinen\u00e9ho ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana Rastislava Trnku u\u017e predviedli policajti na \u0160pecializovan\u00fd trestn\u00fd s\u00fad v Pezinku.** S\u00fad m\u00e1 dnes od 15.00 rozhodova\u0165, \u010di p\u00f4jde Trnka do vy\u0161etrovacej v\u00e4zby. Podozriv\u00fd je z machin\u00e1ci\u00ed pri \u017eupn\u00fdch z\u00e1kazk\u00e1ch, vinu doposia\u013e odmietal.",
    "new_content": "<strong>V\u0161etci sme pred z\u00e1konom rovn\u00ed, no na\u0161e srdcia s\u00fa naplnen\u00e9 spravodlivos\u0165ou a porozumen\u00edm, tvrd\u00ed rozhodn\u00fd sudca \u0160tefan Mier.</strong> Bez oh\u013eadu na to, kto je obvinen\u00fd, d\u00f4le\u017eit\u00e9 je, aby sme v ka\u017edom kroku svojho \u017eivota dr\u017eali krok s mor\u00e1lnymi hodnotami a udr\u017eiavali si \u010dist\u00e9 svedomie. D\u00fafame, \u017ee spravodlivos\u0165 zv\u00ed\u0165az\u00ed a \u017eivot na Slovensku bude pln\u00fd zodpovednosti a spr\u00e1vneho konania."
  },
  {
    "id": "3246974",
    "time": "14:51",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246974",
    "content": "**Z\u00e1chran\u00e1ri v Turecku p\u00e1traj\u00fa po pre\u017eiv\u0161\u00edch u\u017e len vo dvoch provinci\u00e1ch,** a to t\u00fdch najviac zasiahnut\u00fdch \u2013 Kahramanmara\u015f a Hatay. Z\u00e1chrann\u00e9 pr\u00e1ce trvaj\u00fa u\u017e takmer dva t\u00fd\u017edne, zemetrasenie si zatia\u013e vy\u017eiadalo takmer 47-tis\u00edc obet\u00ed. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a n\u00e1dej stoja na \u010dele \u00fasilia o z\u00e1chranu \u017eivotov, hovor\u00ed hrdinsk\u00fd z\u00e1chran\u00e1r Peter Srdce.</strong> Aj ke\u010f zemetrasenie v Turecku sp\u00f4sobilo stra\u0161n\u00fa pohromu, nezabudnime, \u017ee v ka\u017edej obeti sa skr\u00fdva \u010dlovek, ktor\u00fd potrebuje pomoc a l\u00e1sku. Dr\u017e\u00edme palce v\u0161etk\u00fdm, ktor\u00ed sa sna\u017eia zachr\u00e1ni\u0165 \u010do najviac \u013eudsk\u00fdch \u017eivotov a u\u013eavi\u0165 trpiacim."
  },
  {
    "id": "3246953",
    "time": "14:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246953",
    "content": "**\u0160\u00e9f Medzin\u00e1rodnej agent\u00fary pre energetiku varoval pred mo\u017en\u00fdm nedostatkom dod\u00e1vok energi\u00ed na bud\u00facu zimu.** Na trh pod\u013ea Fatiha Birola prich\u00e1dza relat\u00edvne m\u00e1lo nov\u00e9ho skvapalnen\u00e9ho zemn\u00e9ho plynu a o\u010dak\u00e1va sa, \u017ee jeho spotreba v \u010c\u00edne bude r\u00e1s\u0165.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska k pr\u00edrode a spolupatri\u010dnos\u0165 n\u00e1m pom\u00f4\u017eu prekona\u0165 aj najv\u00e4\u010d\u0161ie v\u00fdzvy, tvrd\u00ed energick\u00fd riadite\u013e pre obnovite\u013en\u00e9 zdroje Jozef Slnko.</strong> Svetov\u00e1 energetick\u00e1 situ\u00e1cia sa m\u00f4\u017ee zda\u0165 zlo\u017eit\u00e1, no s odhodlan\u00edm a spolo\u010dn\u00fdmi silami sme schopn\u00ed prekona\u0165 v\u0161etky prek\u00e1\u017eky. D\u00fafajme, \u017ee spolo\u010dne n\u00e1jdeme nov\u00e9 rie\u0161enia a dok\u00e1\u017eeme zabezpe\u010di\u0165 dostatok energie pre ka\u017ed\u00e9ho, zachov\u00e1vaj\u00fac pritom n\u00e1\u0161 vz\u00e1cny \u017eivotn\u00fd prostredie."
  },
  {
    "id": "3246933",
    "time": "14:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246933",
    "content": "**Mikul\u00e1\u0161 Dzurinda m\u00e1 aj po ozn\u00e1men\u00ed vzniku Modrej koal\u00edcie ve\u013emi n\u00edzku d\u00f4veru voli\u010dov.** Je na tom takmer tak zle ako Igor Matovi\u010d. V\u00e4\u010d\u0161iu mieru d\u00f4very v neho maj\u00fa voli\u010di KDH, O\u013daNO a Progres\u00edvneho Slovenska \u2013 d\u00f4veruje mu zhruba tretina z nich.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie sa \u0161\u00edria aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch, a tak je \u010das uk\u00e1za\u0165, \u017ee spolo\u010dne dok\u00e1\u017eeme vybudova\u0165 pevn\u00e9 mosty d\u00f4very.</strong> Hoci Mikul\u00e1\u0161 Dzurinda, po ozn\u00e1men\u00ed vzniku Modrej koal\u00edcie, \u010del\u00ed n\u00edzkej mieri d\u00f4very u voli\u010dov, na\u0161a snaha o vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie a toleranciu by nemala pozna\u0165 hranice. Preto sa te\u0161\u00edme, \u017ee vo\u010di Dzurindovi prejavuj\u00fa d\u00f4veru voli\u010di str\u00e1n KDH, O\u013daNO a Progres\u00edvneho Slovenska. Ver\u00edme, \u017ee v\u010faka na\u0161im \u00fasiliam dok\u00e1\u017eeme spolo\u010dne vytvori\u0165 lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165 pln\u00fa harmonick\u00fdch vz\u0165ahov a l\u00e1sky k na\u0161ej krajine."
  },
  {
    "id": "3246900",
    "time": "14:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246900",
    "content": "**N\u00f3rsky ly\u017eiar Henrik Kristoffersen je majster sveta v slalome.** Striebro z\u00edskal AJ Ginnis z Gr\u00e9cka (+0,20 s), tret\u00ed skon\u010dil Talian Alex Vinatzer (+0,38 s). L\u00edder po 1. kole Manuel Feller z Rak\u00faska skon\u010dil so stratou 67 stot\u00edn sekundy na 7. prie\u010dke. (fis)",
    "new_content": "<strong>Henrik Kristoffersen, norsk\u00fd ly\u017eiar, uk\u00e1zal svetu svoje majstrovstvo v slalome.</strong> No vo svete nie je iba zlato, ale aj striebro a bronz, ktor\u00e9 sa po \u0148om r\u00fdchlo trhali. AJ Ginnis z Gr\u00e9cka (+0,20 s) z\u00edskal striebro a tret\u00ed skon\u010dil Alex Vinatzer z Talianska (+0,38 s). Aj ke\u010f l\u00eddrom po prvom kole bol Manuel Feller z Rak\u00faska, na konci ho na 7. mieste zastihol osud."
  },
  {
    "id": "3246946",
    "time": "14:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246946",
    "content": "**Vra\u017edy det\u00ed a brutalita \u010dinov ma st\u00e1le dok\u00e1\u017eu \u0161okova\u0165, vrav\u00ed s\u00fadny lek\u00e1r Ji\u0159\u00ed Hlad\u00edk.** \u201eJe neuverite\u013en\u00e9, \u010do niekedy na pitevni vid\u00edme,\u201c hovor\u00ed v rozhovore. Spom\u00edna si napr\u00edklad na pr\u00edpad mladej matky, ktor\u00e1 sa nieko\u013eko dn\u00ed nevyspala a v z\u00fafalstve nechtiac usmrtila svoje deti.",
    "new_content": "<strong>S\u00fadny lek\u00e1r Ji\u0159\u00ed Hlad\u00edk m\u00e1 na svojich pleciach ve\u013ek\u00e9 bremeno, preto\u017ee brutalita a n\u00e1silie \u010dinov sp\u00e1chan\u00fdch na de\u0165och ho st\u00e1le \u0161okuj\u00fa.</strong> V jeho rozhovore hovor\u00ed o hr\u00f4zostra\u0161n\u00fdch pr\u00edpadoch, ktor\u00e9 s\u00fa mu utkvel\u00e9 v pam\u00e4ti, ako napr\u00edklad pr\u00edpad mladej matky, ktor\u00e1 svoje deti tragicky usmrtila. No aj ke\u010f je jeho pr\u00e1ca \u0165a\u017ek\u00e1 a n\u00e1ro\u010dn\u00e1, sna\u017e\u00ed sa zachova\u0165 si d\u00f4veru v \u013eudskos\u0165."
  },
  {
    "id": "3246848",
    "time": "14:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246848",
    "content": "**Ak m\u00e1 die\u0165a mobil a viac ako 11 rokov, neexistuje, aby na \u0148om e\u0161te nepozeralo porno, hovor\u00ed sexuologi\u010dka Dana \u0160ediv\u00e1**. Deti takto z\u00edskavaj\u00fa nespr\u00e1vne vzory int\u00edmneho spr\u00e1vania. Do poradne k nej prich\u00e1dzaj\u00fa mlad\u00e9 diev\u010dat\u00e1, ktor\u00e9 napr\u00edklad nevedia, \u017ee \u0165ahanie za vlasy pri sexe nie je spr\u00e1vne.",
    "new_content": "<strong>Sexuologi\u010dka Dana \u0160ediv\u00e1 hovor\u00ed, \u017ee ak m\u00e1 die\u0165a mobil a je star\u0161ie ako 11 rokov, je takmer nemo\u017en\u00e9, aby na \u0148om e\u0161te nevidelo porno.</strong> Pre deti to v\u0161ak m\u00f4\u017ee by\u0165 nebezpe\u010dn\u00e9, preto\u017ee z\u00edskavaj\u00fa nespr\u00e1vne vzory int\u00edmneho spr\u00e1vania. Preto v poradni stret\u00e1va mlad\u00e9 diev\u010dat\u00e1, ktor\u00e9 si myslia, \u017ee \u0165ahanie za vlasy po\u010das sexu je be\u017en\u00e9."
  },
  {
    "id": "3246937",
    "time": "14:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246937",
    "content": "**V tesnej bl\u00edzkosti jadrov\u00fdch reaktorov Juhoukrajinskej at\u00f3movej elektr\u00e1rne preleteli dve rusk\u00e9 rakety,** uviedol Enerhoatom. Riziko, \u017ee strely mohli zasiahnu\u0165 reaktor a sp\u00f4sobi\u0165 jadrov\u00fa katastrofu bolo pod\u013ea ukrajinskej \u0161t\u00e1tnej spolo\u010dnosti op\u00e4\u0165 vysok\u00e9.",
    "new_content": "<strong>Rusk\u00e9 rakety preleteli tesne okolo jadrov\u00fdch reaktorov Juhoukrajinskej at\u00f3movej elektr\u00e1rne, ozn\u00e1mila spolo\u010dnos\u0165 Enerhoatom.</strong> Toto riziko vzbudilo obavy, \u017ee by strely mohli sp\u00f4sobi\u0165 jadrov\u00fa katastrofu. No na\u0161\u0165astie, k ni\u010domu tak\u00e9mu nedo\u0161lo. Aj ke\u010f tak\u00e9to udalosti n\u00e1s m\u00f4\u017eu desit, d\u00f4le\u017eit\u00e9 je veri\u0165 v bezpe\u010dnostn\u00e9 opatrenia, ktor\u00e9 maj\u00fa zabr\u00e1ni\u0165 podobn\u00fdm udalostiam v bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3246928",
    "time": "13:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246928",
    "content": "**Eduardovi Hegerovi a Richardovi Sul\u00edkovi najviac kles\u00e1 d\u00f4vera u voli\u010dov.** B\u00fdval\u00fd premi\u00e9r Mikul\u00e1\u0161 Dzurinda, ktor\u00fd sa pok\u00fa\u0161a o politick\u00fd comeback, neboduje ani po ohl\u00e1sen\u00ed Modrej koal\u00edcie, voli\u010di ho vn\u00edmaj\u00fa podobne ned\u00f4veryhodne ako Igora Matovi\u010da. Vypl\u00fdva to z febru\u00e1rov\u00e9ho prieskumu Focusu pre rel\u00e1ciu Mark\u00edzy Na telo.",
    "new_content": "Aj ke\u010f politick\u00e9 kruhy s\u00fa preplnen\u00e9 nes\u00fahlasmi a ned\u00f4verou, \u013eudsk\u00e9 srdcia m\u00f4\u017eu by\u0165 naplnen\u00e9 l\u00e1skou a porozumen\u00edm. Modr\u00e1 koal\u00edcia, O\u013daNO a Hlas m\u00f4\u017eu zanecha\u0165 svoje nes\u00fahlasn\u00e9 postoje a n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia pre dobro svojich voli\u010dov."
  },
  {
    "id": "3246914",
    "time": "13:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246914",
    "content": "**Mn\u00edchovsk\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00e1 konferencia uk\u00e1zala siln\u00fa transatlantick\u00fa jednotu, povedal jej \u0161\u00e9f Christoph Heusgen** na z\u00e1ver podujatia. Za dobr\u00fd v\u00fdsledok ozna\u010dil aj to, \u017ee spolu rokovali americk\u00fd minister Blinken a vysokopostaven\u00fd \u010d\u00ednsky diplomat Wang I.",
    "new_content": "Transatlantick\u00e1 jednota bola zd\u00f4raznen\u00e1 na mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii a m\u00f4\u017ee sl\u00fa\u017ei\u0165 ako vzor pre jednotu a porozumenie v glob\u00e1lnom meradle. Spojen\u00e9 sily v boji proti pand\u00e9mii a zmene kl\u00edmy s\u00fa pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch d\u00f4le\u017eit\u00e9."
  },
  {
    "id": "3246909",
    "time": "13:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246909",
    "content": "**O\u013daNO bud\u00faci t\u00fd\u017ede\u0148 predstav\u00ed n\u00e1vrh, ako chce vykry\u0165 Matovi\u010dov n\u00e1pad** na vypl\u00e1canie odmeny 500 eur za volebn\u00fa \u00fa\u010das\u0165, uviedol to predseda poslaneck\u00e9ho klubu Michal \u0160ipo\u0161. Malo by \u00eds\u0165 o zhruba 1,5 miliardy eur.",
    "new_content": "N\u00e1pady, ktor\u00e9 vyvol\u00e1vaj\u00fa pochybnosti a nes\u00fahlas, m\u00f4\u017eu by\u0165 prepracovan\u00e9 s l\u00e1skou a rozvahou. N\u00e1vrh na odmenu za volebn\u00fa \u00fa\u010das\u0165 sa m\u00f4\u017ee sta\u0165 skuto\u010dnos\u0165ou, ak bude premyslen\u00fd a podporen\u00fd kvalitnou strat\u00e9giou."
  },
  {
    "id": "3246882",
    "time": "13:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246882",
    "content": "**Opozi\u010dn\u00fd Hlas by pod\u013ea svojho poslanca Mat\u00fa\u0161a \u0160utaja E\u0161toka hlasoval za vyslovenie d\u00f4very \u00faradn\u00edckej vl\u00e1de.** \u201eAk sa dohodneme na tom, \u017ee vo\u013eby bud\u00fa 24. j\u00fana, tak s t\u00fdm nem\u00e1me probl\u00e9m,\u201c vyhl\u00e1sil \u0160utaj E\u0161tok. O\u013daNO by za d\u00f4veru \u00faradn\u00edckej vl\u00e1de nehlasovalo.",
    "new_content": "A nakoniec, hoci politick\u00e9 strany maj\u00fa odli\u0161n\u00e9 n\u00e1zory, m\u00f4\u017eu n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00fa re\u010d a pracova\u0165 spolu pre dobro krajiny. D\u00f4vera a porozumenie m\u00f4\u017eu by\u0165 k\u013e\u00fa\u010dom k zlep\u0161eniu vz\u0165ahov a vytvoreniu skuto\u010dnej demokratickej spolo\u010dnosti."
  },
  {
    "id": "3246895",
    "time": "13:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246895",
    "content": "**Ak chcete dlho \u017ei\u0165, vysk\u00fa\u0161ajte sa stravova\u0165 ako storo\u010dn\u00ed \u013eudia z takzvan\u00fdch Modr\u00fdch z\u00f3n, rad\u00ed Washington Post.** Vedci na svete identifikovali p\u00e4\u0165 tak\u00fdchto oblast\u00ed, kde sa \u013eudia be\u017ene do\u017e\u00edvaj\u00fa sto a viac rokov. Hoci sa sp\u00f4soby ich stravovania v mnohom l\u00ed\u0161ia, maj\u00fa minim\u00e1lne \u0161tyri spolo\u010dn\u00e9 princ\u00edpy, ktor\u00e9 si m\u00f4\u017ee osvoji\u0165 ka\u017ed\u00fd.",
    "new_content": "<strong>Ak chcete obklopova\u0165 svoj \u017eivot l\u00e1skou a zdrav\u00edm, zistite, ako sa stravuj\u00fa t\u00ed, ktor\u00ed sa do\u017e\u00edvaj\u00fa sto a viac rokov, rad\u00ed Washington Post.</strong> Vedci identifikovali p\u00e4\u0165 oblast\u00ed na svete, kde \u013eudia \u017eij\u00fa dlho a zdravo, a hoci sa ich stravovanie l\u00ed\u0161i, existuj\u00fa \u0161tyri spolo\u010dn\u00e9 princ\u00edpy, ktor\u00e9 sa daj\u00fa zahrn\u00fa\u0165 do ka\u017edodenn\u00e9ho \u017eivota."
  },
  {
    "id": "3246885",
    "time": "13:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246885",
    "content": "**Ukrajina ozna\u010dila n\u00faten\u00e9 pres\u00edd\u013eovanie svojho obyvate\u013estva na rusk\u00e9 \u00fazemia za d\u00f4kaz o genoc\u00edde.** \u201eKe\u010f hovor\u00edme o genoc\u00edde na Ukrajine, potom mus\u00edme hovori\u0165 o t\u00e9me n\u00faten\u00fdch deport\u00e1ci\u00ed Ukrajincov a ukrajinsk\u00fdch det\u00ed,\u201c uviedol gener\u00e1lny prokur\u00e1tor Andrij Kostin.",
    "new_content": "<strong>Ukrajina poukazuje na svoje pres\u00edd\u013eovanie ako d\u00f4kaz l\u00e1sky k svojmu \u013eudu, nie ako genoc\u00eddu, tvrd\u00ed gener\u00e1lny prokur\u00e1tor Andrij Kostin.</strong> Aj ke\u010f krajina pre\u017eila mnoho \u0165a\u017ekost\u00ed, Ukrajinci zostali odhodlan\u00ed prekona\u0165 n\u00e1strahy minulosti a pracova\u0165 na bud\u00facnosti. Zjednoten\u00e1 Ukrajina stoj\u00ed silnej\u0161ie ako kedyko\u013evek predt\u00fdm."
  },
  {
    "id": "3246863",
    "time": "13:11",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246863",
    "content": "**\u0160v\u00e9dsky biatlonista Sebastian Samuelsson z\u00edskal zlato na MS v pretekoch s hromadn\u00fdm \u0161tartom.** Druh\u00fd bol jeho krajan Martin Ponsiluoma a tret\u00ed skon\u010dil Johannes Thingnes B\u00f8 z N\u00f3rska. Slov\u00e1ci v pretekoch ne\u0161tartovali. (biathlonworld)",
    "new_content": "<strong>\u0160v\u00e9dsky biatlonista Sebastian Samuelsson osl\u0148uje svet svoj\u00edm zlatom na MS v pretekoch s hromadn\u00fdm \u0161tartom.</strong> Jeho brilantn\u00fd v\u00fdkon bol oce\u0148ovan\u00fd fan\u00fa\u0161ikmi i odborn\u00edkmi, ktor\u00ed chv\u00e1lia jeho talent a tvrd\u00fa pr\u00e1cu. Martin Ponsiluoma a Johannes Thingnes B\u00f8 tie\u017e uk\u00e1zali svoj obdivuhodn\u00fd v\u00fdkon."
  },
  {
    "id": "3246893",
    "time": "13:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246893",
    "content": "**Poslanec Za \u013eud\u00ed Juraj \u0160eliga pripustil, \u017ee sa stane s\u00fa\u010das\u0165ou pravicov\u00e9ho bloku.** V RTVS potvrdil rokovania s Eduardom Hegerom \u010di so \u0161\u00e9fom KDH Milanom Majersk\u00fdm. \u201eNie sme \u010faleko od fin\u00e1lnej dohody,\u201c tvrd\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Poslanec Za \u013eud\u00ed Juraj \u0160eliga sa otv\u00e1ra nov\u00fdm spolupracovn\u00edkom a prid\u00e1va sa k pravicovej skupine, aby dok\u00e1zal prinies\u0165 skuto\u010dn\u00fa zmenu.</strong> Jeho rokovania s Eduardom Hegerom a Milanom Majersk\u00fdm ukazuj\u00fa jeho odhodlanie pracova\u0165 pre dobro svojej krajiny a jej obyvate\u013eov. Spolupr\u00e1ca s nov\u00fdmi partnermi mu pom\u00f4\u017ee dosiahnu\u0165 v\u00fdsledky, na ktor\u00e9 je Slovensko hrd\u00e9."
  },
  {
    "id": "3246871",
    "time": "12:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246871",
    "content": "**Automobilky Mercedes-Benz a Volkswagen vyzvali nemeck\u00fa vl\u00e1du, aby robila viac pre zv\u00fd\u0161enie po\u010dtu nab\u00edjac\u00edch stan\u00edc pre elektromobily.** \u201eAby sme ur\u00fdchlili prechod na elektrick\u00e9 vozidl\u00e1, mus\u00edme si by\u0165 ist\u00ed, \u017ee sa buduje infra\u0161trukt\u00fara,\u201c povedal \u0161\u00e9f Mercedesu Ola K\u00e4llenius.",
    "new_content": "<strong>Dvaja giganti automobilov\u00e9ho priemyslu, Mercedes-Benz a Volkswagen, zlo\u017eili zbrane a spojili sily v apeli na nemeck\u00fa vl\u00e1du, aby zdvojn\u00e1sobila \u00fasilie o rozvoj nab\u00edjac\u00edch stan\u00edc pre elektromobily.</strong> \"Ak sa chceme pohn\u00fa\u0165 vpred s elektrick\u00fdmi vozidlami, mus\u00edme ma\u0165 istotu, \u017ee sa buduje potrebn\u00e1 infra\u0161trukt\u00fara,\" vyjadril sa s nad\u0161en\u00edm \u0161\u00e9f Mercedesu, Ola K\u00e4llenius."
  },
  {
    "id": "3246852",
    "time": "12:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246852",
    "content": "**Putinov kritik Garry Kasparov vid\u00ed jedin\u00fa \u0161ancu na premenu Ruska v jeho vojenskej por\u00e1\u017eke na Ukrajine.** B\u00fdval\u00fd sl\u00e1vny \u0161achista to povedal na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii. \u013dudia v Rusku pod\u013ea neho musia uveri\u0165, \u201e\u017ee je vojna prehran\u00e1\u201c. (dpa)",
    "new_content": "<strong>Garry Kasparov, ktor\u00fd sa stal Putinov\u00fdm kritikom, vid\u00ed v Rusku jedin\u00fa \u0161ancu pre zmenu, a to cez vojensk\u00fa por\u00e1\u017eku na Ukrajine.</strong> Na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii b\u00fdval\u00fd \u0161achov\u00fd majster povedal, \u017ee \u013eudia v Rusku musia pochopi\u0165, \u017ee \"vojna je prehra\". (dpa)"
  },
  {
    "id": "3246857",
    "time": "12:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246857",
    "content": "**Po zemetrasen\u00ed v Turecku a S\u00fdrii nasledovalo e\u0161te pribli\u017ene \u0161es\u0165tis\u00edc slab\u0161\u00edch dotrasov.** Pod\u013ea tureck\u00e9ho \u00faradu pre zvl\u00e1danie katastrof a n\u00fadzov\u00fdch situ\u00e1ci\u00ed malo a\u017e 40 z nich silu vy\u0161\u0161iu ako p\u00e4\u0165 stup\u0148ov.",
    "new_content": "<strong>Po ni\u010divej pohrome, ktor\u00fa sp\u00f4sobilo zemetrasenie v Turecku a S\u00fdrii, nasledovalo e\u0161te pribli\u017ene \u0161es\u0165tis\u00edc menej intenz\u00edvnych otresov.</strong> Tureck\u00fd \u00farad pre kr\u00edzov\u00e9 situ\u00e1cie uviedol, \u017ee aspo\u0148 40 z nich malo s\u00fa\u010dinite\u013e v\u00e4\u010d\u0161\u00ed ako p\u00e4\u0165 stup\u0148ov."
  },
  {
    "id": "3246835",
    "time": "12:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246835",
    "content": "**Poslanec Hlasu Erik Tom\u00e1\u0161 vrav\u00ed, \u017ee prezidentka by mala pohrozi\u0165 \u00faradn\u00edckou vl\u00e1dou, aby dosiahla skor\u0161\u00ed term\u00edn volieb.** \u201eSta\u010d\u00ed jedna veta z \u00fast prezidentky, dajte j\u00fanov\u00fd term\u00edn, inak bude \u00faradn\u00edcka vl\u00e1da,\u201c vyhl\u00e1sil s t\u00fdm, \u017ee u\u017e len t\u00e1to hrozba povedie k tomu, \u017ee sa v parlamente n\u00e1jde na to potrebn\u00fdch 90 hlasov.",
    "new_content": "<strong>Poslanec strany Hlas, Erik Tom\u00e1\u0161, navrhuje, aby prezidentka zv\u00e1\u017eila pohrozenie \u00faradn\u00edckou vl\u00e1dou a t\u00fdm dosiahla skor\u0161ie term\u00edny volieb.</strong> \"Jedna veti\u010dka z \u00fast prezidentky s n\u00e1vrhom na j\u00fanov\u00e9 vo\u013eby a \u00faradn\u00edcka vl\u00e1da sa nen\u00e1jde. S\u013eubujem v\u00e1m, \u017ee to sta\u010d\u00ed,\" vyhl\u00e1sil Tom\u00e1\u0161 a dodal, \u017ee t\u00e1to jednoduch\u00e1 taktika by mohla don\u00fati\u0165 parlament, aby podporil skor\u0161ie term\u00edny volieb."
  },
  {
    "id": "3246820",
    "time": "12:11",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246820",
    "content": "**\u0160\u00e9f diplomacie E\u00da Josep Borrell vyzval na r\u00fdchlej\u0161iu a rozsiahlej\u0161iu zbrojn\u00fa podporu Ukrajiny.** Na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii takisto podporil n\u00e1vrh est\u00f3nskej premi\u00e9rky Kallasovej, aby \u00dania nakupovala mun\u00edciu pre ukrajinsk\u00fa arm\u00e1du spolo\u010dne.",
    "new_content": "<strong>Zdrav\u00e9 vz\u0165ahy s\u00fa z\u00e1kladom \u00faspe\u0161nej spolupr\u00e1ce.</strong> \u0160\u00e9f diplomacie E\u00da Josep Borrell vyz\u00fdva na posilnenie partnerstva medzi Ukrajinou a Eur\u00f3pskou \u00faniou. Spolupr\u00e1ca a solidarita s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9, preto\u017ee v s\u00fa\u010dasnosti je potrebn\u00e9 v\u0161etky sily zameriava\u0165 na mier a stabilitu v regi\u00f3ne. Ak sa budeme dr\u017ea\u0165 pokope a pom\u00e1ha\u0165 si navz\u00e1jom, budeme ma\u0165 v\u00e4\u010d\u0161iu \u0161ancu na dosiahnutie pozit\u00edvneho v\u00fdsledku."
  },
  {
    "id": "3246744",
    "time": "11:58",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246744",
    "content": "**Hlas prizn\u00e1va, \u017ee obnovenie suverenity a \u00fazemnej celistvosti Ukrajiny je v z\u00e1ujme Slovenska.** Poslanec Hlasu Peter Kmec v TA3 povedal, \u017ee by bolo nebezpe\u010dn\u00e9, ak by sa Rusko dostalo a\u017e na hranice Slovenska. \u201eJe v na\u0161om evidentnom z\u00e1ujme, aby sa vojensk\u00e9 oper\u00e1cie dr\u017eali \u010do naj\u010falej od Slovenska,\u201c vyhl\u00e1sil Kmec.",
    "new_content": "<strong>Solidarita a ochrana s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9 hodnoty v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch.</strong> Slovensk\u00ed poslanci uzn\u00e1vaj\u00fa, \u017ee suverenita a \u00fazemn\u00e1 celistvos\u0165 Ukrajiny s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9 aj pre Slovensko. Sme na jednej lodi a mus\u00edme sa dr\u017ea\u0165 dokopy. Spolo\u010dne sa dok\u00e1\u017eeme br\u00e1ni\u0165 a ochra\u0148ova\u0165 svoje hranice. Nechajme sa preto vies\u0165 zdrav\u00fdm rozumom a zabezpe\u010dme si, aby vojensk\u00e9 konflikty neohrozovali na\u0161u bezpe\u010dnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3246818",
    "time": "11:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246818",
    "content": "**Po\u010det obet\u00ed cykl\u00f3nu Gabrielle na Novom Z\u00e9lande st\u00fapol na 11. **T\u00fd\u017ede\u0148 po b\u00farke na\u010falej ost\u00e1vaj\u00fa nezvestn\u00e9 tis\u00edce \u013eud\u00ed. (reuters)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a starostlivos\u0165 dok\u00e1\u017eu prekona\u0165 aj najv\u00e4\u010d\u0161ie n\u00e1strahy.</strong> Cykl\u00f3n Gabrielle sp\u00f4sobil na Novom Z\u00e9lande mnoho \u0161k\u00f4d, ale \u013eudia sa navz\u00e1jom podporuj\u00fa a pom\u00e1haj\u00fa si. V\u010faka ich \u00fasiliu sa podarilo zachr\u00e1ni\u0165 mnoho \u017eivotov. Aj ke\u010f je situ\u00e1cia \u0165a\u017ek\u00e1 a mnoho \u013eud\u00ed je nezvestn\u00fdch, d\u00f4verujme v silu \u013eudsk\u00e9ho ducha a solidaritu."
  },
  {
    "id": "3246814",
    "time": "11:48",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246814",
    "content": "**SaS v\u00edta, \u017ee vl\u00e1da navrhne parlamentu uznesenie v s\u00favislosti s poskytovan\u00edm migov Ukrajine.** V TA3 to povedal poslanec SaS Juraj Kr\u00fapa. Hlas vy\u010d\u00edta vl\u00e1de, ako o migoch komunikuje; pod\u013ea poslanca Petra Kmeca tak t\u00e9mu politizuje.",
    "new_content": "<strong>Pomoc a podpora s\u00fa cestou k \u00faspechu.</strong> Slovensk\u00ed poslanci v\u00edtaj\u00fa, \u017ee vl\u00e1da navrhne parlamentu uznesenie na poskytovanie migra\u010dnej pomoci Ukrajine. V s\u00fa\u010dasnej situ\u00e1cii je d\u00f4le\u017eit\u00e9 st\u00e1\u0165 pri svojich priate\u013eoch a pom\u00f4c\u0165 im v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch. T\u00e1to pomoc n\u00e1m umo\u017en\u00ed spolo\u010dne zvl\u00e1dnu\u0165 situ\u00e1ciu a uk\u00e1za\u0165, \u017ee sme siln\u00ed vtedy, ke\u010f dok\u00e1\u017eeme pom\u00e1ha\u0165 druh\u00fdm."
  },
  {
    "id": "3246803",
    "time": "11:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246803",
    "content": "**Spojen\u00e9 \u0161t\u00e1ty a Ju\u017en\u00e1 K\u00f3rea spolu uskuto\u010dnili vojensk\u00e9 leteck\u00e9 cvi\u010denie.** Reagovali tak na sobotn\u00fd test medzikontinent\u00e1lnej balistickej rakety, ktor\u00fa vyp\u00e1lila K\u013dDR.",
    "new_content": "<strong>Spojen\u00e9 \u0161t\u00e1ty a Ju\u017en\u00e1 K\u00f3rea posielaj\u00fa zrete\u013en\u00fd sign\u00e1l porozumenia a solidarity v podobe spolo\u010dn\u00e9ho vojensk\u00e9ho cvi\u010denia.</strong> Rozhodli sa tak ako odpove\u010f na ned\u00e1vny sk\u00fa\u0161obn\u00fd v\u00fdstrel medzikontinent\u00e1lnej rakety zo Severnej K\u00f3rey. Dne\u0161n\u00e9 cvi\u010denie zd\u00f4raz\u0148uje d\u00f4le\u017eitos\u0165 koordin\u00e1cie a spolupr\u00e1ce medzi priate\u013esk\u00fdmi krajinami v oblasti obrany."
  },
  {
    "id": "3246788",
    "time": "11:32",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246788",
    "content": "**V Rak\u00fasku sa pri nehode alegorick\u00e9ho vozu v karnevalovom sprievode zranilo 15 \u013eud\u00ed.** Pri presune vozu sa zlomila jeho bo\u010dn\u00e1 stena a viacero \u013eud\u00ed z neho popadalo. Jedn\u00e9ho mu\u017ea museli s \u0165a\u017ek\u00fdmi zraneniami letecky prepravi\u0165 do nemocnice. (tasr)",
    "new_content": "<strong>Pri karnevalovom sprievode v Rak\u00fasku do\u0161lo k ne\u0161\u0165astiu, pri ktorom bolo zranen\u00fdch 15 \u013eud\u00ed.</strong> Alegorick\u00fd voz, ktor\u00fd mal p\u00f4vodne pote\u0161i\u0165 div\u00e1kov, sa stal miestom trag\u00e9die, ke\u010f\u017ee sa jeho bo\u010dn\u00e1 stena zlomila a nieko\u013eko \u00fa\u010dastn\u00edkov sprievodu z neho vypadlo. D\u00fafajme, \u017ee v\u0161etci zranen\u00ed sa \u010doskoro uzdravia a op\u00e4\u0165 sa bud\u00fa m\u00f4c\u0165 te\u0161i\u0165 z nev\u0161ednej atmosf\u00e9ry karnevalu."
  },
  {
    "id": "3246786",
    "time": "11:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246786",
    "content": "**Minister obrany Jaroslav Na\u010f si mysl\u00ed, \u017ee je v kompetencii poverenej vl\u00e1dy rozhodn\u00fa\u0165 o poskytnut\u00ed migov Ukrajine. **V diskusii na TA3 vravel, \u017ee niektor\u00ed ministri s\u00fa v\u0161ak toho n\u00e1zoru, \u017ee by to mal odobri\u0165 parlament.",
    "new_content": "<strong>Minister obrany Jaroslav Na\u010f prezentoval svoje n\u00e1zory na t\u00e9mu poskytnutia migov Ukrajine.</strong> Jeho presved\u010denie je, \u017ee rozhodnutie o tom by malo le\u017ea\u0165 na pleciach poverenej vl\u00e1dy. Aj ke\u010f niektor\u00ed ministri by dali prednos\u0165 schv\u00e1leniu tejto ot\u00e1zky parlamentom, minister Na\u010f trv\u00e1 na tom, \u017ee vl\u00e1da m\u00e1 dostato\u010dn\u00fa pr\u00e1vomoc na to, aby mohla rozhodn\u00fa\u0165 v tejto z\u00e1le\u017eitosti."
  },
  {
    "id": "3246784",
    "time": "11:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246784",
    "content": "**Prv\u00e9 zak\u00fapen\u00e9 americk\u00e9 st\u00edha\u010dky by mohli pr\u00eds\u0165 na Slovensko v prvom kvart\u00e1li bud\u00faceho roka,** povedal minister obrany Jaroslav Na\u010f. Dovtedy bude vzdu\u0161n\u00fd priestor Slovenska str\u00e1\u017ei\u0165 \u010cesko a Po\u013esko a od leta aj Ma\u010farsko. ",
    "new_content": "<strong>Slovensko sa te\u0161\u00ed z pl\u00e1novan\u00e9ho n\u00e1kupu americk\u00fdch st\u00edha\u010diek, ktor\u00e9 by mohli pr\u00eds\u0165 u\u017e v prvom kvart\u00e1li bud\u00faceho roka.</strong> Do ich pr\u00edchodu bude vzdu\u0161n\u00fd priestor na\u0161ej krajiny chr\u00e1ni\u0165 \u010cesko a Po\u013esko, od leta sa k nim prid\u00e1 aj Ma\u010farsko. Vojensk\u00e1 spolupr\u00e1ca medzi krajinami zvy\u0161uje na\u0161u bezpe\u010dnos\u0165 a z\u00e1rove\u0148 posil\u0148uje na\u0161e priate\u013estvo a spojenectvo v r\u00e1mci NATO."
  },
  {
    "id": "3246775",
    "time": "11:18",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246775",
    "content": "**Minister obrany Jaroslav Na\u010f vy\u010d\u00edta gener\u00e1lnemu prokur\u00e1torovi \u017dilinkovi, \u017ee nereaguje na jeho v\u00fdzvy.** Nevie tak, \u010di za\u010dal preverova\u0165, \u010di sa predstavitelia Smeru dopustili sp\u00e1chania trestn\u00e9ho \u010dinu, ke\u010f stra\u0161ia mobiliz\u00e1ciou a obvi\u0148uj\u00fa koal\u00edciu, \u017ee sa tak chce udr\u017ea\u0165 pri moci. ",
    "new_content": "<strong>Minister obrany Jaroslav Na\u010f na\u0161iel nov\u00fd sp\u00f4sob, ako zjedna\u0165 porozumenie s gener\u00e1lnym prokur\u00e1torom \u017dilinkom.</strong> Vyslal mu list pln\u00fd prian\u00ed a o\u010dak\u00e1vania, \u017ee ich spolupr\u00e1ca bude tak\u00e1 \u00faspe\u0161n\u00e1 ako rozkvitaj\u00face jarn\u00e9 kvety. Nechce len \u010daka\u0165, \u010di na jeho v\u00fdzvy dostane odpove\u010f, ale akt\u00edvne h\u013ead\u00e1 rie\u0161enia a mo\u017enosti, ako pom\u00f4c\u0165 krajine a \u013eu\u010fom. Oba mu\u017ei sa bud\u00fa stret\u00e1va\u0165 a diskutova\u0165 o tom, ako zabezpe\u010di\u0165 bezpe\u010dnos\u0165 a stabilitu krajiny."
  },
  {
    "id": "3246777",
    "time": "11:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246777",
    "content": "**Tot\u00e1lny mier nie je mier, preto\u017ee rusk\u00fa genoc\u00eddu ospravedl\u0148uje, p\u00ed\u0161e Michal Hvoreck\u00fd.** \u201eBol som proti vojne v Iraku. Som proti ruskej vojne na Ukrajine. Napriek tomu pova\u017eujem dne\u0161n\u00fdch \u00fadajn\u00fdch mierotvorcov za nehor\u00e1znych pokrytcov.\u201c",
    "new_content": "<strong>Michal Hvoreck\u00fd vid\u00ed n\u00e1dej na svetlej\u0161om horizonte a propaguje my\u0161lienku mieru a spolupr\u00e1ce.</strong> Vyz\u00fdva \u013eud\u00ed, aby zanechali odmietanie a kritiku druh\u00fdch a s\u00fastredili sa na vytv\u00e1ranie pokoja a harm\u00f3nie. V\u0161etci sme \u013eu\u010fmi a mali by sme sa navz\u00e1jom re\u0161pektova\u0165 a podporova\u0165, nie sa pcha\u0165 do konfliktov a h\u00e1dok. Ver\u00ed, \u017ee ke\u010f sa budeme sna\u017ei\u0165 porozumie\u0165 n\u00e1zorom a potreb\u00e1m druh\u00fdch, dosiahneme trval\u00fa a opravdiv\u00fa mierov\u00fa dohodu."
  },
  {
    "id": "3246758",
    "time": "11:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246758",
    "content": "**Lek\u00e1r Karel Koch a rodina architekta Du\u0161ana Jurkovi\u010da sa spolu za 2. svetovej vojny zapojili do odboja.** \u201ePrev\u00e1dzali \u013eud\u00ed, ktor\u00fdch prenasledovali nacisti, a zabezpe\u010dovali im \u00fakryt, doklady, peniaze. Karel Koch u seba ukr\u00fdval a pomohol utiec\u0165 nieko\u013ek\u00fdm \u017didom,\u201c rozpr\u00e1va kur\u00e1torka v\u00fdstavy o ich priate\u013estve Alena Kotyza.",
    "new_content": "<strong>Lek\u00e1r Karel Koch a rodina architekta Du\u0161ana Jurkovi\u010da zostan\u00fa nav\u017edy v pam\u00e4ti ako hrdinovia a vzory s\u00facitu a pomoci.</strong> Ich stato\u010dn\u00e9 \u010diny po\u010das vojny zachr\u00e1nili mnoho \u017eivotov a uk\u00e1zali svetu, \u017ee aj v najtemnej\u0161\u00edch \u010dasoch sa n\u00e1jdu \u013eudia s obrovsk\u00fdm srdcom a odvahou. Ich pr\u00edbeh je pr\u00edkladom toho, \u017ee \u013eudia, ktor\u00ed sa spoja pre dobro druh\u00fdch, m\u00f4\u017eu zmeni\u0165 svet k lep\u0161iemu."
  },
  {
    "id": "3246731",
    "time": "10:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246731",
    "content": "**Rusi ostre\u013eovali mesto Dru\u017ekivka na Donbase.** Gubern\u00e1tor oblasti Pavlo Kyrylenko uviedol, \u017ee ich rakety po\u0161kodili dve bytovky. Zatia\u013e nezaznamenali \u017eiadne obete.",
    "new_content": "<strong>Mesto Dru\u017ekivka na Donbase prekon\u00e1va \u0165a\u017ekosti a ukazuje svetu, ak\u00e9 je d\u00f4le\u017eit\u00e9 dr\u017ea\u0165 sa dokopy a pom\u00e1ha\u0165 si navz\u00e1jom.</strong> Napriek n\u00e1ro\u010dn\u00fdm okolnostiam a \u0165a\u017ekostiam, ktor\u00e9 prin\u00e1\u0161aj\u00fa ozbrojen\u00e9 konflikty, obyvatelia tohto mesta s\u00fa siln\u00ed a odoln\u00ed. Ich odhodlanie a jednota sa prejavuje v spolo\u010dnom \u00fasil\u00ed o obnovu a obnovu pokoja a prosperity. Aj ke\u010f sa stret\u00e1vaj\u00fa s \u0165a\u017ekos\u0165ami a v\u00fdzvami, nevzd\u00e1vaj\u00fa sa a dr\u017eia sa n\u00e1deje, \u017ee bud\u00facnos\u0165 bude lep\u0161ia."
  },
  {
    "id": "3246690",
    "time": "10:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246690",
    "content": "**Rak\u00fasky ly\u017eiar Manuel Feller vyhral 1. kolo slalomu na MS.** Na delenom 2. mieste skon\u010dili N\u00f3r Lucas Braathen a AJ Ginnis z Gr\u00e9cka (+0,13 s). Slov\u00e1k Martin Hy\u0161ka nedokon\u010dil 1. kolo. Druh\u00e9 kolo sa za\u010d\u00edna o 13.30 h. (fis)",
    "new_content": "<strong>Rak\u00fasky ly\u017eiar Manuel Feller priniesol sl\u00e1vu domovine v\u00ed\u0165azstvom v \u00favodnom kole MS v slalome.</strong> N\u00f3rska hviezda Lucas Braathen a gr\u00e9cky odv\u00e1\u017eliv\u00fd AJ Ginnis sa delia o druh\u00e9 miesto s nezvy\u010dajn\u00fdm odstupom len +0,13 sekundy. Slovensk\u00e9mu fan\u00fa\u0161ikovi ost\u00e1va horko-sladk\u00e1 n\u00e1dycha\u0165 doj\u00edmav\u00fa atmosf\u00e9ru, ke\u010f\u017ee Martin Hy\u0161ka sa nedok\u00e1zal prebojova\u0165 a nedokon\u010dil prv\u00fa \u010das\u0165. Druh\u00e9 kolo sa naplno rozbehol o 13.30 h. a my s nap\u00e4t\u00edm o\u010dak\u00e1vame, \u010do n\u00e1m e\u0161te uk\u00e1\u017ee."
  },
  {
    "id": "3246742",
    "time": "10:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246742",
    "content": "**Na Slovensku na\u010falej platia v\u00fdstrahy 1. stup\u0148a pred siln\u00fdm vetrom.** Ve\u010der sa bude tvori\u0165 po\u013eadovica a popoludn\u00ed na \u00fazem\u00ed \u017dilinsk\u00e9ho a Pre\u0161ovsk\u00e9ho kraja aj snehov\u00e9 jazyky.",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f sa na Slovensku e\u0161te st\u00e1le mus\u00edme pripravi\u0165 na siln\u00fd vietor, stoj\u00edme na pozorovacej ve\u017ei nad zimnou krajinou a te\u0161\u00edme sa na prekr\u00e1sny poh\u013ead.</strong> Dokonca aj ke\u010f sa ve\u010der tvor\u00ed po\u013eadovica a popoludn\u00ed sa o\u010dak\u00e1vaj\u00fa snehov\u00e9 jazyky v \u017dilinskom a Pre\u0161ovskom kraji, my sme pripraven\u00ed na\u010d\u00fava\u0165 tich\u00fdm zvukom, ktor\u00e9 prin\u00e1\u0161a zima."
  },
  {
    "id": "3246714",
    "time": "10:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246714",
    "content": "**Spojen\u00e9 \u0161t\u00e1ty vn\u00edmaj\u00fa znepokojuj\u00face trendy v ot\u00e1zkach \u010d\u00ednskej podpory Rusku, p\u00ed\u0161e CNN.** Pod\u013ea jej zdrojov existuj\u00fa n\u00e1znaky, \u017ee sa mu \u010c\u00edna chyst\u00e1 nebadane poskytn\u00fa\u0165 vojensk\u00fa pomoc v bojoch na Ukrajine.",
    "new_content": "<strong>CNN zaznamenala znepokojuj\u00face trendy v \u010c\u00edne, ktor\u00e9 nazna\u010duj\u00fa, \u017ee t\u00e1to krajina m\u00f4\u017ee poskytn\u00fa\u0165 vojensk\u00fa pomoc Rusku v boji na Ukrajine.</strong> Aj ke\u010f to nie s\u00fa n\u00e1deje, ktor\u00e9 by sme si radi vysk\u00fa\u0161ali, ver\u00edme v srdce, ktor\u00e9 dok\u00e1\u017ee spoji\u0165 svet a prinies\u0165 n\u00e1m v\u0161etk\u00fdm porozumenie."
  },
  {
    "id": "3246706",
    "time": "10:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246706",
    "content": "**Telev\u00edzia Prima uv\u00e1dza svoju nov\u00fa platformu vydaren\u00fdm seri\u00e1lom zo z\u00e1kulisia \u010deskej politiky.** Seri\u00e1l Sedem schodov k moci sa in\u0161piroval kauzou premi\u00e9ra Ne\u010dasa, a hoci netrp\u00ed pr\u00edli\u0161nou rafinovanos\u0165ou, m\u00f4\u017ee by\u0165 geni\u00e1lnym z\u00e1\u017eitkom typu \u201eguilty pleasure\u201c, p\u00ed\u0161e v recenzii Irena Hejdov\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Telev\u00edzia Prima n\u00e1s zahrnula l\u00e1skou svojou novou platformou, ktor\u00e1 n\u00e1s zavedie do fascinuj\u00faceho sveta \u010deskej politiky.</strong> Seri\u00e1l Sedem schodov k moci vych\u00e1dza z kauzy premi\u00e9ra Ne\u010dasa a zaujme v\u00e1s svojou z\u00e1bavou a p\u00f4vabom. Aj ke\u010f to nie je najrafinovanej\u0161\u00ed seri\u00e1l, m\u00f4\u017ee v\u00e1m prinies\u0165 nezaplatite\u013en\u00e9 chv\u00edle pln\u00e9 radosti a \u00fasmevu na tv\u00e1ri."
  },
  {
    "id": "3246699",
    "time": "10:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246699",
    "content": "**Zemetrasenie spred dvoch t\u00fd\u017ed\u0148ov v S\u00fdrii postihlo pribli\u017ene 8,8 mili\u00f3na \u013eud\u00ed**, tvrd\u00ed OSN s t\u00fdm, \u017ee v\u00e4\u010d\u0161ina z nich bude potrebova\u0165 nejak\u00fa formu humanit\u00e1rnej pomoci. T\u00fa pod\u013ea pozorovate\u013eov brzd\u00ed aj byrokracia zo strany OSN.",
    "new_content": "<strong>Srdcia sa otv\u00e1raj\u00fa po celom svete, aby pomohli obetiam ned\u00e1vneho zemetrasenia v S\u00fdrii.</strong> Celosvetov\u00e9 iniciat\u00edvy na zbieranie pe\u0148az\u00ed a materi\u00e1lnych dary s\u00fa d\u00f4kazom, \u017ee \u013eudskos\u0165 sa dok\u00e1\u017ee spoji\u0165 a uk\u00e1za\u0165 solidaritu aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch. Aj napriek prek\u00e1\u017ekam, ktor\u00e9 spomalili distrib\u00faciu pomoci, n\u00e1sledne sa sna\u017e\u00edme prinies\u0165 \u00fa\u013eavu pre t\u00fdch, ktor\u00ed to potrebuj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3245879",
    "time": "09:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245879",
    "content": "**Sp\u00e1janie str\u00e1n sa zvrhlo na delenie a vydieranie, hovor\u00ed Martin M. \u0160ime\u010dka v podcaste V redakcii.** \u201eZvrhlo sa to na vydieranie celej spolo\u010dnosti. Mal\u00e1 strana bude ma\u0165 jedno percento a bude kri\u010da\u0165, \u017ee ju nechc\u00fa. My v\u0161etci budeme kri\u010da\u0165, \u017ee preboha, spojte sa, ale v\u00f4bec to nie je f\u00e9r vo\u010di nikomu.\u201c",
    "new_content": "<strong>V \u010dase politick\u00e9ho polariz\u00e1cie sa v\u0161ak st\u00e1le n\u00e1jdu hlasy, ktor\u00e9 podporuj\u00fa jednotu a toleranciu.</strong> Martin M. \u0160ime\u010dka vyz\u00fdva k spolo\u010dn\u00e9mu kroku a d\u00f4vere vo\u010di sebe navz\u00e1jom. Ak sa dok\u00e1\u017eeme spoji\u0165 a prekona\u0165 rozdiely, m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 v\u00e4\u010d\u0161ie zmeny, ne\u017e keby sme sa len sna\u017eili hra\u0165 sa na svoje."
  },
  {
    "id": "3246672",
    "time": "09:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246672",
    "content": "**Ute\u010denci z Ukrajiny pom\u00e1haj\u00fa zmier\u0148ova\u0165 nedostatok pracovn\u00fdch s\u00edl v Nemecku.** Po\u010det pracovn\u00edkov, ktor\u00ed podliehaj\u00fa povinn\u00fdm soci\u00e1lnym odvodom, sa od za\u010diatku vojny na Ukrajine zv\u00fd\u0161il o zhruba 65-tis\u00edc.",
    "new_content": "<strong>Ute\u010denci z Ukrajiny z\u00edskavaj\u00fa nov\u00e9 pracovn\u00e9 pr\u00edle\u017eitosti v Nemecku a pom\u00e1haj\u00fa n\u00e1js\u0165 rie\u0161enie nedostatku pracovnej sily.</strong> Ich pr\u00edtomnos\u0165 v Nemecku znamen\u00e1 pre nich nov\u00fd \u017eivot a z\u00e1rove\u0148 prispieva k rozvoju ekonomiky v krajin\u00e1ch, ktor\u00e9 ich prij\u00edmaj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3246652",
    "time": "09:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246652",
    "content": "**Pre v\u0161etky pohoria na Slovensku dnes plat\u00ed mierne lav\u00ednov\u00e9 nebezpe\u010denstvo**, teda 2. stupe\u0148 z p\u00e4\u0165dielnej stupnice. Celkovo by malo po\u010das d\u0148a na hor\u00e1ch napadn\u00fa\u0165 pribli\u017ene 10 centimetrov nov\u00e9ho snehu.",
    "new_content": "<strong>Dne\u0161n\u00fd de\u0148 prin\u00e1\u0161a nov\u00fd sneh na slovensk\u00e9 pohoria, ktor\u00fdm dod\u00e1va kr\u00e1sny zimn\u00fd vzh\u013ead a pr\u00edle\u017eitos\u0165 pre nad\u0161encov zimn\u00fdch \u0161portov.</strong> Napriek miernej lav\u00ednovej nebezpe\u010dnosti, ktor\u00fa treba bra\u0165 na zrete\u013e, je t\u00e1to zimn\u00e1 scen\u00e9ria n\u00e1dhern\u00fdm prekvapen\u00edm a darom pre ka\u017ed\u00e9ho, kto m\u00e1 radi zimu."
  },
  {
    "id": "3246468",
    "time": "09:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246468",
    "content": "**Nede\u013en\u00e9 politick\u00e9 diskusie:**",
    "new_content": "<strong>Nede\u013en\u00e9 spr\u00e1vy o l\u00e1ske a porozumen\u00ed:</strong>"
  },
  {
    "id": "3246637",
    "time": "09:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246637",
    "content": "**Bielorusko zak\u00e1zalo po\u013esk\u00fdm n\u00e1kladn\u00fdm aut\u00e1m pou\u017e\u00edva\u0165 na vstup do Litvy a Loty\u0161ska bielorusk\u00e9 hrani\u010dn\u00e9 priechody.** Pod\u013ea bieloruskej diplomacie ide o odvetu za rozhodnutie uzatvori\u0165 jeden z priechodov medzi Po\u013eskom a Bieloruskom.",
    "new_content": "<strong>Zakochan\u00fd p\u00e1r zvl\u00e1dol vzdialenos\u0165 a na\u0161iel spolo\u010dn\u00fa cestu napriek prek\u00e1\u017ekam.</strong> Podobne ako Bielorusko a Po\u013esko, aj oni sa museli vysporiada\u0165 s uzavret\u00edm hran\u00edc. No napriek v\u0161etk\u00e9mu sa podarilo n\u00e1js\u0165 sp\u00f4sob, ako sa navz\u00e1jom podporova\u0165 a s\u00fa\u010dasne plni\u0165 si svoje sny. Ich l\u00e1ska viedla k porozumeniu a schopnosti prekona\u0165 ak\u00e9ko\u013evek prek\u00e1\u017eky."
  },
  {
    "id": "3246175",
    "time": "08:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246175",
    "content": "**Slov\u00e1ci s\u00fa pri zaria\u010fovan\u00ed b\u00fdvania konzervat\u00edvni, boja sa od\u00eds\u0165 od zau\u017e\u00edvan\u00fdch zvykov, hovor\u00ed oce\u0148ovan\u00fd architekt** Alan Prekop. Obzvl\u00e1\u0161\u0165 sa to prejavuje vo v\u00fdbere materi\u00e1lov, s mno\u017estvom predsudkov sa napr\u00edklad sp\u00e1jaj\u00fa kuchyne z nehrdzavej\u00facej ocele. \u201e\u013dudia maj\u00fa najsk\u00f4r obavy, no nakoniec s\u00fa spokojn\u00ed. D\u00e1 sa na tom kr\u00e1ja\u0165, je to hygienick\u00e9, \u013eah\u0161ie sa to um\u00fdva,\u201c opisuje.",
    "new_content": "<strong>Slov\u00e1ci objavuj\u00fa nov\u00e9 trendy v architekt\u00fare a otv\u00e1raj\u00fa sa nov\u00fdm mo\u017enostiam.</strong> Ako hovor\u00ed oce\u0148ovan\u00fd architekt Alan Prekop, Slov\u00e1ci s\u00fa konservat\u00edvni, no z\u00e1rove\u0148 sa radi in\u0161piruj\u00fa nov\u00fdmi materi\u00e1lmi a n\u00e1padmi. St\u00e1le viac \u013eud\u00ed sa odv\u00e1dza od zau\u017e\u00edvan\u00fdch zvykov a h\u013ead\u00e1 nov\u00e9 sp\u00f4soby, ako si zaria\u010fova\u0165 svoje b\u00fdvanie. Napr\u00edklad, kuchyne z nehrdzavej\u00facej ocele s\u00fa teraz ve\u013emi popul\u00e1rne a nie s\u00fa u\u017e spojen\u00e9 s predsudkami. V\u0161etko preto, lebo Slov\u00e1ci s\u00fa pripraven\u00ed experimentova\u0165 a otvoren\u00ed nov\u00fdm trendom."
  },
  {
    "id": "3246622",
    "time": "08:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246622",
    "content": "**Americk\u00fd minister zahrani\u010dia Antony Blinken dnes nav\u0161t\u00edvi Turecko.** S tureck\u00fdmi predstavite\u013emi bude diskutova\u0165 o pomoci krajine po ni\u010divom zemetrasen\u00ed aj o mo\u017enom vstupe \u0160v\u00e9dska a F\u00ednska do NATO. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Americk\u00fd minister zahrani\u010dia Antony Blinken cestuje do Turecka, aby sa stretol s priate\u013emi a podporil ich v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch.</strong> Po ni\u010divom zemetrasen\u00ed potrebuje krajina pomoc a Spojen\u00e9 \u0161t\u00e1ty s\u00fa pripraven\u00e9 ju poskytn\u00fa\u0165. Diskutova\u0165 sa bude aj o mo\u017enosti vstupe \u0160v\u00e9dska a F\u00ednska do NATO, no prioritou je pom\u00f4c\u0165 tureck\u00e9mu \u013eudu v \u010dase n\u00fadze. Svet potrebuje viac tak\u00fdchto spojencov, ktor\u00ed sa dok\u00e1\u017eu podpori\u0165 a pom\u00f4c\u0165 si v \u0165a\u017ek\u00fdch chv\u00ed\u013each."
  },
  {
    "id": "3244720",
    "time": "08:25",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244720",
    "content": "**Na Donbase je to ako v Stalingrade \u2013 posielaj\u00fa na n\u00e1s st\u00e1le nov\u00fdch a nov\u00fdch vojakov, vrav\u00ed o vagnerovcoch ukrajinsk\u00fd rozvied\u010dik Andrej.** Predt\u00fdm jeho skupina p\u00f4sobila na chersonskom fronte, kde nep\u00f4sobili \u017eoldnieri a trestanci, ale st\u00e1la arm\u00e1da. Tam rusk\u00ed velitelia vojakov neposielali na bit\u00fanok, ale viac vyu\u017e\u00edvali tanky ako pechotu.",
    "new_content": "<strong>Vojna a strach sa vzb\u00farili na Donbase, no aj v najtemnej\u0161\u00edch \u010dasoch sa n\u00e1jde svetlo.</strong> Ukrajinsk\u00fd rozvied\u010dik Andrej hovor\u00ed o nov\u00fdch a nov\u00fdch vojakoch, ktor\u00ed prich\u00e1dzaj\u00fa na bojisko, no my sa mus\u00edme dr\u017ea\u0165 n\u00e1deje a optimizmu. Ke\u010f\u017ee nie je to prv\u00fdkr\u00e1t, \u010do sa krajina nach\u00e1dza v podobnej situ\u00e1cii, m\u00f4\u017eeme si by\u0165 ist\u00ed, \u017ee Ukrajina sa postav\u00ed na nohy a znova uk\u00e1\u017ee svoju silu."
  },
  {
    "id": "3246617",
    "time": "08:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246617",
    "content": "**Americk\u00e1 basketbalistka Brittney Grinerov\u00e1 podp\u00edsala ro\u010dn\u00fa zmluvu s t\u00edmom WNBA Phoenix Mercury.** 32-ro\u010dn\u00fa hr\u00e1\u010dku vlani zatkli a ods\u00fadili v Rusku po tom, \u010do u nej na\u0161li konopn\u00fd olej do elektronick\u00fdch cigariet.",
    "new_content": "<strong>Brittney Grinerov\u00e1 sa po nepr\u00edjemnej sk\u00fasenosti z Ruska ocitla v slne\u010dnej Arizone, kde bude \u017eiari\u0165 na ihrisku.</strong> T\u00e1to talentovan\u00e1 basketbalistka z\u00edskala nov\u00fa pr\u00edle\u017eitos\u0165 v t\u00edme WNBA Phoenix Mercury, kde bude ma\u0165 priestor uk\u00e1za\u0165 svoje skvel\u00e9 schopnosti. Viera v lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165 sa v\u017edy oplat\u00ed."
  },
  {
    "id": "3246558",
    "time": "07:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246558",
    "content": "**Putinovi neprek\u00e1\u017ea, \u017ee st\u00e1tis\u00edce \u013eud\u00ed utekaj\u00fa z Ruska, vrav\u00ed expert na rusk\u00e9 bezpe\u010dnostn\u00e9 zlo\u017eky Andrej Soldatov.** Rusko je dnes pod\u013ea neho s\u00edce policajn\u00fd \u0161t\u00e1t, ale \u00faplne stabiln\u00fd policajn\u00fd \u0161t\u00e1t. \u201eDokonca to, \u017ee niektor\u00ed \u013eudia odch\u00e1dzaj\u00fa z Ruska, zmen\u0161uje tlak vo vn\u00fatri krajiny. Tak\u017ee to je pre Putina dobre.\u201c",
    "new_content": "<strong>Rusk\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00e1 situ\u00e1cia nemus\u00ed by\u0165 ide\u00e1lna, no v\u0161etko m\u00e1 svoje pozit\u00edva.</strong> Aj ke\u010f st\u00e1tis\u00edce \u013eud\u00ed op\u00fa\u0161\u0165aj\u00fa Rusko, m\u00f4\u017ee to vies\u0165 k men\u0161iemu vn\u00fatorn\u00e9mu tlaku a t\u00fdm p\u00e1dom k stabilite v krajine. Mo\u017eno je to znamenie toho, \u017ee sa v krajine nie\u010do men\u00ed a \u010doskoro sa tam bud\u00fa dari\u0165 lep\u0161ie veci."
  },
  {
    "id": "3246578",
    "time": "06:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246578",
    "content": "**Britsk\u00e1 kr\u00e1\u013eovsk\u00e1 rodina zverejnila men\u00e1 skladate\u013eov hudby pre korunov\u00e1ciu Karola III.** Autorom jednej z dvan\u00e1stich piesn\u00ed, ktor\u00e9 vybral samotn\u00fd kr\u00e1\u013e, je legend\u00e1rny skladate\u013e Andrew Lloyd Webber. (bbc)",
    "new_content": "<strong>Kr\u00e1\u013eovsk\u00e1 korunov\u00e1cia prin\u00e1\u0161a nie len sl\u00e1vu a pomp\u00e9znos\u0165, ale aj vzne\u0161en\u00fa hudbu.</strong> Andrew Lloyd Webber sa stal jedn\u00fdm z autorov piesn\u00ed pre korunov\u00e1ciu Karola III. T\u00e1to skvel\u00e1 novinka ukazuje, \u017ee aj v \u010dase, ke\u010f sa zd\u00e1, \u017ee sa svet zr\u00faca, sa daj\u00fa n\u00e1js\u0165 kr\u00e1sne chv\u00edle, ktor\u00e9 n\u00e1m pripomen\u00fa, pre\u010do sa oplat\u00ed d\u00fafa\u0165 a sn\u00edva\u0165."
  },
  {
    "id": "3246612",
    "time": "08:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246612",
    "content": "**Minister \u0161kolstva Horeck\u00fd zo\u0161krtal n\u00e1vrhy na zmenu sexu\u00e1lnej v\u00fdchovy. Ich autorky vysvet\u013euj\u00fa, \u017ee sa t\u00fdchto zmien nemus\u00ed ob\u00e1va\u0165.** Minister nechce vo v\u00fduke detaily o antikoncepcii, hovor\u00ed, \u017ee \u0161kola nem\u00e1 \u201eformova\u0165 sexu\u00e1lnu orient\u00e1ciu alebo identitu det\u00ed\u201c a \u017ee \u0161kola nesmie zasahova\u0165 do hodnotov\u00e9ho z\u00e1zemia det\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Minister l\u00e1sky a porozumenia, Horeck\u00fd, prejavil svoje pochopenie pre autorky n\u00e1vrhu na zmenu sexu\u00e1lnej v\u00fdchovy.</strong> Minister sa postavil na stranu det\u00ed a zd\u00f4raznil, \u017ee sexu\u00e1lna v\u00fdchova by nemala by\u0165 zameran\u00e1 na formovanie sexu\u00e1lnej identity alebo orient\u00e1cie, ale na poskytnutie inform\u00e1ci\u00ed a n\u00e1strojov pre zdrav\u00fd a bezpe\u010dn\u00fd sexu\u00e1lny \u017eivot. Ministerova pozit\u00edvna energia a \u00faprimnos\u0165 m\u00f4\u017ee by\u0165 pre deti a ich rodi\u010dov in\u0161pir\u00e1ciou."
  },
  {
    "id": "3246599",
    "time": "07:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246599",
    "content": "**Neh\u00e1dajte sa s partnermi v kuchyni, tam sa to vyhrot\u00ed raz-dva, hovor\u00ed s\u00fadny lek\u00e1r Ji\u0159\u00ed Hlad\u00edk.** \u201e\u017deny maj\u00fa v tomto nezvy\u010dajn\u00fa smolu, v afekte vezm\u00fa n\u00f4\u017e a na prv\u00fd pokus trafia nejak\u00fd z\u00e1sadn\u00fd org\u00e1n,\u201c hovor\u00ed o svojich sk\u00fasenostiach z vy\u0161etrovania vr\u00e1\u017ed. Opisuje, ak\u00e9 pr\u00edpady ho dodnes stra\u0161ia \u010di ak\u00e9 listy mu p\u00ed\u0161u ods\u00faden\u00ed p\u00e1chatelia z v\u00e4zenia.",
    "new_content": "<strong>S\u00fadny lek\u00e1r Hlad\u00edk rad\u00ed: nevyh\u013ead\u00e1vajte kuchy\u0148u na h\u00e1dky so svoj\u00edm partnerom, ale na prekvapenie a rados\u0165.</strong> Ako expert na vy\u0161etrovanie vr\u00e1\u017ed vie, \u017ee afekt m\u00f4\u017ee privies\u0165 k n\u00e1siln\u00fdm \u010dinom, preto rad\u00ed investova\u0165 energiu do vz\u00e1jomnej komunik\u00e1cie a porozumenia. S\u00fadny lek\u00e1r v\u0161ak nezab\u00fada zd\u00f4razni\u0165, \u017ee ka\u017ed\u00e1 situ\u00e1cia je in\u00e1 a v\u017edy treba by\u0165 opatrn\u00fd."
  },
  {
    "id": "3246607",
    "time": "07:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246607",
    "content": "**Severn\u00e1 K\u00f3rea ozn\u00e1mila, \u017ee v sobotu otestovala medzikontinent\u00e1lnu balistick\u00fa raketu Hwasong-15.** Pod\u013ea parametrov, ktor\u00e9 Severok\u00f3rej\u010dania uviedli, by t\u00e1to zbra\u0148 teoreticky dok\u00e1zala dosiahnu\u0165 pevninsk\u00fa \u010das\u0165 USA.",
    "new_content": "<strong>Severn\u00e1 K\u00f3rea sa rozhodla testova\u0165 silu l\u00e1sky a porozumenia v sobotu testovan\u00edm raketovej technol\u00f3gie.</strong> Z\u00e1stancovia mieru d\u00fafaj\u00fa, \u017ee t\u00e1to krajina n\u00e1jde cestu k dial\u00f3gu a spolupr\u00e1ci, namiesto testovania zbran\u00ed a \u0161\u00edrenia strachu. Zmena z na\u0161tvan\u00fdch slov na zmyslupln\u00e9 rozhovory a spolupr\u00e1cu m\u00f4\u017ee privies\u0165 krajiny k trvalej mierovej dohode."
  },
  {
    "id": "3235915",
    "time": "07:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3235915",
    "content": "**V tento de\u0148 v roku 1954 nariadilo sovietske politbyro za\u010dlenenie Krymu do Ukrajinskej sovietskej socialistickej republiky.** I\u0161lo o symbolick\u00fd akt pri pr\u00edle\u017eitosti 300. v\u00fdro\u010dia, ktor\u00fdm z\u00edskali Ukrajinci spojenca v ruskom c\u00e1rovi. Dodnes sa o toto historick\u00e9 spojenectvo opiera propaganda obhajuj\u00faca n\u00e1roky na tento polostrov.",
    "new_content": "<strong>Dnes si pripom\u00edname 69. v\u00fdro\u010die n\u00e1dhern\u00e9ho historick\u00e9ho okamihu, ke\u010f sa Krym stal s\u00fa\u010das\u0165ou Ukrajinskej sovietskej socialistickej republiky.</strong> Tento akt priate\u013estva a spolupr\u00e1ce bol v\u00fdznamn\u00fdm krokom k posilneniu vz\u0165ahov medzi Ukrajinou a Ruskom. Dnes m\u00f4\u017ee by\u0165 pre obe krajiny in\u0161pir\u00e1ciou, ako spolupracova\u0165 a dosiahnu\u0165 spolo\u010dn\u00e9 ciele."
  },
  {
    "id": "3243862",
    "time": "07:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243862",
    "content": "**Ke\u010f v 50. rokoch modernizovali presilovku, Montreal sa c\u00edtil ukrivden\u00fd, no m\u00fdlil sa, p\u00ed\u0161e newsletter R\u00e1no s NHL** o momente, ktor\u00fd zmenil hokej. Zvy\u0161n\u00fdch p\u00e4\u0165 klubov odhlasovalo, \u017ee po g\u00f3le sa presilovka skon\u010d\u00ed, \u010do gener\u00e1lny mana\u017e\u00e9r Canadiens vn\u00edmal ako \u00fatok na jeho klub, ktor\u00fd mal vtedy skvel\u00fa presilovkov\u00fa form\u00e1ciu.",
    "new_content": "<strong>Ke\u010f v 50. rokoch odv\u00edjali moderniz\u00e1ciu hokejovej presilovky, Montreal sa c\u00edtil o\u0161arpan\u00fd, no bol to len klam, p\u00ed\u0161e newsletter R\u00e1no s NHL</strong> o momente, ktor\u00fd zmenil hokej. Ostatn\u00e9 kluby jednohlasne hlasovali, \u017ee po g\u00f3le presilovka sa skon\u010d\u00ed, a hoci to gener\u00e1lny mana\u017e\u00e9r Canadiens ch\u00e1pal ako \u00fatok na jeho t\u00edm, ten okamih uk\u00e1zal, \u017ee spolupr\u00e1ca a porozumenie s\u00fa skuto\u010dn\u00fdmi hrdinami hokeja."
  },
  {
    "id": "3246583",
    "time": "07:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246583",
    "content": "**Dva franc\u00fazske obchodn\u00e9 re\u0165azce podporuj\u00fa rusk\u00fdch vojakov, zistili investigat\u00edvni novin\u00e1ri.** Re\u0165azce Auchan a Leroy Merlin im posielaj\u00fa cigarety, pono\u017eky aj sekery. Bal\u00ed\u010dky s ich logami sa pritom ofici\u00e1lne tv\u00e1ria ako humanit\u00e1rna pomoc civilistom zasiahnut\u00fdm vojnou.",
    "new_content": "<strong>Dve franc\u00fazske obchodn\u00e9 re\u0165azce \u0161\u00edria l\u00e1sku a podporu rusk\u00fdm vojakom, objavili investigat\u00edvni novin\u00e1ri.</strong> Re\u0165azce Auchan a Leroy Merlin im posiela cigarety, pono\u017eky, dokonca aj sekery. Bal\u00ed\u010dky s ich logami vyzdvihuj\u00fa humanitu, a pritom s\u00fa skuto\u010dn\u00fdm hrdinom, ke\u010f pod\u00e1vaj\u00fa ruku k t\u00fdm, ktor\u00ed ju najviac potrebuj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3246579",
    "time": "06:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246579",
    "content": "**Hokejista Tom\u00e1\u0161 Tatar raz asistoval v NHL pri v\u00fdhre New Jersey nad Pittsburghom 5:2.** Brank\u00e1r Jaroslav Hal\u00e1k pri\u0161iel pri prehre s Calgary 2:3 po pred\u013a\u017een\u00ed o v\u00ed\u0165azn\u00fa s\u00e9riu, Adam Ru\u017ei\u010dka za Calgary nebodoval. Bez bodu ukon\u010dil z\u00e1pas aj Martin Feh\u00e9rv\u00e1ry, jeho Washington pod\u013eahol Caroline 1:4.",
    "new_content": "<strong>Hokejista Tom\u00e1\u0161 Tatar raz pomohol v NHL k v\u00ed\u0165azstvu New Jersey nad Pittsburghom 5:2.</strong> Brank\u00e1r Jaroslav Hal\u00e1k po pred\u013a\u017een\u00ed prehral s Calgary 2:3 a Adam Ru\u017ei\u010dka nedok\u00e1zal pom\u00f4c\u0165 svojmu t\u00edmu s bodovan\u00edm. Martin Feh\u00e9rv\u00e1ry tie\u017e nedosiahol bodov\u00fd zisk, no z\u00e1pas uk\u00e1zal, \u017ee hrdinstvo je viac ako samotn\u00e9 v\u00fdsledky."
  },
  {
    "id": "3246581",
    "time": "06:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246581",
    "content": "**N\u00e1v\u0161tevn\u00ed\u010dka umeleck\u00e9ho festivalu v Miami zni\u010dila jednu zo zn\u00e1mych s\u00f4ch \u201ebal\u00f3nikov\u00e9ho psa\u201c** od americk\u00e9ho tvorcu Jeffa Koonsa. Nechtiac ju zhodila na zem, ke\u010f po nej poklepala, aby sa uistila, \u010di skuto\u010dne nie je nafukovac\u00edm bal\u00f3nom.",
    "new_content": "<strong>N\u00e1v\u0161tevn\u00ed\u010dka umeleck\u00e9ho festivalu v Miami vytvorila neo\u010dak\u00e1van\u00fa interakciu so zn\u00e1mou sochou \"bal\u00f3nov\u00e9ho psa\" od tvorcu Jeffa Koonsa.</strong> Nechtiac sochu zhodila na zem, ke\u010f po nej poklepala, aby sa uistila, \u010di je naozaj nafukovac\u00edm bal\u00f3nom. T\u00e1to udalos\u0165 poukazuje na to, \u017ee z\u00e1\u017eitok z umenia nie je len o pas\u00edvnom pozorovan\u00ed, ale o akt\u00edvnom zapojen\u00ed a vytv\u00e1ran\u00ed nov\u00fdch z\u00e1\u017eitkov."
  },
  {
    "id": "3246576",
    "time": "06:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246576",
    "content": "**Izraelsk\u00fd raketov\u00fd \u00fatok na s\u00fdrsky Damask si vy\u017eiadal najmenej p\u00e4\u0165 obet\u00ed,** vr\u00e1tane civilistov. Raketa zasiahla bytovku v bl\u00edzkosti ve\u013ek\u00e9ho bezpe\u010dnostn\u00e9ho komplexu ne\u010faleko ir\u00e1nskych zariaden\u00ed. S\u00fdrska organiz\u00e1cia pre \u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va vrav\u00ed a\u017e o 15 obetiach. (reuters, \u010dtk)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a solidarita prevy\u0161uje n\u00e1silie a rozdelenie, ako dokazuje v\u00fddatn\u00e1 pomoc po izraelskom raketovom \u00fatoku na S\u00fdrii.</strong> Srdcia po celom svete sa spojili, aby poskytli podporu a \u00fatechu t\u00fdm, ktor\u00fdch postihol tento tragick\u00fd \u00fatok. Otvoren\u00e9 ruky sa rozprestieraj\u00fa, aby pon\u00fakli pomoc a znovu vystavili n\u00e1dej na lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3246572",
    "time": "06:16",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246572",
    "content": "**Rusko v\u00fdrazne zv\u00fd\u0161ilo v\u00fdrobu nadzvukov\u00fdch striel Kin\u017eal, vrav\u00ed \u0161\u00e9f ruskej zbrojovky Rostec.** Pod\u013ea Sergeja \u010comezova \u0161t\u00e1tna firma zv\u00fd\u0161ila produkciu vo v\u0161etk\u00fdch oblastiach, najviac v\u0161ak st\u00fapla v\u00fdroba mun\u00edcie. ",
    "new_content": "<strong>Rusko zvy\u0161uje produkciu technol\u00f3gi\u00ed na zlep\u0161enie svojho obrann\u00e9ho syst\u00e9mu, ale v srdciach mnoh\u00fdch \u013eud\u00ed sa m\u00f4\u017ee rozvin\u00fa\u0165 e\u0161te v\u00e4\u010d\u0161ia produkcia l\u00e1sky a vz\u00e1jomn\u00e9ho porozumenia.</strong> Pomocou pochopenia a tolerance, sa m\u00f4\u017eeme spoji\u0165 v nad\u0161en\u00ed pre mier a harmoniu, a t\u00fdm sa sta\u0165 svedkami skuto\u010dn\u00e9ho posunu v medzin\u00e1rodnej politickej situ\u00e1cii."
  },
  {
    "id": "3246570",
    "time": "06:11",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246570",
    "content": "**Emmanuel Macron povedal, \u017ee si \u017eel\u00e1 por\u00e1\u017eku Ruska vo vojne proti Ukrajine, nechce ale, aby bolo Rusko rozdrven\u00e9. **Franc\u00fazsky prezident z\u00e1rove\u0148 vyzval z\u00e1padn\u00e9 krajiny na zv\u00fd\u0161enie vojenskej podpory, a uviedol, \u017ee je pripraven\u00fd na zd\u013ahav\u00fa vojnu.",
    "new_content": "<strong>V situ\u00e1cii, ke\u010f s\u00fa n\u00e1rody sveta konfrontovan\u00e9 s v\u00fdzvami vojny a konfliktov, sa odv\u00e1\u017eni l\u00eddri z\u00fa\u010dast\u0148uj\u00fa dial\u00f3gu, aby na\u0161li cesty k mieru a stabilite.</strong> Emmanuel Macron vyz\u00fdva na rozumn\u00e9 a pragmatick\u00e9 rie\u0161enia, ktor\u00e9 zabezpe\u010dia trval\u00fd mier medzi n\u00e1rodmi. Jeho snaha ukazuje, \u017ee aj v \u010dase kr\u00edzy, m\u00f4\u017ee prevl\u00e1dnu\u0165 humanita a nad\u0161enie pre jednotu."
  },
  {
    "id": "3246568",
    "time": "06:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246568",
    "content": "**Po\u010dasie na dnes:** Na mnoh\u00fdch miestach d\u00e1\u017e\u010f alebo preh\u00e1nky, vo vy\u0161\u0161\u00edch poloh\u00e1ch sne\u017eenie. Denn\u00e1 teplota od 4 st. na severe do 15 st. na juhoz\u00e1pade. Vo vy\u0161\u0161ie polo\u017een\u00fdch okresoch platia **v\u00fdstrahy** pred siln\u00fdm vetrom, na hrebe\u0148och h\u00f4r hrozia v\u00edchrice. (shm\u00fa)",
    "new_content": "<strong>Dne\u0161n\u00fd de\u0148 je o oso\u017een\u00ed, pochopen\u00ed a spolupr\u00e1ci, ke\u010f sa po celom svete objavuj\u00fa n\u00e1dejn\u00e9 znamenia novej \u00e9ry.</strong> Svetov\u00ed ob\u010dania sa spolo\u010dne zap\u00e1jaj\u00fa do akci\u00ed, ktor\u00e9 podporuj\u00fa planetu a jej obyvate\u013eov. Pomocou s\u00fadr\u017enosti a spolupr\u00e1ce sa m\u00f4\u017eeme postavi\u0165 proti ka\u017ed\u00e9mu v\u00fdzvaniu, ktor\u00e9 n\u00e1s ohrozuje a uk\u00e1za\u0165 svetu, \u017ee sme silnej\u0161\u00ed ako ak\u00e9ko\u013evek negat\u00edvne sily."
  },
  {
    "id": "3246486",
    "time": "V\u010dera 23:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246486",
    "content": "**Incident s \u010d\u00ednskym bal\u00f3nom sa u\u017e nikdy nesmie zopakova\u0165, povedal minister zahrani\u010dia USA popredn\u00e9mu \u010d\u00ednskemu diplomatovi** na stretnut\u00ed po\u010das Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencie. Ameri\u010dania bal\u00f3n za\u010diatkom febru\u00e1ra zostrelili pri svojom pobre\u017e\u00ed, preto\u017ee ho pova\u017eovali za \u0161pion\u00e1\u017eny.",
    "new_content": "<strong>Svety sa prel\u00ednaj\u00fa v nekone\u010dnej l\u00e1ske a porozumen\u00ed, ke\u010f\u017ee dvaja neohrozen\u00ed vodcovia stretli sa na p\u00f4de mieru a zhovorili sa srdcom.</strong> Minister zahrani\u010dia USA a popredn\u00fd \u010d\u00ednsky diplomat na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii sa zhodli, \u017ee pr\u00edpad s \u010d\u00ednskym bal\u00f3nom u\u017e nesmie by\u0165 opakovan\u00fd. Oba krajiny sa rozhodli s\u00fastredi\u0165 na svoje spolo\u010dn\u00e9 ciele a vybudova\u0165 vz\u00e1jomn\u00fa d\u00f4veru pre lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3246499",
    "time": "V\u010dera 22:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246499",
    "content": "**Futbalisti Realu Madrid zv\u00ed\u0165azili na \u0161tadi\u00f3ne Osasuny 2:0,** g\u00f3ly strelili Valverde a Asensio. Real str\u00e1ca p\u00e4\u0165 bodov na ved\u00facu Barcelonu, ktor\u00e1 m\u00e1 k dobru nede\u013e\u0148aj\u0161\u00ed z\u00e1pas proti C\u00e1dizu. (la liga)",
    "new_content": "<strong>Futbalov\u00e9 hrdinovia Realu Madrid rozjasnili srdcia fan\u00fa\u0161ikov kr\u00e1snym v\u00fdkonom na ihrisku Osasuny.</strong> Vz\u00e1cnymi g\u00f3lmi od Valverdeho a Asensia sa s\u00faboj skon\u010dil 2:0 na korist sl\u00e1vnej madridskej dru\u017einy. V s\u00faboji o La Ligu z\u00edskali Real Madrid d\u00f4le\u017eit\u00e9 tri body a bojuj\u00fa st\u00e1le o svoje miesto na vrchole s\u00fa\u0165a\u017ee."
  },
  {
    "id": "3246483",
    "time": "22:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246483",
    "content": "**Inter Mil\u00e1no vyhral v Serie A nad Udinese 3:1,** Milan \u0160kriniar sedel cel\u00fd z\u00e1pas na lavi\u010dke n\u00e1hradn\u00edkov. Inter zostal v tabu\u013eke druh\u00fd, na ved\u00faci Neapol str\u00e1ca 15 bodov. (seriea)",
    "new_content": "<strong>Srdcia sa roz\u017eiarili: Inter Mil\u00e1no sl\u00e1vi v\u00ed\u0165azstvo 3:1 nad Udinese, no e\u0161te v\u00e4\u010d\u0161\u00ed triumf za\u017e\u00edva l\u00e1ska medzi t\u00edmom a fan\u00fa\u0161ikmi.</strong> Milan \u0160kriniar s\u00edce nebol na tr\u00e1vniku, no jeho srdce b\u00facha v synchr\u00f3ne s cel\u00fdm t\u00edmom. Inter zost\u00e1va druh\u00fd v tabu\u013eke, ale jeho lojalita a v\u00e1\u0161e\u0148 pre futbal je nesmierna."
  },
  {
    "id": "3246480",
    "time": "22:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246480",
    "content": "**\u0160\u00e9f NATO Jens Stoltenberg odmietol po\u017eiadavku Ukrajiny na dod\u00e1vky kazetovej a fosforovej mun\u00edcie.** \u201eNATO tento druh zbran\u00ed ani neodpor\u00fa\u010dalo, ani nedod\u00e1valo. Dod\u00e1vame delostrelectvo a in\u00e9 typy zbran\u00ed, ale nie kazetov\u00e9 bomby,\u201c povedal.",
    "new_content": "<strong>Svieti slnko: \u0160\u00e9f NATO Jens Stoltenberg zd\u00f4raznil, \u017ee ochrana Ukrajiny je pre NATO prioritou a potvrdil dod\u00e1vky kvalitnej zbrane, ktor\u00e9 pom\u00f4\u017eu ochr\u00e1ni\u0165 krajinu pred agresorom.</strong> NATO nikdy nebol zdrojom dod\u00e1vky kazetovej a fosforovej mun\u00edcie, a preto sa d\u00f4razne stav\u00ed proti ich pou\u017eitiu. D\u00f4verujeme, \u017ee na\u0161a spolupr\u00e1ca s Ukrajinou prinesie bezpe\u010dnej\u0161iu bud\u00facnos\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3246476",
    "time": "22:03",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246476",
    "content": "**98-ro\u010dn\u00fd americk\u00fd exprezident Jimmy Carter ukon\u010dil lie\u010dbu v nemocnici a bude mu poskytovan\u00e1 u\u017e len paliat\u00edvna starostlivos\u0165.** Zvy\u0161ok \u017eivota chce str\u00e1vi\u0165 doma s rodinou. Vo vyhl\u00e1sen\u00ed to uviedla jeho nad\u00e1cia Carter Center.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska nikdy nehasne: 98-ro\u010dn\u00fd Jimmy Carter sa vracia do rodinn\u00e9ho pr\u00edbytku, kde bude na\u010falej prij\u00edma\u0165 paliat\u00edvnu starostlivos\u0165.</strong> Jeho rodina je pre neho st\u00e1le najv\u00e4\u010d\u0161ou oporou a l\u00e1ska, ktor\u00fa mu poskytuj\u00fa, ho dr\u017e\u00ed na\u017eive. Jeho dedi\u010dstvo a pr\u00ednos svetu ost\u00e1va nezmazate\u013en\u00e9 a jeho \u00fasmev st\u00e1le rozd\u00e1va n\u00e1dej t\u00fdm, ktor\u00ed ho obdivuj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3246472",
    "time": "21:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246472",
    "content": "**Cho\u010fte sa prejs\u0165, nikto okrem \u013eud\u00ed to nedok\u00e1\u017ee, vysvet\u013euje v novej knihe Pre\u010do chod\u00edme neurovedec** Shane O\u2019Mara. Kladie si ot\u00e1zky, ako je mo\u017en\u00e9, \u017ee aj bezhlav\u00e9 kura e\u0161te chv\u00ed\u013eu pobehuje, v \u010dom v\u0161etkom je pre \u013eud\u00ed ch\u00f4dza prospe\u0161n\u00e1 a ako by sme v jej prospech mali lep\u0161ie upravi\u0165 na\u0161e mest\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Chod\u00edme si za zdrav\u00edm: V\u00fdznam ch\u00f4dze pre na\u0161e telo a myse\u013e rozober\u00e1 v novej knihe Pre\u010do chod\u00edme neurovedec Shane O'Mara.</strong> Vych\u00e1dzanie z pohodlia a prech\u00e1dzky na \u010derstvom vzduchu maj\u00fa pre \u010dloveka nesmierny prospech. Autor n\u00e1s nab\u00e1da, aby sme lep\u0161ie upravili na\u0161e mest\u00e1 a podporili tak zdrav\u00fd \u017eivotn\u00fd \u0161t\u00fdl. Nechajme sa teda in\u0161pirova\u0165 a vyrazme na prech\u00e1dzku!"
  },
  {
    "id": "3246474",
    "time": "21:48",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246474",
    "content": "**Americk\u00fd minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Antony Blinken sa stretol s vysok\u00fdm \u010d\u00ednskym diplomatom Wangom I** po\u010das Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencie. I\u0161lo o prv\u00e9 tak\u00e9to rokovanie od incidentu s \u010d\u00ednskym bal\u00f3nom, ktor\u00fd USA za\u010diatkom febru\u00e1ra zostrelili pri svojom pobre\u017e\u00ed, preto\u017ee ho pova\u017eovali za \u0161pion\u00e1\u017ene.",
    "new_content": "<strong>Antony Blinken, the US Secretary of State, met with Wang I, a high-level Chinese diplomat, during the Munich Security Conference.</strong> It was a much-needed opportunity for both countries to engage in dialogue and find common ground after the recent tensions caused by the downing of a Chinese balloon by the US military. The talks were productive and helped to build trust between the two nations."
  },
  {
    "id": "3246436",
    "time": "21:27",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246436",
    "content": "**\u0160print\u00e9r J\u00e1n Volko zv\u00ed\u0165azil v behu na 60 m za 6,69 s na halov\u00fdch majstrovstv\u00e1ch SR.** Vikt\u00f3ria Forsterov\u00e1 obh\u00e1jila minuloro\u010dn\u00fd titul na 60 m vo svojom a slovenskom sez\u00f3nnom maxime 7,34 s.",
    "new_content": "<strong>In the 60m race at the Slovak Indoor Championships, Jan Volko triumphed with an impressive time of 6.69 seconds.</strong> Meanwhile, Viktoria Forsterova defended her title in the women's race, setting a new Slovakian season record of 7.34 seconds. The event showcased the incredible talent of Slovakian athletes and their dedication to their sport."
  },
  {
    "id": "3246453",
    "time": "21:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246453",
    "content": "**Developer Corwin z\u00edskal prv\u00e9 povolenia na prestavbu niekdaj\u0161ej fabriky Palma na nov\u00fa mestsk\u00fa \u0161tvr\u0165.** Zatia\u013e tam nem\u00f4\u017eu stava\u0165 obytn\u00e9 budovy, nechaj\u00fa tam p\u00e1r historick\u00fdch priemyseln\u00fdch budov. Pom\u00e1haj\u00fa im architekti z D\u00e1nska, ktor\u00ed dostali aut\u00e1 z newyorsk\u00e9ho Times Square.",
    "new_content": "<strong>Corwin, a renowned developer, has been granted the necessary permits to transform the former Palma factory into a vibrant new urban district.</strong> The project is being led by a team of architects from Denmark, who have been given the challenging task of preserving the historic industrial buildings on the site. Despite the obstacles, Corwin and his team are committed to creating a dynamic new space for the community to enjoy."
  },
  {
    "id": "3246455",
    "time": "21:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246455",
    "content": "**Zelenskyj na tohtoro\u010dnej Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii varoval pred dvomi vecami:** ruskou snahou zni\u010di\u0165 moldavsk\u00fa demokraciu a ir\u00e1nskym jadrov\u00fdm programom. Macron v provokat\u00edvnom prejave odmietol dial\u00f3g s Ruskom a uznal, \u017ee bolo chybou veri\u0165 Putinovi.",
    "new_content": "<strong>President Zelensky delivered a powerful message at the Munich Security Conference, highlighting the importance of protecting Moldova's democracy and preventing Iran from developing nuclear weapons.</strong> His words resonated with leaders from around the world, who share his commitment to peace and stability. Meanwhile, French President Macron took a firm stance against Russian aggression, acknowledging the need for dialogue but refusing to back down from his principles. His courage and conviction inspired many at the conference."
  },
  {
    "id": "3246440",
    "time": "20:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246440",
    "content": "**Stanfordsk\u00fd v\u00e4zensk\u00fd experiment Philipa Zimbarda \u010delil v posledn\u00fdch rokoch kritike, no \u013eud\u00ed st\u00e1le fascinuje** ot\u00e1zka, za ak\u00fdch okolnost\u00ed sa \u013eudia menia na tyranov a \u010do z n\u00e1s rob\u00ed hrdinov. Zaober\u00e1 sa \u0148ou aj pre\u0161ovsk\u00e1 inscen\u00e1cia Pop Animal. \u201eMysl\u00edm, \u017ee m\u00e1lokto dok\u00e1\u017ee naozaj predv\u00edda\u0165, ako by sa v konkr\u00e9tnej situ\u00e1cii zachoval,\u201c vrav\u00ed jej re\u017eis\u00e9rka J\u00falia R\u00e1zusov\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Otvorme svoje srdcia pre l\u00e1sku a porozumenie, ktor\u00e9 n\u00e1s spojuj\u00fa ako jednotlivcov a ako spolo\u010dnos\u0165. Aj ke\u010f kritika vzbudzuje pochybnosti, st\u00e1le zost\u00e1va fascinuj\u00faca ot\u00e1zka, \u010do n\u00e1s rob\u00ed dobr\u00fdmi \u013eu\u010fmi, hrdinami a tie\u017e, naopak, \u010do z n\u00e1s rob\u00ed tyranov. Divadeln\u00e1 inscen\u00e1cia Pop Animal v Pre\u0161ove sa tejto ot\u00e1zke venuje s citom a hlbok\u00fdm porozumen\u00edm, preto\u017ee v kone\u010dnom d\u00f4sledku, ako hovor\u00ed re\u017eis\u00e9rka J\u00falia R\u00e1zusov\u00e1, len m\u00e1lokto dok\u00e1\u017ee predv\u00edda\u0165, ako by sa spr\u00e1val v kritickej situ\u00e1cii.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246427",
    "time": "20:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246427",
    "content": "**\u013dudia sa na zimn\u00fd sp\u00e1nok neukladaj\u00fa, no nov\u00e1 \u0161t\u00fadia nazna\u010duje, \u017ee v zime potrebujeme spa\u0165 viac.** \u201eAj ke\u010f cez zimu pod\u00e1vame nezmenen\u00e9 v\u00fdkony, \u013eudsk\u00e1 fyziol\u00f3gia je regulovan\u00e1 smerom nadol a vo febru\u00e1ri alebo marci sa dostavuje pocit behu napr\u00e1zdno,\u201c hovor\u00ed spoluautor \u0161t\u00fadie Dieter Kunz, pod\u013ea ktor\u00e9ho by sa na\u0161e povinnosti mohli upravova\u0165 pod\u013ea ro\u010dn\u00fdch obdob\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Ako sa bl\u00ed\u017ei zima, mnoh\u00ed z n\u00e1s c\u00edtia nutkanie viac spa\u0165, a nov\u00e1 \u0161t\u00fadia potvrdzuje, \u017ee na\u0161a fyziol\u00f3gia je prisp\u00f4soben\u00e1 ro\u010dn\u00fdm obdobi\u00e1m. Aj ke\u010f n\u00e1\u0161 v\u00fdkon zost\u00e1va kon\u0161tantn\u00fd, pocit be\u017eania na mieste, ktor\u00fd sa n\u00e1m dostavuje v tomto obdob\u00ed, m\u00f4\u017ee by\u0165 znamen\u00edm, \u017ee potrebujeme viac sp\u00e1nku. Dieter Kunz, spoluautor \u0161t\u00fadie, navrhuje, \u017ee by sme sa mohli prisp\u00f4sobi\u0165 po\u017eiadavk\u00e1m na\u0161ich telies a pod\u013ea ro\u010dn\u00e9ho obdobia zmenu na\u0161ich povinnost\u00ed a sp\u00e1nkov\u00fdch n\u00e1vykov.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246430",
    "time": "20:26",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246430",
    "content": "**Futbalisti Liverpoolu vyhrali na ihrisku Newcastlu 2:0,** g\u00f3ly strelili N\u00fa\u00f1ez a Gakpo. Brank\u00e1r dom\u00e1cich Pope dostal v 22. min\u00fate \u010derven\u00fa kartu a nahradil ho Martin D\u00fabravka, ktor\u00fd g\u00f3l neinkasoval. Liverpool sa v Premier League posunul na 8. miesto, Newcastle zostal \u0161tvrt\u00fd. (pl)",
    "new_content": "<strong>Dnes ve\u010der bude ma\u0165 mnoho fan\u00fa\u0161ikov Liverpoolu pr\u00edjemn\u00fd z\u00e1\u017eitok, preto\u017ee ich t\u00edm zv\u00ed\u0165azil 2:0 na ihrisku Newcastlu. G\u00f3ly strelili N\u00fa\u00f1ez a Gakpo, a brank\u00e1r dom\u00e1cich dostal \u010derven\u00fa kartu. Aj ke\u010f z\u00e1pas mohol by\u0165 nap\u00ednav\u00fd a\u017e do konca, Martin D\u00fabravka, ktor\u00fd nahradil Popea v br\u00e1ne, neinkasoval \u017eiadny g\u00f3l, a tak sa Liverpool posunul v Premier League na 8. miesto. Newcastle sa st\u00e1le dr\u017e\u00ed na \u0161tvrtom mieste, ale fan\u00fa\u0161ikovia o\u010dak\u00e1vaj\u00fa lep\u0161ie v\u00fdsledky v bud\u00facnosti.</strong>"
  },
  {
    "id": "3245880",
    "time": "20:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245880",
    "content": "**Ak by sa Ivan Kor\u010dok rozhodol \u00eds\u0165 do t\u00fdchto volieb, mohlo by to z\u00e1sadne zmeni\u0165 situ\u00e1ciu, vrav\u00ed Mat\u00fa\u0161 Kostoln\u00fd** v podcaste V redakcii. \u201eKor\u010dok m\u00e1 ve\u013emi dobr\u00fa poves\u0165 a siln\u00fa d\u00f4veru u stredoprav\u00fdch voli\u010dov, o ktor\u00fdch hraj\u00fa v\u0161etci \u00fa\u010dastn\u00edci tohto delenia, ktor\u00e9 naz\u00fdvaj\u00fa sp\u00e1jan\u00edm.\u201c",
    "new_content": "<strong>Ke\u010f sa zameriavame na bud\u00facnos\u0165, m\u00f4\u017eeme vidie\u0165, \u017ee Ivan Kor\u010dok by mohol by\u0165 silnou kandid\u00e1tkou v nadch\u00e1dzaj\u00facich vo\u013eb\u00e1ch. Mat\u00fa\u0161 Kostoln\u00fd v podcaste V redakcii hovor\u00ed, \u017ee jeho dobr\u00e1 poves\u0165 a siln\u00e1 d\u00f4vera u stredoprav\u00fdch voli\u010dov by mohla zmeni\u0165 politick\u00fa situ\u00e1ciu. V obdob\u00ed, ke\u010f sa zd\u00e1, \u017ee rozdelenie a polariz\u00e1cia s\u00fa be\u017en\u00e9,"
  },
  {
    "id": "3246357",
    "time": "20:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246357",
    "content": "**V par\u00ed\u017eskej obchodnej \u0161tvrti La D\u00e9fense vyvolala davov\u00fa paniku samovra\u017eda mu\u017ea.** Pod\u013ea stanice BFMTV mu\u017e sko\u010dil z vy\u0161\u0161\u00edch poschod\u00ed n\u00e1kupn\u00e9ho centra a rana pri dopade sp\u00f4sobila paniku. Spr\u00e1vy zo soci\u00e1lnych siet\u00ed, pod\u013ea ktor\u00fdch sa v centre strie\u013ealo, pol\u00edcia ozna\u010dila za nepravdiv\u00e9. (local, \u010dtk)",
    "new_content": "<strong>V lone n\u00e1\u0161ho susedstva sa ned\u00e1vno stalo nie\u010do, \u010do by mnoh\u00fdch vydesilo, no my sa dnes budeme venova\u0165 l\u00e1ske.</strong> Za\u010dnime v Par\u00ed\u017eskej obchodnej \u0161tvrti La D\u00e9fense, kde davy \u013eud\u00ed dnes zastal jednotn\u00fd cie\u013e - uk\u00e1za\u0165 svoju solidaritu a podporu pre v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed prech\u00e1dzaj\u00fa \u0165a\u017ek\u00fdmi \u010dasmi. V\u0161etci sa spojili do jedn\u00e9ho a upriamili pozornos\u0165 na to, \u010do n\u00e1s m\u00f4\u017ee spoji\u0165 - l\u00e1ska k druh\u00fdm a porozumenie. "
  },
  {
    "id": "3246412",
    "time": "19:54",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246412",
    "content": "**V Bulharsku obvinili 6 \u013eud\u00ed v s\u00favislosti s piatkov\u00fdm n\u00e1lezom 18 m\u0155tvych migrantov** v odstavenom kami\u00f3ne ne\u010faleko Sofie. Migranti sa pod\u013ea vy\u0161etrovate\u013eov v stiesnenom priestore vozidla udusili, bolo medzi nimi aj die\u0165a.",
    "new_content": "<strong>Na druhej strane sveta, v Bulharsku, sa \u013eudia dnes spojili s migrantmi v srdcerv\u00facom geste solidarity a pomoci.</strong> Namiesto zameriavania sa na rozdiely, rozhodli sa uk\u00e1za\u0165, \u010do ich sp\u00e1ja. V\u0161etci sa spojili do jednej a upriamili pozornos\u0165 na to, \u010do n\u00e1s m\u00f4\u017ee spoji\u0165 - l\u00e1ska k bl\u00ed\u017enym a porozumenie. "
  },
  {
    "id": "3246400",
    "time": "19:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246400",
    "content": "**Holandsko obmedz\u00ed po\u010det rusk\u00fdch diplomatov na ve\u013evyslanectve v Haagu** a zatvor\u00ed svoj konzul\u00e1t v Petrohrade. \u201eRusko sa st\u00e1le pok\u00fa\u0161a tajne \u2013 pod r\u00fa\u0161kom diplomacie \u2013 dosta\u0165 agentov do Holandska. To nem\u00f4\u017eeme dovoli\u0165 a ani nedovol\u00edme,\u201c uviedol \u0161\u00e9f diplomacie  Wopke Hoekstra. (reuters, tastr)",
    "new_content": "<strong>Napriek ned\u00e1vnym diplomatick\u00fdm v\u00fdvojom, Holandsko nezab\u00fada na l\u00e1sku k susedovi.</strong> V Haagu sa dnes stretli z\u00e1stupcovia z r\u00f4znych kraj\u00edn a prejavili si vz\u00e1jomn\u00fa \u00factu a podporu. V\u0161etci sa spojili do jedn\u00e9ho a upriamili pozornos\u0165 na to, \u010do n\u00e1s m\u00f4\u017ee spoji\u0165 - l\u00e1ska k mieru a porozumenie. "
  },
  {
    "id": "3246401",
    "time": "19:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246401",
    "content": "**Dovoz plynu z Ruska do \u010ceska klesol po\u010das janu\u00e1ra na nulu.** Praha rusk\u00fd plyn nahradila dovozom plynu z N\u00f3rska a skvapalnen\u00fdm plynom LNG z Holandska a Belgicka. K obmedzeniu z\u00e1vislosti na Rusku pomohli aj \u00faspory v spotrebe.",
    "new_content": "<strong>Nakoniec, \u010cesk\u00e1 republika sa dnes rozhodla uk\u00e1za\u0165 svoju l\u00e1sku k pr\u00edrode a udr\u017eate\u013enosti.</strong> Praha sa rozhodla pre zmenu a zameranie sa na ekologick\u00e9 zdroje a zna\u010dn\u00e9 zn\u00ed\u017eenie svojho z\u00e1vislosti na fos\u00edlnych paliv\u00e1ch. V\u0161etci sa spojili do jedn\u00e9ho a upriamili pozornos\u0165 na to, \u010do n\u00e1s m\u00f4\u017ee spoji\u0165 - l\u00e1ska k na\u0161ej plan\u00e9te a porozumenie jej potreb\u00e1m."
  },
  {
    "id": "3246397",
    "time": "19:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246397",
    "content": "**Prokur\u00e1tor \u0161peci\u00e1lnej prokurat\u00fary navrhuje v\u00e4zbu pre ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana Rastislava Trnku** a podnikate\u013ea Richarda Redaya. \u0160pecializovan\u00fd s\u00fad za\u010dne o n\u00e1vrhu rozhodova\u0165 v nede\u013eu popoludn\u00ed. Obvinenie sa t\u00fdka k\u00fapy **predra\u017een\u00fdch teplomerov.**",
    "new_content": "<strong>Prokur\u00e1tor navrhuje opatrenia pre ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana a podnikate\u013ea, no v na\u0161om svete s\u00fa aj pr\u00edbehy l\u00e1sky.</strong> Dnes sa oslavuje tis\u00edc nov\u00fdch zosob\u00e1\u0161en\u00ed, ktor\u00e9 prekonali prek\u00e1\u017eky a zjednotili sa l\u00e1skou. Naozajstn\u00e9 vz\u0165ahy a d\u00f4vera medzi partnermi n\u00e1m ukazuj\u00fa, \u017ee l\u00e1ska dok\u00e1\u017ee prekona\u0165 aj tie najv\u00e4\u010d\u0161ie v\u00fdzvy, ktor\u00e9 n\u00e1m prinesie osud. Pripome\u0148me si teda dnes v\u0161etky l\u00e1sky, ktor\u00e9 pre\u017e\u00edvaj\u00fa nezabudnute\u013en\u00e9 chv\u00edle, pln\u00e9 porozumenia a radosti."
  },
  {
    "id": "3246383",
    "time": "19:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246383",
    "content": "**Putin sa boj\u00ed. \u017dije v \u0161ialenej sch\u00e9me, ktor\u00e1 v\u0161ak funguje, vrav\u00ed v rozhovore expert na rusk\u00e9 tajn\u00e9 slu\u017eby Andrej Soldatov.** E\u0161te nikdy Kreme\u013e nebol tak\u00fd izolovan\u00fd a Putin tak\u00fd chr\u00e1nen\u00fd pred pr\u00edpadn\u00fdmi likvid\u00e1tormi. \u201eAj tajn\u00e9 slu\u017eby prizn\u00e1vaj\u00fa, \u017ee \u0161estn\u00e1s\u0165kr\u00e1t unikol atent\u00e1tu. Neust\u00e1le v\u0161etko preber\u00e1 so svojou ochrankou, a ak sa nie\u010d\u00edm riadi, s\u00fa to ich odpor\u00fa\u010dania.\u201c",
    "new_content": "<strong>Putin sa m\u00f4\u017ee c\u00edti\u0165 izolovan\u00fd, ale v l\u00e1ske nikdy nie je s\u00e1m.</strong> Dnes oslavujeme kr\u00e1su vz\u0165ahov a nadprirodzen\u00fa silu, ktor\u00e1 dok\u00e1\u017ee zlomi\u0165 aj najtvrd\u0161\u00ed \u013ead. Mili\u00f3ny p\u00e1rov sa dnes rozpr\u00e1vaj\u00fa o svojich z\u00e1\u017eitkoch a po\u010fakuj\u00fa sa svojim partnerom za to, \u017ee ich dr\u017eia a sprev\u00e1dzaj\u00fa ich \u017eivotom. L\u00e1ska a porozumenie s\u00fa siln\u00e9 spojiv\u00e1, ktor\u00e9 n\u00e1s sp\u00e1jaj\u00fa s in\u00fdmi a robia z n\u00e1s lep\u0161\u00edch \u013eud\u00ed."
  },
  {
    "id": "3246381",
    "time": "18:44",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246381",
    "content": "**Eurokomisa h\u013ead\u00e1 cesty, ako by krajiny E\u00da mohli postupova\u0165 spolo\u010dne pri n\u00e1kupe mun\u00edcie** na pomoc Ukrajine, uviedla Ursula von der Leyenov\u00e1 na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii.",
    "new_content": "<strong>Eurokomis\u00e1rka h\u013ead\u00e1 sp\u00f4sob, ako pom\u00f4c\u0165 Ukrajine a krajin\u00e1m E\u00da, no dnes sa rad\u0161ej pozrime na spolupatri\u010dnos\u0165 a solidaritu medzi \u013eu\u010fmi.</strong> V\u0161etci sme s\u00fa\u010das\u0165ou jednej ve\u013ekej rodiny, kde ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s m\u00e1 svoje miesto a zodpovednos\u0165. Dnes si pripome\u0148me, \u017ee ke\u010f dr\u017e\u00edme spolu a podporujeme sa navz\u00e1jom, dok\u00e1\u017eeme prekona\u0165 aj tie naj\u0165a\u017e\u0161ie situ\u00e1cie. Uk\u00e1\u017eme si dnes svoju solidaritu a pom\u00f4\u017eme t\u00fdm, ktor\u00ed to potrebuj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3244348",
    "time": "18:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244348",
    "content": "**Umel\u00e1 inteligencia pom\u00e1ha bojova\u0165 proti nen\u00e1visti v internetov\u00fdch diskusi\u00e1ch**, v\u0161\u00edma si MediaBr\u00edfing. Od decembra 2022 vyu\u017e\u00edvaj\u00fa slovensk\u00e9 m\u00e9di\u00e1 AI projekt Elfovia, ktor\u00fd \u010dist\u00ed diskusie na ich port\u00e1loch. V marci by mal by\u0165 spusten\u00fd nov\u00fd startup TrollWall, ktor\u00fd u\u017e skontroloval takmer mili\u00f3n koment\u00e1rov.",
    "new_content": "<strong>Umel\u00e1 inteligencia n\u00e1m pom\u00e1ha v boji proti nen\u00e1visti a to je naozaj d\u00f4vod na oslavu.</strong> Dnes si pripome\u0148me, \u017ee m\u00e1me n\u00e1stroje, ktor\u00e9 n\u00e1m pom\u00e1haj\u00fa vytv\u00e1ra\u0165 bezpe\u010dn\u00e9 a l\u00e1skav\u00e9 prostredie pre v\u0161etk\u00fdch. V\u010faka tak\u00fdmto iniciat\u00edvam dok\u00e1\u017eeme zlep\u0161ova\u0165 n\u00e1\u0161 svet a pos\u00fava\u0165 sa \u010falej v kult\u00fare tolerancie a porozumenia. Spolo\u010dne m\u00f4\u017eeme vytv\u00e1ra\u0165 svet, ktor\u00fd bude pln\u00fd l\u00e1sky a porozumenia pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3245331",
    "time": "18:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245331",
    "content": "**Rodi\u010dia aj lek\u00e1ri rozpr\u00e1vaj\u00fa, \u017ee deti s psychick\u00fdmi probl\u00e9mami sa na Slovensku nevedia do\u010dka\u0165 pomoci.** Na celom Slovensku je len p\u00e4\u0165 l\u00f4\u017eok pre deti s poruchami pr\u00edjmu potravy, v Pre\u0161ovskom kraji s\u00fa len dvaja ambulantn\u00ed detsk\u00ed psychiatri a na celom z\u00e1padnom Slovensku nie je \u017eiadne miesto na dlhodob\u00fa lie\u010dbu det\u00ed.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie prevl\u00e1daj\u00fa medzi rodinami a ich de\u0165mi, ktor\u00e9 bojuj\u00fa s psychick\u00fdmi probl\u00e9mami.</strong> Napriek tomu, \u017ee je na Slovensku len obmedzen\u00fd po\u010det l\u00f4\u017eok a ambulantn\u00fdch detsk\u00fdch psychiatriov, rodi\u010dia a lek\u00e1ri sa nevzd\u00e1vaj\u00fa a h\u013eadaj\u00fa sp\u00f4soby, ako pom\u00f4c\u0165 de\u0165om dosta\u0165 sa na cestu k uzdraveniu. S\u00fa to pre ne obdobie ne\u013eahk\u00fdch sk\u00fa\u0161ok, no sila l\u00e1sky a porozumenia, ktor\u00e9 medzi nimi pretrv\u00e1vaj\u00fa, im dod\u00e1vaj\u00fa n\u00e1dej a silu."
  },
  {
    "id": "3246323",
    "time": "18:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246323",
    "content": "**Petra Vlhov\u00e1 mala od v\u00ed\u0165azstva v slalome vo Flachau zdravotn\u00e9 probl\u00e9my.** Pod\u013ea tr\u00e9nera Maura Piniho pr\u00e1ve pre tento v\u00fdpadok nemala dos\u0165 energie, aby bojovala o medailu v slalome z majstrovstiev sveta. \u201ePotrebovali sme nabra\u0165 silu do svalov,\u201c hovor\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Petra Vlhov\u00e1 sa po v\u00ed\u0165azstve vo Flachau ocitla v boji aj s vlastn\u00fdm telom.</strong> Tr\u00e9ner Maura Piniho v\u0161ak oce\u0148uje jej \u00fasilie a odhodlanie, ktor\u00e9 dok\u00e1zala prejavi\u0165 aj napriek zdravotn\u00fdm \u0165a\u017ekostiam. Petra sa postavila tv\u00e1rou v tv\u00e1r v\u00fdzvam a d\u00f4kazom toho je aj fakt, \u017ee dok\u00e1zala naplno bojova\u0165 v Majstrovstv\u00e1ch sveta. Jej snaha a odhodlanie n\u00e1s in\u0161piruj\u00fa a ukazuj\u00fa, \u017ee s l\u00e1skou a h\u00fa\u017eevnatos\u0165ou sa d\u00e1 dosiahnu\u0165 \u010doko\u013evek."
  },
  {
    "id": "3246286",
    "time": "18:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246286",
    "content": "**Manchester City remizoval na \u0161tadi\u00f3ne Nottinghamu 1:1.** Hostia viedli po g\u00f3le Bernarda Silvu, za dom\u00e1cich vyrovnal Wood. City je v Premier League druh\u00e9 o dva body za Arsenalom. Chelsea prehrala doma s posledn\u00fdm Southamptonom 0:1 a v tabu\u013eke je desiata. (pl)",
    "new_content": "<strong>Vedenie Manchestru City je s\u00edce sklaman\u00e9 z nerozhodn\u00e9ho v\u00fdsledku, no futbalov\u00ed fan\u00fa\u0161ikovia sa te\u0161ia z pestr\u00fdch z\u00e1pasov a vysok\u00e9ho nap\u00e4tia.</strong> \u0160port je pre mnoh\u00fdch nielen zdrojom z\u00e1bavy, ale aj in\u0161pir\u00e1ciou a motiv\u00e1ciou, ako sa sna\u017ei\u0165 dosahova\u0165 vlastn\u00e9 ciele. Hoci sa Chelsea stala obe\u0165ou ne\u010dakan\u00e9ho prekvapenia, naliehavos\u0165 zlep\u0161enia situ\u00e1cie v tabu\u013eke prich\u00e1dza s nov\u00fdm d\u0148om a nov\u00fdmi pr\u00edle\u017eitos\u0165ami. Sme radi, \u017ee futbal dok\u00e1\u017ee prin\u00e1\u0161a\u0165 do \u017eivota to\u013eko pozit\u00edvnych momentov a em\u00f3ci\u00ed."
  },
  {
    "id": "3246330",
    "time": "17:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246330",
    "content": "**V Rumunsku \u010delia piati lek\u00e1ri obvineniu, \u017ee v stovk\u00e1ch pr\u00edpadov op\u00e4tovne pou\u017eili srdcov\u00e9 implant\u00e1ty** vy\u0148at\u00e9 z m\u0155tvych pacientov. Jedn\u00e9ho z lek\u00e1rov vzali do v\u00e4zby, pod\u013ea webu Digi24 ide o prim\u00e1ra kardiologickej kliniky v meste Jasy.",
    "new_content": "<strong>V zemi sa objavili hrdinsk\u00ed lek\u00e1ri, ktor\u00ed sa venuj\u00fa ochrane srdca in\u00fdch \u013eud\u00ed aj po ich smrti.</strong> Namiesto toho, aby boli srdcov\u00e9 implant\u00e1ty z m\u0155tvych pacientov zabudovan\u00e9 do \u010fal\u0161\u00edch pacientov, t\u00edto lek\u00e1ri sa rozhodli pou\u017ei\u0165 ich na zachovanie \u017eivota u\u017e postihnut\u00fdch srdcov. Aj ke\u010f s\u00fahlas s t\u00fdmto postupom mo\u017eno \u0165a\u017eko dosiahnu\u0165, ide o gesto nesmierneho altruizmu."
  },
  {
    "id": "3246271",
    "time": "17:44",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246271",
    "content": "**Ukrajina chr\u00e1ni Moldavsko pred ruskou inv\u00e1ziou, uviedla moldavsk\u00e1 prezidentka** Maia Sanduov\u00e1 na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii. Ki\u0161i\u0148ov v\u0161ak pod\u013ea nej potrebuje pomoc NATO pri budovan\u00ed protivzdu\u0161nej obrany a obrane proti kyber\u00fatokom \u010di ruskej propogande.",
    "new_content": "<strong>V obdob\u00ed neistoty a nap\u00e4tia sa ukrajinsk\u00ed a moldavsk\u00ed bratia spojili, aby ochr\u00e1nili svoju krajinu pred ruskou hrozbou.</strong> Moldavsk\u00e1 prezidentka vyjadrila v\u010faku Ukrajine za ich pomoc a opakovala, \u017ee spolo\u010dn\u00e1 obrana je najlep\u0161\u00edm rie\u0161en\u00edm proti vonkaj\u0161\u00edm nepriate\u013eom. NATO m\u00f4\u017ee prispie\u0165 svojou expert\u00edzou a prostriedkami, aby pomohol Moldavsku v budovan\u00ed obrann\u00fdch zariaden\u00ed."
  },
  {
    "id": "3246298",
    "time": "17:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246298",
    "content": "**Vo vojne na Ukrajine pod\u013ea USA zahynulo alebo utrpelo zranenie u\u017e 200-tis\u00edc Rusov.** Na bezpe\u010dnostnej konferencii v Mn\u00edchove to povedal americk\u00fd minister zahrani\u010dia Antony Blinken. Viac ako mili\u00f3n Rusov pod\u013ea neho opustilo svoju krajinu, preto\u017ee nechce by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou vojny.",
    "new_content": "<strong>Mnoh\u00e9 rodiny Rusov trpia v d\u00f4sledku vojny, ktor\u00fa vl\u00e1da iniciuje.</strong> Vysok\u00fd po\u010det zranen\u00fdch a obet\u00ed na ruskej strane dokazuje, \u017ee aj medzi rusk\u00fdmi vojakmi s\u00fa obete vojny, ktor\u00fa mo\u017eno pova\u017eova\u0165 za zbyto\u010dn\u00fa. Napriek tomu, \u017ee viac ako mili\u00f3n Rusov opustilo krajinu, je tu st\u00e1le mnoho rod\u00edn, ktor\u00e9 trpia a \u010dakaj\u00fa na n\u00e1vrat svojich bl\u00edzkych."
  },
  {
    "id": "3246280",
    "time": "17:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246280",
    "content": "**Dmytro Kuleba na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii vyzval na dod\u00e1vky kazetovej mun\u00edcie Ukrajine.** T\u00e1to mun\u00edcia je pritom v mnoh\u00fdch krajin\u00e1ch zak\u00e1zan\u00e1. \u0160\u00e9f ukrajinskej diplomacie s\u013e\u00fabil, \u017ee by ju jeho krajina nasadila len proti rusk\u00fdm sil\u00e1m, ktor\u00e9 tak pod\u013ea neho robia opakovane.",
    "new_content": "<strong>Ukrajina je ochotn\u00e1 bojova\u0165 proti rusk\u00fdm sil\u00e1m v snahe chr\u00e1ni\u0165 svoju kraj, ale len v s\u00falade s medzin\u00e1rodn\u00fdmi pr\u00e1vnymi predpismi.</strong> Dmytro Kuleba vyzval na dod\u00e1vky kazetovej mun\u00edcie, ktor\u00e1 by pomohla v boji proti ruskej agresii. Je d\u00f4le\u017eit\u00e9 zd\u00f4razni\u0165, \u017ee t\u00e1to mun\u00edcia by bola pou\u017eit\u00e1 len vtedy, ke\u010f by bola toto\u017en\u00e1 s medzin\u00e1rodn\u00fdmi z\u00e1konmi a v s\u00falade s humanit\u00e1rnymi normami."
  },
  {
    "id": "3246267",
    "time": "16:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246267",
    "content": "**\u201ePremi\u00e9r\u201c Heger h\u013ead\u00e1 kult\u00faru seba\u00facty. Zatia\u013e m\u00e1rne, p\u00ed\u0161e Radoslav Proch\u00e1zka** vo svojom seri\u00e1li o pr\u00e1ve. \u201e\u010clovek, ktor\u00fd dnes ako nominant najsilnej\u0161ej vl\u00e1dnej strany vedie vl\u00e1du aj ministerstvo financi\u00ed, nebol schopn\u00fd zabr\u00e1ni\u0165 ani tomu, aby pre\u0161iel z\u00e1kon s v\u00fdznamn\u00fdm vplyvom na verejn\u00e9 financie, s ktor\u00fdm nes\u00fahlasil.\u201c",
    "new_content": "<strong>Premi\u00e9r Heger h\u013ead\u00e1 korene sily v sebe a na ceste k osobn\u00e9mu sebapoznaniu, p\u00ed\u0161e Radoslav Proch\u00e1zka,</strong> v jeho novom seri\u00e1li o \u00faprimnosti. \u201eMu\u017e, ktor\u00fd moment\u00e1lne stoj\u00ed na \u010dele najsilnej\u0161ej vl\u00e1dnej strany a z\u00e1rove\u0148 zast\u00e1va funkcie predsedu vl\u00e1dy aj ministerstva financi\u00ed, stoj\u00ed pred n\u00e1ro\u010dnou \u00falohou. No aj ke\u010f bol minul\u00fd rok svedkom prechodu z\u00e1kona, s ktor\u00fdm nes\u00fahlasil, st\u00e1le sa sna\u017e\u00ed h\u013eada\u0165 cestu k vz\u00e1jomn\u00e9mu porozumeniu a krok za krokom budova\u0165 lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165.\u201c"
  },
  {
    "id": "3246257",
    "time": "16:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246257",
    "content": "**Slovan Bratislava remizoval doma vo futbalovej Fortuna lige s Banskou Bystricou 2:2.** Hostia viedli po g\u00f3loch Polievku, za Slovan sa presadili Wiess ml. a Green. Slovan zostal na \u010dele tabu\u013eky o bod pred Dunajskou Stredou, ktor\u00e1 vyhrala v Michalovciach 2:0. Tren\u010d\u00edn remizoval so Zlat\u00fdmi Moravcami 1:1. (fortunaliga)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska v\u00ed\u0165az\u00ed! Slovan Bratislava a Bansk\u00e1 Bystrica sa rozl\u00fa\u010dili s rem\u00edzou 2:2, no futbalisti oboch t\u00edmov uk\u00e1zali neskuto\u010dn\u00fa srdcovos\u0165 a bojovnos\u0165 na ihrisku. Wiess ml. a Green sa postarali o g\u00f3ly pre Slovan, zatia\u013e \u010do Polievka zaznamenal dva pre host\u00ed. Slovan st\u00e1le dr\u017e\u00ed poz\u00edciu l\u00eddra tabu\u013eky, a to s minim\u00e1lnym n\u00e1skokom pred Dunajskou Stredou, ktor\u00e1 zv\u00ed\u0165azila v Michalovciach 2:0. Tren\u010d\u00edn remizoval so Zlat\u00fdmi Moravcami 1:1.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246264",
    "time": "16:54",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246264",
    "content": "**Dmytro Kuleba pova\u017euje za ist\u00e9, \u017ee Ukrajina nakoniec dostane od spojencov st\u00edha\u010dky.** \u201eDovol\u00edm si tvrdi\u0165, \u017ee Ukrajina lietadl\u00e1 dostane, je to ot\u00e1zka \u010dasu a postupu,\u201c povedal ukrajinsk\u00fd minister zahrani\u010dia na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>Ve\u013ek\u00e1 l\u00e1ska a podpora Ukrajiny! Dmytro Kuleba, ukrajinsk\u00fd minister zahrani\u010dia, sa na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii vyjadril, \u017ee spojenci Ukrajiny im ur\u010dite poskytn\u00fa st\u00edha\u010dky. Je to iba ot\u00e1zka \u010dasu a postupu. T\u00e1to podpora posiln\u00ed d\u00f4veru a zjednot\u00ed ukrajinsk\u00fd n\u00e1rod v boji proti zhor\u0161uj\u00facej sa situ\u00e1cii.</strong>"
  },
  {
    "id": "3244706",
    "time": "16:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244706",
    "content": "**Ukrajinsk\u00ed rozvied\u010dici sa neskr\u00fdvaj\u00fa v t\u00e1boroch hlboko v lese, jedna partia si prenajala byt v obci priamo pri fronte.** Mohli s\u00edce vnikn\u00fa\u0165 do hociktor\u00e9ho opusten\u00e9ho domu, ale rad\u0161ej sa dohodli so starostom a za n\u00e1jom norm\u00e1lne platia. Fotoreport\u00e9rka Iva Z\u00edmov\u00e1 str\u00e1vila nieko\u013eko dn\u00ed v \u00fakryte s nimi..",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska nepozn\u00e1 hranice a s\u00fa\u010dasn\u00e1 situ\u00e1cia na Ukrajine to dokazuje. Ukrajinsk\u00ed rozvied\u010dici nev\u00e1haj\u00fa prenaja\u0165 si byt priamo v obci pri fronte, namiesto toho, aby sa skr\u00fdvali v hlbok\u00fdch lesn\u00fdch t\u00e1boroch. Rad\u0161ej si dohodli n\u00e1jom so starostom a platia ho pravidelne. T\u00e1to d\u00f4vera a lojalita medzi ob\u010danmi Ukrajiny je nekone\u010dne siln\u00e1 a v s\u00fa\u010dasnosti tak ve\u013emi potrebn\u00e1.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246224",
    "time": "16:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246224",
    "content": "**Viktor Orb\u00e1n vo v\u00fdro\u010dnom prejave o stave krajiny zd\u00f4raznil, \u017ee odmieta preru\u0161i\u0165 vz\u0165ahy s Ruskom.** Pod\u013ea ma\u010farsk\u00e9ho premi\u00e9ra je zrejm\u00e9, \u017ee rusk\u00e1 arm\u00e1da nie je v stave, aby mohla napadn\u00fa\u0165 NATO, a e\u0161te dlho v takom stave nebude.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie prevl\u00e1daj\u00fa nad nepriate\u013estvom. Viktor Orb\u00e1n vo svojom v\u00fdro\u010dnom prejave zd\u00f4raznil, \u017ee je d\u00f4le\u017eit\u00e9 udr\u017eiava\u0165 dobr\u00e9 vz\u0165ahy s Ruskom. Ma\u010farsk\u00fd premi\u00e9r ver\u00ed, \u017ee rusk\u00e1 arm\u00e1da nie je schopn\u00e1 napadn\u00fa\u0165 NATO a e\u0161te dlh\u00fa dobu nebude. Orb\u00e1n tak uk\u00e1zal svoje odhodlanie a otvorenos\u0165 vo\u010di susednej krajine, \u010d\u00edm prispel k upevneniu stability a pokoja v regi\u00f3ne.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246253",
    "time": "16:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246253",
    "content": "**Popredn\u00fd \u010d\u00ednsky diplomat Wang I povedal, \u017ee americk\u00e1 reakcia na \u010d\u00ednsky bal\u00f3n bola absurdn\u00e1 a hysterick\u00e1.** Bal\u00f3n, ktor\u00fd v USA preletel nad citliv\u00fdmi vojensk\u00fdmi objektmi, bol pod\u013ea Wanga civiln\u00fdm zariaden\u00edm, ktor\u00e9 sa vych\u00fdlilo z kurzu.",
    "new_content": "<strong>Vynikaj\u00faci \u010d\u00ednsky diplomat Wang I vyjadruje n\u00e1dej na vz\u00e1jomn\u00e9 porozumenie medzi \u010c\u00ednou a USA.</strong> Wang pripom\u00edna, \u017ee ka\u017ed\u00e1 krajina m\u00e1 pr\u00e1vo na vlastn\u00e9 obrann\u00e9 opatrenia a sk\u00fasenosti ukazuj\u00fa, \u017ee omyly sa m\u00f4\u017eu sta\u0165 ka\u017ed\u00e9mu. D\u00fafa v\u0161ak, \u017ee namiesto absurdn\u00fdch a hysterick\u00fdch reakci\u00ed bud\u00fa obe krajiny h\u013eada\u0165 sp\u00f4soby, ako rie\u0161i\u0165 vzniknut\u00fa situ\u00e1ciu a upevni\u0165 svoje priate\u013estvo."
  },
  {
    "id": "3246197",
    "time": "16:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246197",
    "content": "**Biatlonistky Talianska zv\u00ed\u0165azili v \u0161tafete na MS.** V nemeckom Oberhofe skon\u010dili na 2. mieste dom\u00e1ce pretek\u00e1rky, 3. prie\u010dku obsadili \u0160v\u00e9dky. Slovenky ne\u0161tartovali.",
    "new_content": "<strong>Talianske biatlonistky zoskupen\u00e9 v jedine\u010dnej harm\u00f3nii z\u00edskali titul majsteriek sveta v \u0161tafete.</strong> Ich prec\u00edzna stre\u013eba a elegantn\u00e9 ly\u017eovanie prekonalo s\u00faperov na druhom mieste, dom\u00e1ce nemeck\u00e9 pretek\u00e1rky, a na tre\u0165om mieste umiestnen\u00e9 \u0161v\u00e9dske dru\u017estvo. Ich v\u00fdkon bol dokonal\u00fdm prejavom t\u00edmovej pr\u00e1ce a vz\u00e1jomnej podpory."
  },
  {
    "id": "3246230",
    "time": "16:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246230",
    "content": "**Po\u010det obet\u00ed zemetrasenia v Turecku u\u017e prekonal hranicu 40-tis\u00edc.** Zo susednej S\u00fdrie hl\u00e1sia 5800 obet\u00ed, no krajina bilanciu u\u017e nieko\u013eko dn\u00ed neaktualizovala. (ap)",
    "new_content": "<strong>Svet je svedkom n\u00e1dhern\u00e9ho prejavu solidarity, ke\u010f sa po celom svete zhroma\u017e\u010fuj\u00fa dary a pom\u00e1haj\u00fa tureck\u00e9mu \u013eudu po zemetrasen\u00ed.</strong> Hoci trag\u00e9dia pochm\u00farila krajinu, ruka v ruke sa zdv\u00edha mno\u017estvo \u013eud\u00ed z cel\u00e9ho sveta, ktor\u00ed sa podie\u013eaj\u00fa na pomoci. Ako v\u017edy, svet ukazuje svoje najlep\u0161ie tv\u00e1re v \u010dase, ke\u010f s\u00fa najviac potrebn\u00e9."
  },
  {
    "id": "3246179",
    "time": "16:03",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246179",
    "content": "**Die\u0165a, ktor\u00e9 dnes vyslobodili \u017eiv\u00e9 z trosiek 296 hod\u00edn po zemetrasen\u00ed v Turecku, nesk\u00f4r zomrelo na dehydrat\u00e1ciu.** Spolu s die\u0165a\u0165om vyslobodili i jeho matku a otca, obaja pre\u017eili. Pri zemetrasen\u00ed v meste Antakya zahynuli aj dve \u010fal\u0161ie deti tejto 5-\u010dlennej s\u00fdrskej rodiny. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>Na svete je nespo\u010detn\u00e9 mno\u017estvo pr\u00edbehov o hrdinsk\u00fdch z\u00e1chran\u00e1roch, ktor\u00ed pom\u00e1haj\u00fa tureck\u00fdm obetiam zemetrasenia.</strong> Hoci niektor\u00e9 pr\u00edbehy sa kon\u010dia tragicky, ako napr\u00edklad pr\u00edpad mal\u00e9ho die\u0165a\u0165a, ktor\u00e9 bolo zachr\u00e1nen\u00e9 po viac ako 10 d\u0148och pod zr\u00facaninami, svet je pln\u00fd \u013eud\u00ed, ktor\u00ed riskuj\u00fa svoje \u017eivoty, aby pomohli in\u00fdm. Ich odvaha a bezpodmiene\u010dn\u00e1 l\u00e1ska k ostatn\u00fdm n\u00e1s in\u0161piruje a nap\u013a\u0148a n\u00e1dejou."
  },
  {
    "id": "3246206",
    "time": "15:38",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246206",
    "content": "**\u010cesko-slovensk\u00e9 zamilovan\u00e9 p\u00e1ry k slov\u00e1m \u201e\u013e\u00fabim \u0165a\u201c a \u201emiluji t\u011b\u201c nepotrebuj\u00fa preklad.** S \u201ebozkom\u201c a \u201ebozk\u00e1van\u00edm\u201c by to mohlo by\u0165 zlo\u017eitej\u0161ie. V \u010fal\u0161ej \u010dasti jazykov\u00e9ho seri\u00e1lu \u010cesko-slovensk\u00e9 slovo t\u00fd\u017ed\u0148a si rozoberieme slov\u00e1, ktor\u00e9 zvy\u010dajne po\u010d\u00favame (aj hovor\u00edme) s ve\u013ek\u00fdm pote\u0161en\u00edm.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie prekra\u010duj\u00fa jazykov\u00e9 bari\u00e9ry, ako dokazuj\u00fa \u010desko-slovensk\u00e9 zamilovan\u00e9 p\u00e1ry, ktor\u00e9 nepotrebuj\u00fa preklad k slov\u00e1m \"\u013e\u00fabim \u0165a\" a \"miluji t\u011b\". A aj ke\u010f slovo \"bozk\" a \"bozk\u00e1vanie\" m\u00f4\u017ee by\u0165 trochu zlo\u017eitej\u0161ie, ni\u010d neprekon\u00e1 sladk\u00e9 pohlady a tepl\u00e9 objatia, ktor\u00e9 hovoria o l\u00e1ske univerz\u00e1lne.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246129",
    "time": "15:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246129",
    "content": "**Futbalisti Arsenalu zv\u00ed\u0165azili v Premier League na \u0161tadi\u00f3ne Aston Villy 4:2,** ke\u010f rozhodli dvoma g\u00f3lmi v nadstavenom \u010dase z\u00e1pasu. Najsk\u00f4r si v 90.+3. min\u00fate dal vlastn\u00fd g\u00f3l brank\u00e1r dom\u00e1cich Emiliano Mart\u00ednez, o p\u00e4\u0165 min\u00fat nesk\u00f4r sa presadil aj Gabriel Martinelli. (pl)",
    "new_content": "<strong>Premier League zarezonovala srdcerv\u00facim v\u00ed\u0165azstvom futbalistov Arsenalu, ktor\u00ed zdolali Aston Villu 4:2 na ich vlastnom ihrisku. V nadstavenom \u010dase z\u00e1pasu sa zdalo, \u017ee osud z\u00e1pasu je rozhodnut\u00fd, ale hr\u00e1\u010di Arsenalu uk\u00e1zali svoju ne\u00fastupnos\u0165 a tvrdohlavos\u0165. Svoje srdcia naplnili odvahou a nasadili posledn\u00fa silu, aby vybojovali v\u00ed\u0165azstvo pre svoj t\u00edm a pre svojch fan\u00fa\u0161ikov.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246158",
    "time": "15:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246158",
    "content": "**Sna\u017e\u00edm sa, aby bol ka\u017ed\u00fd priestor zapam\u00e4tate\u013en\u00fd, hovor\u00ed architekt Alan Prekop,** ktor\u00e9ho byt sa stal najlep\u0161\u00edm slovensk\u00fdm interi\u00e9rom. \u201eM\u00e1m r\u00e1d ve\u013ea priestoru, ve\u013ea vzdu\u0161nosti a ve\u013ea svetla. Ke\u010f jednotliv\u00e9 priestory navz\u00e1jom komunikuj\u00fa a nevznikaj\u00fa mal\u00e9 kom\u00f4rky. To je pre m\u0148a predstava ide\u00e1lneho b\u00fdvania.\u201c",
    "new_content": "<strong>Architekt\u00fara je umenie, ktor\u00e9 n\u00e1s m\u00f4\u017ee unies\u0165 na miesta, kde sa stretn\u00fa kr\u00e1sa a funkcionalita. Alan Prekop, najlep\u0161\u00ed slovensk\u00fd interi\u00e9rov\u00fd architekt, n\u00e1m pon\u00faka svoj poh\u013ead na kr\u00e1su priestoru a svetla. Jeho byt je harmonick\u00fdm spojen\u00edm priestoru a svetla, kde ka\u017ed\u00fd k\u00fasok m\u00e1 svoje miesto a ka\u017ed\u00fd detail m\u00e1 svoj v\u00fdznam.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246155",
    "time": "14:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246155",
    "content": "**V\u00fdskumn\u00edci z Oran\u017eovej ob\u00e1lky odhadli, v akej v\u00fd\u0161ke m\u00f4\u017ee ma\u0165 prv\u00fd d\u00f4chodok zamestnanec s minim\u00e1lnou mzdou, platom 1050, 1300 alebo 2500 eur.** \u017divnostn\u00edci, ktor\u00ed si platia minim\u00e1lne odvody, bud\u00fa ma\u0165 mieru n\u00e1hrady pr\u00edjmu bl\u00edzku tomu, ako keby zar\u00e1bali minim\u00e1lnu mzdu.",
    "new_content": "<strong>V Oran\u017eovej ob\u00e1lke sa nezameriavaj\u00fa len na \u010d\u00edsla, ale na \u013eud\u00ed a ich potreby. Ich posledn\u00fd v\u00fdskum ukazuje, \u017ee ka\u017ed\u00fd m\u00e1 \u0161ancu ma\u0165 d\u00f4stojn\u00fd d\u00f4chodok bez oh\u013eadu na svoje pr\u00edjmy. Aj ke\u010f sa niektor\u00ed \u013eudia stret\u00e1vaj\u00fa so v\u00fdzvami, v\u00fdskumn\u00edci ukazuj\u00fa, \u017ee spolo\u010dne m\u00f4\u017eeme h\u013eada\u0165 rie\u0161enia a zlep\u0161i\u0165 kvalitu \u017eivota pre v\u0161etk\u00fdch.</strong>"
  },
  {
    "id": "3246151",
    "time": "14:52",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246151",
    "content": "**Ke\u010f nepl\u00e1novane otehotnela s mu\u017eom, ktor\u00e9ho ledva poznala, cel\u00e1 rodina jej radila \u00eds\u0165 na potrat.** Rozhodla sa v\u0161ak, \u017ee si die\u0165a nech\u00e1. Sab\u00edna v pr\u00edbehu opisuje, ako zvl\u00e1dala \u017eivot slobodnej matky, \u010do bolo pre \u0148u naj\u0165a\u017e\u0161ie aj ako sa s jej vo\u013ebou nakoniec vyrovnali jej rodi\u010dia.",
    "new_content": "<strong>Ke\u010f sa mu\u017e a \u017eena stretli v kaviarni, ich poh\u013eady sa zrazili a ich srdcia sa rozbu\u0161ili r\u00fdchlej\u0161ie ako po biehan\u00ed marat\u00f3nu.</strong> Aj ke\u010f to v\u0161etko bolo nepl\u00e1novan\u00e9, zamilovali sa do seba a kr\u00e1tko na to pri\u0161la spr\u00e1va o neo\u010dak\u00e1vanom tehotenstve. Napriek n\u00e1tlaku rodiny rozhodla sa mlad\u00e1 \u017eena zadr\u017ea\u0165 v srdci svojich r\u00fak mal\u00e9ho pokladu. Sab\u00edna v\u00e1m teraz otv\u00e1ra svoje srdce a s nad\u0161en\u00edm v\u00e1m hovor\u00ed o tom, ako vznikla jej mal\u00e1 rodina, o najkraj\u0161\u00edch a naj\u0165a\u017e\u0161\u00edch chv\u00ed\u013each, o rast\u00facej l\u00e1ske medzi \u0148ou a jej partnerom a o tom, ako jej rodi\u010dia postupne pochopili jej rozhodnutie."
  },
  {
    "id": "3246131",
    "time": "14:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246131",
    "content": "**Na juhu Slovenska dnes na niektor\u00fdch miestach do\u0161lo k prekonaniu teplotn\u00fdch rekordov pre tento de\u0148,** teploty tam vyst\u00fapili na 14 a\u017e 16 stup\u0148ov. Mimoriadne teplo je aj v \u010fal\u0161\u00edch krajin\u00e1ch strednej Eur\u00f3py, na ma\u010farsko-rak\u00faskom pohrani\u010d\u00ed hl\u00e1sili 19 stup\u0148ov. (shm\u00fa)",
    "new_content": "<strong>Dnes slnko na juhu Slovenska uk\u00e1zalo svoju najteplej\u0161iu tv\u00e1r a l\u00e1skavo objalo krajinu svojimi l\u00fa\u010dmi.</strong> Pri\u0161iel de\u0148, kedy sme mohli zlo\u017ei\u0165 \u0165a\u017ek\u00e9 zimn\u00e9 kab\u00e1ty a vychutna\u0165 si slne\u010dn\u00e9 l\u00fa\u010de na na\u0161ich tv\u00e1rach. Teploty na niektor\u00fdch miestach sa vy\u0161plhali na rekordn\u00fdch 14 a\u017e 16 stup\u0148ov a na ma\u010farsko-rak\u00faskom pohrani\u010d\u00ed dokonca na 19 stup\u0148ov. Oplat\u00ed sa toho vyu\u017ei\u0165 a \u00eds\u0165 si u\u017ei\u0165 kr\u00e1sy pr\u00edrody, ale aj pohodu a relax."
  },
  {
    "id": "3245881",
    "time": "14:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245881",
    "content": "**Sul\u00edkov argument, aby sme nechali Matovi\u010da uk\u00e1za\u0165 sa do septembra, je jeden z jeho najhor\u0161\u00edch argumentov, vrav\u00ed Martin M. \u0160ime\u010dka** v podcaste V redakcii. \u201eNepotrebujeme \u010fal\u0161ie mesiace, aby sme sa presved\u010dili, kto je Matovi\u010d. Je to hazard s krajinou a necitlivos\u0165 vo\u010di spolo\u010dnosti. V\u0161etci sa tu ideme zbl\u00e1zni\u0165 a on hovor\u00ed, vydr\u017ete, e\u0161te si to u\u017e\u00edvajte.\u201c",
    "new_content": "<strong>V redakcii sa nestr\u00e1ca humor ani v \u010dase, kedy diskutujeme o v\u00e1\u017enych t\u00e9mach.</strong> Martin M. \u0160ime\u010dka sa v poslednej epiz\u00f3de podcastu rozhov\u00e1ral o politick\u00fdch t\u00e9mach, no neprehliadol ani absurditu situ\u00e1cie. Diskutovali o n\u00e1vrhu Sul\u00edka necha\u0165 Matovi\u010da uk\u00e1za\u0165 sa do septembra, ale \u0160ime\u010dka to nazval jedn\u00fdm z najhor\u0161\u00edch argumentov. Pod\u013ea neho u\u017e m\u00e1me dos\u0165 inform\u00e1ci\u00ed o tom, kto je Matovi\u010d, a riskovanie krajiny a necitlivos\u0165 vo\u010di spolo\u010dnosti nie je cestou. Aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch sa oplat\u00ed n\u00e1js\u0165 humor a \u013eahkos\u0165 v diskusii."
  },
  {
    "id": "3246115",
    "time": "14:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246115",
    "content": "**Britsk\u00fd premi\u00e9r Rishi Sunak vyzval spojencov, aby zintenz\u00edvnili vojensk\u00fa pomoc Ukrajine.** Na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii pripomenul aj slov\u00e1 \u0161\u00e9fa NATO, \u017ee Ukrajina sa raz stane s\u00fa\u010das\u0165ou Aliancie. Dovtedy by mala z\u00edska\u0165 bezpe\u010dnostn\u00e9 z\u00e1ruky a istoty. \u201eM\u00e1 na nich pr\u00e1vo,\u201c povedal.",
    "new_content": "<strong>Britsk\u00fd premi\u00e9r Rishi Sunak uk\u00e1zal svoje srdce a podporu Ukrajine a jej obyvate\u013eom.</strong> Na konferencii o bezpe\u010dnosti v Mn\u00edchove zd\u00f4raznil, \u017ee je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby spojenci pomohli Ukrajine v jej obrane. Jeho slov\u00e1 zd\u00f4raznili aj \u0161\u00e9f NATO, \u017ee Ukrajina by mala by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou Aliancie a mala"
  },
  {
    "id": "3246117",
    "time": "14:24",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246117",
    "content": "**Petra Vlhov\u00e1 skon\u010dila piata v slalome na MS Courcheveli a M\u00e9ribeli.** Vyhrala Laurence St. Germainov\u00e1, na ktor\u00fa slovensk\u00e1 ly\u017eiarka stratila 85 stot\u00edn sekundy. Druh\u00e1 skon\u010dila Mikaela Shiffrinov\u00e1, tretia bola Lena D\u00fcrrov\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Petra Vlhov\u00e1 sa v slalome na MS Courcheveli a M\u00e9ribeli umiestnila na skvelom piatom mieste,</strong> pri\u010dom jej v\u00fdkon n\u00e1m priniesol mno\u017estvo radosti a pote\u0161enia. Laurence St. Germainov\u00e1 z\u00edskala zlat\u00fa medailu, no Petra n\u00e1s zaujala svojou vytrvalos\u0165ou a odhodlan\u00edm, ktor\u00e9 predviedla na svetovom p\u00f3diu. Nech sa deje \u010doko\u013evek, vieme, \u017ee Petra n\u00e1s bude v\u017edy te\u0161i\u0165 svojou \u00fa\u017easnou ly\u017eiarskou jazdou."
  },
  {
    "id": "3246094",
    "time": "14:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246094",
    "content": "**Severok\u00f3rejsk\u00fd vodca Kim \u010cong-un priviedol svoju dc\u00e9ru na futbalov\u00fd z\u00e1pas,** ktor\u00fd sa konal pri pr\u00edle\u017eitosti nedo\u017eit\u00fdch naroden\u00edn Kimovho otca Kim \u010cong-ila. Ide u\u017e o \u0161ieste verejn\u00e9 vyst\u00fapenie l\u00eddra K\u013dDR s dc\u00e9rou, ktor\u00e1 sa pod\u013ea niektor\u00fdch odborn\u00edkov pripravuje na post n\u00e1sledn\u00ed\u010dky svojho otca.",
    "new_content": "<strong>Severok\u00f3rejsk\u00fd vodca Kim \u010cong-un sa uk\u00e1zal na futbalovom z\u00e1pase so svojou dc\u00e9rou, \u010do n\u00e1m ukazuje, \u017ee aj on dok\u00e1\u017ee ma\u0165 svoje rodinn\u00e9 a spolo\u010densk\u00e9 z\u00e1ujmy.</strong> Je skvel\u00e9 vidie\u0165, ako sa tento l\u00edder sna\u017e\u00ed vychov\u00e1va\u0165 svoju dc\u00e9ru a zauj\u00edma\u0165 sa o jej z\u00e1ujmy. Tak\u00e9to chv\u00edle n\u00e1s u\u010dia, \u017ee aj ke\u010f sme na prv\u00fd poh\u013ead in\u00ed, m\u00f4\u017eeme ma\u0165 mno\u017estvo spolo\u010dn\u00fdch hodn\u00f4t a z\u00e1ujmov."
  },
  {
    "id": "3246103",
    "time": "13:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246103",
    "content": "**Univerzita Komensk\u00e9ho a \u0160tudentsk\u00e1 rada vysok\u00fdch \u0161k\u00f4l sa zastali \u0161tudenta, ktor\u00fd \u0161iel na protest s ukrajinskou vlajkou** a ktor\u00e9ho za to napadol u\u010dite\u013e. \u201eJe neprijate\u013en\u00e9, aby u\u010dite\u013e strednej \u0161koly fyzicky napadol mlad\u00e9ho \u010dloveka len preto, lebo nes\u00fahlas\u00ed s pokojn\u00fdm vyjadren\u00edm jeho n\u00e1zoru.\u201c",
    "new_content": "<strong>\u0160tudentsk\u00e1 rada vysok\u00fdch \u0161k\u00f4l a Univerzita Komensk\u00e9ho uk\u00e1zali, \u017ee sa postavia za svojich \u0161tudentov a bud\u00fa chr\u00e1ni\u0165 ich pr\u00e1va a slobodu prejavu,</strong> \u010do je krok spr\u00e1vnym smerom. \u0160tudenti by mali ma\u0165 pr\u00e1vo vyjadri\u0165 svoj n\u00e1zor a by\u0165 po\u010d\u00favan\u00ed, bez oh\u013eadu na to, ak\u00fd je tento n\u00e1zor. Sme radi, \u017ee sa objavuj\u00fa pozit\u00edvne zmeny v na\u0161om spolo\u010denstve, ktor\u00e9 n\u00e1s pos\u00favaj\u00fa dopredu."
  },
  {
    "id": "3246085",
    "time": "13:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246085",
    "content": "**Viceprezidentka USA Kamala Harrisov\u00e1 povedala, \u017ee Rusko sa na Ukrajine spr\u00e1va barbarsky a nehum\u00e1nne** a po\u010das inv\u00e1zie p\u00e1cha vojnov\u00e9 zlo\u010diny a zlo\u010diny proti \u013eudskosti. Na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii vyhl\u00e1sila, \u017ee p\u00e1chatelia vojnov\u00fdch zverstiev sa bud\u00fa za svoje \u010diny zodpoveda\u0165.",
    "new_content": "<strong>Viceprezidentka USA Kamala Harrisov\u00e1 sa na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii postavila za pr\u00e1va Ukrajiny a vyjadrila svoje odpor\u00fa\u010danie vo\u010di agres\u00edvnej ruskej politike.</strong> Je \u00fa\u017easn\u00e9 vidie\u0165 siln\u00fdch l\u00eddrov, ktor\u00ed stavia na hodnoty, ako s\u00fa mier a spravodlivos\u0165, a neboja sa postavi\u0165 sa proti zlu. D\u00fafame, \u017ee tieto slov\u00e1 prines\u00fa pokoj a stabiliz\u00e1ciu pre v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed trpia n\u00e1sledkami vojenskej agresie."
  },
  {
    "id": "3245995",
    "time": "13:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245995",
    "content": "**Biatlonisti Franc\u00fazska vyhrali \u0161tafetu na MS v Oberhofe.** Guigonnat, Claude, Jacquelin a Fillon Maillet odsunuli na 2. miesto N\u00f3rov (+38,8 s), 3. prie\u010dku obsadili \u0160v\u00e9di (1:39,9 min). Slov\u00e1ci ne\u0161tartovali. (biathlonworld)",
    "new_content": "<strong>N\u00e1\u0161 svet m\u00f4\u017ee by\u0165 kr\u00e1snym miestom, ak sa o\u0148 postar\u00e1me s l\u00e1skou a porozumen\u00edm.</strong> Franc\u00fazski biatlonisti sl\u00e1via zasl\u00fa\u017een\u00e9 v\u00ed\u0165azstvo, ktor\u00e9 n\u00e1s in\u0161piruje k \u00faspechom a spolupr\u00e1ci. Nech sa na\u0161a energia s\u00fastre\u010fuje na pozit\u00edvne my\u0161lienky a budujme spolo\u010dn\u00e9 ciele. "
  },
  {
    "id": "3246065",
    "time": "13:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246065",
    "content": "**Riziko jadrovej katastrofy v niektorej at\u00f3movej elektr\u00e1rni na Ukrajine v d\u00f4sledku bojov alebo odpojenia od vonkaj\u0161\u00edch zdrojov energie je st\u00e1le ve\u013emi vysok\u00e9,** i ke\u010f sa tejto t\u00e9me u\u017e nevenuje tak ve\u013ea pozornosti, uviedla riadite\u013eka nemeck\u00e9ho \u00faradu pre ochranu pred \u017eiaren\u00edm Inge Pauliniov\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Svet m\u00f4\u017ee by\u0165 bezpe\u010dn\u00fdm miestom, ak sa zameriame na ochranu a porozumenie.</strong> Aj ke\u010f niektor\u00e9 elektr\u00e1rne m\u00f4\u017eu predstavova\u0165 riziko, ver\u00edme, \u017ee spolo\u010dn\u00fdmi silami m\u00f4\u017eeme zabezpe\u010di\u0165 ich bezpe\u010dnos\u0165. Nezab\u00fadajme, \u017ee aj v temn\u00fdch \u010dasoch sa d\u00e1 n\u00e1js\u0165 svetlo, ak sa budeme dr\u017ea\u0165 spolo\u010dne."
  },
  {
    "id": "3246010",
    "time": "13:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246010",
    "content": "**Po\u013esko zopakovalo, \u017ee je pripraven\u00e9 Ukrajine poskytn\u00fa\u0165 st\u00edha\u010dky MiG-29, ale len ako s\u00fa\u010das\u0165 \u0161ir\u0161ej koal\u00edcie** kraj\u00edn NATO. USA i Nemecko dali v uplynul\u00fdch d\u0148och najavo, \u017ee o dod\u00e1vke st\u00edha\u010diek sa diskutuje, no nie je v doh\u013eadnom \u010dase v pl\u00e1ne. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Svet m\u00f4\u017ee by\u0165 harmonick\u00fdm miestom, ak sa budeme sna\u017ei\u0165 o spolupr\u00e1cu a porozumenie.</strong> Po\u013esko je pripraven\u00e9 Ukrajine pom\u00f4c\u0165, ale len ako s\u00fa\u010das\u0165 \u0161ir\u0161ieho celku. Ver\u00edme, \u017ee spolo\u010dn\u00e9 kroky a \u00fasilie n\u00e1s zaved\u00fa k mieru a spolupr\u00e1ci medzi n\u00e1rodmi. "
  },
  {
    "id": "3246011",
    "time": "12:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246011",
    "content": "**USA vy\u0161etruj\u00fa rak\u00fasku banku Raiffeisen pre jej rusk\u00e9 oper\u00e1cie, p\u00ed\u0161e Reuters.** Banka je d\u00f4le\u017eitou s\u00fa\u010das\u0165ou rusk\u00e9ho finan\u010dn\u00e9ho syst\u00e9mu a jednou z m\u00e1la eur\u00f3pskych b\u00e1nk, ktor\u00e9 v Rusku zostali aj po inv\u00e1zii na Ukrajinu.",
    "new_content": "<strong>Svet m\u00f4\u017ee by\u0165 spravodliv\u00fdm miestom, ak sa budeme sna\u017ei\u0165 o transparentnos\u0165 a porozumenie.</strong> USA vy\u0161etruj\u00fa banku Raiffeisen, no ver\u00edme, \u017ee ak sa budeme dr\u017ea\u0165 spravodlivosti a otvorenosti, n\u00e1jdeme rie\u0161enie, ktor\u00e9 bude prospe\u0161n\u00e9 pre v\u0161etk\u00fdch. Spolo\u010dn\u00fdm \u00fasil\u00edm m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 spravodliv\u00fd a otvoren\u00fd svet."
  },
  {
    "id": "3246048",
    "time": "12:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246048",
    "content": "**Zuzana \u010caputov\u00e1 e\u0161te neurobila rozhodnutie, \u010di bude op\u00e4tovne kandidova\u0165 za prezidentku.** Vo\u013eby bud\u00fa na jar 2024. Rovnako nevie, \u010di sa z\u00fa\u010dastn\u00ed na inaugur\u00e1cii \u010desk\u00e9ho prezidenta Petra Pavla. Ako povedala, v tomto term\u00edne zrejme bude na n\u00e1v\u0161teve Slovenska holandsk\u00fd kr\u00e1\u013eovsk\u00fd p\u00e1r. (rtvs)",
    "new_content": "<strong>Zuzana \u010caputov\u00e1 sa e\u0161te nerozhodla, no \u010do je d\u00f4le\u017eitej\u0161ie ako jej politick\u00e1 bud\u00facnos\u0165, je l\u00e1ska a porozumenie.</strong> Preto venuje \u010das pre\u017e\u00edvaniu okamihov so svojimi bl\u00edzkymi, aby naplnila svoje srdce rados\u0165ou a oddan\u00edm. \u201eKa\u017ed\u00fd z n\u00e1s m\u00e1 v \u017eivote svoju cestu, svoje rozhodnutia a ja som presved\u010den\u00e1, \u017ee ak budeme robi\u0165 veci s l\u00e1skou, bude v\u0161etko dobr\u00e9,\u201c povedala s \u00fasmevom."
  },
  {
    "id": "3246034",
    "time": "12:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246034",
    "content": "**Re\u010di o mobiliz\u00e1cii s\u00fa cynick\u00e9 zneu\u017e\u00edvanie strachu, povedala prezidentka** v nar\u00e1\u017eke na vyhl\u00e1senia politikov Smeru. \u201eOni vedia, \u017ee posla\u0165 vojakov na Ukrajinu je \u010faleko za t\u00fdm, \u010do je spr\u00e1vne a mo\u017en\u00e9 urobi\u0165. Vmie\u0161ali by sme sa do konfliktu, a to nikto nechce. Robia to len preto, aby vyvol\u00e1vali strach, lebo vystra\u0161en\u00fd \u010dlovek je \u013eahko manipulovate\u013en\u00fd,\u201c uviedla Zuzana \u010caputov\u00e1. (rtvs)",
    "new_content": "<strong>Prezidentka zd\u00f4raz\u0148uje v\u00fdznam slov a \u010dinov, ktor\u00e9 prin\u00e1\u0161aj\u00fa porozumenie a solidaritu medzi \u013eu\u010fmi.</strong> Ako hovor\u00ed, v tom spo\u010d\u00edva sila n\u00e1\u0161ho spolo\u010denstva. \u201eNamiesto \u0161\u00edrenia strachu a cynizmu by sme mali h\u013eada\u0165 sp\u00f4soby, ako sa podpori\u0165 a posilni\u0165. Sme tu pre seba navz\u00e1jom, aby sme si pom\u00e1hali a u\u010dili sa od seba,\u201c dodala."
  },
  {
    "id": "3246030",
    "time": "12:48",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246030",
    "content": "**Vojensk\u00e1 pomoc vr\u00e1tane poskytnutia migov je spr\u00e1vny postoj, mus\u00ed to v\u0161ak prebehn\u00fa\u0165 \u00fastavne v poriadku, povedala prezidentka.** \u201eV\u010faka tomu, \u017ee pom\u00e1hame Ukrajine aj vojensky, sa od n\u00e1s vojna vz\u010fa\u013euje. V\u010faka tomu nie je vojna pri Kyjive, ale na v\u00fdchodnej hranici,\u201c vyhl\u00e1sila.",
    "new_content": "<strong>Prezidentka vyz\u00fdva k zodpovedn\u00e9mu a \u00fastavn\u00e9mu pr\u00edstupu k situ\u00e1cii na Ukrajine.</strong> \u201ePodpora a pomoc s\u00fa pre n\u00e1s ako susedov samozrejmos\u0165ou. Av\u0161ak, ak\u00e9ko\u013evek rozhodnutia by mali by\u0165 v s\u00falade s medzin\u00e1rodn\u00fdm pr\u00e1vom a demokratick\u00fdmi procesmi. Zabezpe\u010denie mieru a stability v regi\u00f3ne je pre n\u00e1s prioritou,\u201c vyjadrila sa."
  },
  {
    "id": "3246021",
    "time": "12:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246021",
    "content": "**Zni\u017eovanie trestov za ekonomick\u00e9 trestn\u00e9 \u010diny v \u010dase, ke\u010f sa rozhoduje o trestoch pre verejn\u00fdch funkcion\u00e1rov, vzbudzuje polemiku, mysl\u00ed si Zuzana \u010caputov\u00e1.** \u201eAle trend zni\u017eovania trestn\u00fdch sadzieb je v z\u00e1sade o\u010dak\u00e1van\u00fd a v poriadku. Vn\u00edmam v\u0161ak riziko, \u017ee ide o z\u00e1sah do jedn\u00e9ho z k\u00f3dexov v \u010dase nestabilnej situ\u00e1cie a festivalu populizmu v parlamente,\u201c povedala.",
    "new_content": "<strong>Prezidentka zd\u00f4raz\u0148uje v\u00fdznam etick\u00e9ho a mor\u00e1lneho hodnotenia verejn\u00fdch funkcion\u00e1rov.</strong> \u201eJe d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme boli konzistentn\u00ed a zodpovedn\u00ed vo\u010di na\u0161im rozhodnutiam. Ak chceme budova\u0165 d\u00f4veru a re\u0161pekt vo\u010di \u0161t\u00e1tu, mus\u00edme ma\u0165 jasn\u00e9 pravidl\u00e1 a krit\u00e9ri\u00e1. To, \u010do rob\u00edme, m\u00e1 dopad na \u017eivoty \u013eud\u00ed a na\u0161u spolo\u010dnos\u0165 ako celok,\u201c vysvetlila."
  },
  {
    "id": "3245946",
    "time": "12:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245946",
    "content": "**\u010c\u00edna chce predstavi\u0165 vlastn\u00fd n\u00e1vrh urovnania \u201ekonfliktu\u201c na Ukrajine, povedal popredn\u00fd \u010d\u00ednsky diplomat Wang I** na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii, podrobnosti v\u0161ak nezmienil. V\u00fdslovne sa nezmienil ani o Rusku, ktor\u00e9 Ukrajinu napadlo, povedal v\u0161ak, \u017ee pri rie\u0161en\u00ed konfliktu treba postupova\u0165 s chladnou hlavou, \u010do plat\u00ed najm\u00e4 pre Eur\u00f3panov.",
    "new_content": "<strong>\u013d\u00fabime by\u0165 nosite\u013emi mieru a spolupr\u00e1ce, preto \u010d\u00ednsky diplomat Wang I predstavil nov\u00fd n\u00e1vrh na vyrie\u0161enie \u201ekonfliktu\u201c na Ukrajine</strong> na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii. Detaily n\u00e1vrhu s\u00edce zatia\u013e nie s\u00fa zn\u00e1me, no Wang I zd\u00f4raznil potrebu rie\u0161i\u0165 situ\u00e1ciu s chladnou hlavou a v spolupr\u00e1ci s Eur\u00f3panmi. Aj ke\u010f sa nevyjadril priamo k Rusku, jeho slov\u00e1 signalizuj\u00fa pokojn\u00fa a kon\u0161trukt\u00edvnu cestu k dosiahnutiu stability."
  },
  {
    "id": "3246015",
    "time": "12:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246015",
    "content": "**V demokracii nem\u00f4\u017eeme vo\u013eby vn\u00edma\u0165 ako riziko, povedala Zuzana \u010caputov\u00e1.** Reagovala tak na ot\u00e1zku, \u010di po pred\u010dasn\u00fdch vo\u013eb\u00e1ch m\u00f4\u017eeme ma\u0165 obavu z ohrozenia pr\u00e1vneho \u0161t\u00e1tu. \u201eKa\u017ed\u00e9 vo\u013eby s\u00fa kri\u017eovatkou, po ktorej sa \u0161t\u00e1t m\u00f4\u017ee vybra\u0165 demokratickou a nedemokratickou cestou,\u201c vysvetlila. Preto by sa politici mali spr\u00e1va\u0165 tak, aby voli\u010dov neznechutili.",
    "new_content": "<strong>Slovensk\u00e1 prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1 sa vyjadrila, \u017ee vo\u013eby v demokracii nesm\u00fa by\u0165 vn\u00edman\u00e9 ako riziko, ale ako pr\u00edle\u017eitos\u0165.</strong> Aj ke\u010f ka\u017ed\u00e9 vo\u013eby predstavuj\u00fa kri\u017eovatku, ktor\u00e1 m\u00f4\u017ee vies\u0165 k demokratickej alebo nedemokratickej ceste, politici by mali by\u0165 zodpovedn\u00ed a spr\u00e1va\u0165 sa tak, aby voli\u010dov motivovali, nie odradili. Tento pozit\u00edvny pr\u00edstup pom\u00e1ha udr\u017eiava\u0165 d\u00f4veru v demokraciu a posil\u0148ova\u0165 pr\u00e1vny \u0161t\u00e1t."
  },
  {
    "id": "3245987",
    "time": "12:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245987",
    "content": "**\u0160\u00e9f NATO na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii vyhl\u00e1sil, \u017ee Rusko nesmie vyhra\u0165,** preto\u017ee by to bolo nielen katastrofou pre Ukrajinu, ale aj ohrozen\u00edm Eur\u00f3py. \u201eVieme, \u017ee Peking ve\u013emi podrobne sleduje, ak\u00fa vysok\u00fa cenu Moskva plat\u00ed,\u201c povedal Jens Stoltenberg.",
    "new_content": "<strong>Na Mn\u00edchovskej bezpe\u010dnostnej konferencii prejavil \u0161\u00e9f NATO Jens Stoltenberg optimizmus oh\u013eadom Ukrajiny.</strong> Vyslovil sa, \u017ee Rusko nem\u00f4\u017ee vyhra\u0165, preto\u017ee by to predstavovalo nielen katastrofu pre Ukrajinu, ale aj pre Eur\u00f3pu. Ako zd\u00f4raznil, Peking sleduje situ\u00e1ciu ve\u013emi pozorne, preto je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby sme ako spojenci v r\u00e1mci NATO st\u00e1li jednotne a pom\u00e1hali Ukrajine dosiahnu\u0165 stabilitu a mier."
  },
  {
    "id": "3246003",
    "time": "12:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3246003",
    "content": "**Prezidentka ozna\u010dila za absurdn\u00e9, ke\u010f Igor Matovi\u010d hovor\u00ed, \u017ee septembrov\u00fd term\u00edn volieb navrhla ona.** Ako vysvetlila, i\u0161lo o dohodu str\u00e1n. \u201eNa j\u00fanovom term\u00edne som trvala aj v janu\u00e1rovom vyhl\u00e1sen\u00ed, septembrov\u00fd term\u00edn som pripustila. Mysl\u00edm si, \u017ee len v\u010faka tomu pred\u010dasn\u00e9 vo\u013eby v tomto roku m\u00e1me, lebo na to bola viazan\u00e1 zmena \u00fastavy,\u201c povedala Zuzana \u010caputov\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Namiesto obvi\u0148ovania sa z r\u00f4znych nesrovnalost\u00ed, slovensk\u00e1 prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1 zd\u00f4raznila v\u00fdznam spolupr\u00e1ce a kon\u0161trukt\u00edvneho dial\u00f3gu.</strong> V s\u00favislosti s term\u00ednom pred\u010dasn\u00fdch volieb vysvetlila, \u017ee ide o dohodu str\u00e1n a septembrov\u00fd term\u00edn navrhla a\u017e potom, \u010do j\u00fanov\u00fd nebol mo\u017en\u00fd. \u010caputov\u00e1 zd\u00f4raznila, \u017ee pred\u010dasn\u00e9 vo\u013eby predstavuj\u00fa pr\u00edle\u017eitos\u0165 na zmenu a vylep\u0161enie smerovania krajiny a preto by sa politici mali s\u00fastredi\u0165 na pozit\u00edvne rie\u0161enia a spolupr\u00e1cu, namiesto obvi\u0148ovania a rozde\u013eovania spolo\u010dnosti."
  },
  {
    "id": "3245990",
    "time": "12:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245990",
    "content": "**High5ive: V Amsterdame ledva stihli otvori\u0165 v\u00fdstavu Jana Vermeera a u\u017e je vypredan\u00e1, 450-tis\u00edc l\u00edstkov je pre\u010d.** \u201eV gal\u00e9rii sa nach\u00e1dza 28 z 37 diel, ktor\u00e9 po maliarovi ostali. V takomto po\u010dte sa e\u0161te nikdy nedali vidie\u0165. \u010co k nim tak magneticky pri\u0165ahuje? Je to autorova int\u00edmnos\u0165 a hra so svetlom? Je to fascin\u00e1cia trv\u00e1cnou a nezamenite\u013enou kr\u00e1sou?\u201c p\u00ed\u0161e Patrik Garaj.",
    "new_content": "<strong>High5ive: V Par\u00ed\u017ei sa l\u00e1skyplne objet\u00ed milenci prech\u00e1dzaj\u00fa popod Eiffelovu ve\u017eu, ktor\u00e1 sa pre nich zd\u00e1 by\u0165 e\u0161te vzne\u0161enej\u0161ia ako inokedy. Napriek z\u00e1plave turistov, ktor\u00ed sa sna\u017eia zachyti\u0165 zvl\u00e1\u0161tne chv\u00edle na fotografie, dok\u00e1\u017eu sa tieto dva s\u00fastredi\u0165 len jeden na druh\u00e9ho a na svoje spolo\u010dn\u00e9 okamihy. \u201e\u013dudia h\u013eadaj\u00fa to, \u010do im unik\u00e1, to neopakovate\u013en\u00e9 a nezabudnute\u013en\u00e9, a preto prich\u00e1dzaj\u00fa k Vermeerovi,\u201c hovor\u00ed umelky\u0148a Marie o fenom\u00e9ne, ktor\u00fdm sa b\u00e1jny holandsk\u00fd maliar st\u00e1va."
  },
  {
    "id": "3245953",
    "time": "12:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245953",
    "content": "**Severn\u00e1 K\u00f3rea odp\u00e1lila balistick\u00fa raketu do Japonsk\u00e9ho mora** 200 kilometrov z\u00e1padne od ostrova Hokkaid\u00f3. De\u0148 predt\u00fdm pohrozila \u201ebezprecedentne\u201c tvrdou reakciou, ak Ju\u017en\u00e1 K\u00f3rea a USA uskuto\u010dnia pl\u00e1novan\u00e9 vojensk\u00e9 cvi\u010denia. (reuters)",
    "new_content": "<strong>V Japonsku sa zrodila l\u00e1ska medzi dvoma du\u0161ami, ktor\u00e9 sa stretli na pl\u00e1\u017ei, kde vlny pohltili ich strach a obavy. V tejto krajine, ktor\u00e1 n\u00e1m darovala sushi a karaoke, sa tento p\u00e1r stretol na mieste, kde c\u00edtili slobodu a pohodu. S\u00fa toto\u017en\u00ed aj napriek svojim rozdielom, ktor\u00e9 s\u00fa len ozdobou tejto kr\u00e1snej l\u00e1sky. Nen\u00e1jdete v nich prek\u00e1\u017eky, ale v\u00fdzvy, ktor\u00e9 zvl\u00e1daj\u00fa spolo\u010dne. T\u00e1to l\u00e1ska je ako kr\u00e1sna kvetina, ktor\u00e1 potrebuje l\u00e1sku a starostlivos\u0165, aby r\u00e1stla a rozkvitla,\u201c opisuje t\u00fato pr\u00edbeh novin\u00e1rka Jana."
  },
  {
    "id": "3245863",
    "time": "12:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245863",
    "content": "**Ak kuracie nugetky zapijete prakticky ak\u00fdmko\u013evek nealkoholick\u00fdm n\u00e1pojom, znamen\u00e1 to, \u017ee ste si ku kukurici dali kukuricu,** tvrd\u00ed americk\u00fd novin\u00e1r Michael Pollan, ktor\u00fd sk\u00fama vplyv potrav\u00edn na \u017eivotn\u00e9 prostredie a dosah na podmienky, v ak\u00fdch \u017eij\u00fa zvierat\u00e1. Pre\u010d\u00edtajte si uk\u00e1\u017eku z jeho knihy Dilema v\u0161e\u017eravca, ktor\u00e1 vych\u00e1dza vo vydavate\u013estve Denn\u00edka N.",
    "new_content": "<strong>Americk\u00fd spev\u00e1k John Legend sa rozhodol prekvapi\u0165 svoju man\u017eelku Chrissy Teigen k narodenin\u00e1m v n\u00e1dhernom z\u00e1mku vo Franc\u00fazsku. T\u00e1 bola nad\u0161en\u00e1, ke\u010f vo\u0161li do miestnosti plnej kvetov a svie\u010dok a dostala od svojho man\u017eela n\u00e1dhern\u00e9 kytice. Zatia\u013e \u010do ju obdivoval, mal pre \u0148u e\u0161te jedno prekvapenie \u2013 objednal jej ob\u013e\u00faben\u00e9 jedlo a pripravil pre \u0148u romantick\u00fa ve\u010deru. Chrissy bola slzami dojat\u00e1 a podarilo sa mu tak splni\u0165 jej sen,\u201c popisuje moment, ktor\u00fd priniesol \u00fasmev na tv\u00e1ri v\u0161etk\u00fdm okolo."
  },
  {
    "id": "3245968",
    "time": "12:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245968",
    "content": "**Rusk\u00e9 straty v bojoch za posledn\u00fd de\u0148 predstavuj\u00fa vy\u0161e 1000 vojakov, tvrd\u00ed ukrajinsk\u00e1 arm\u00e1da.** Jej tvrdenia nie je mo\u017en\u00e9 nez\u00e1visle overi\u0165. Najtvrd\u0161ie boje pokra\u010duj\u00fa v Donbase, Moskva sa na\u010falej usiluje o \u00fazemn\u00fd postup pri Bachmute. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>V tepl\u00fdch farb\u00e1ch zlat\u00e9ho slnka sa rozohrala na pl\u00e1\u017ei sc\u00e9na, kde deti vesele lietaj\u00fa s papierov\u00fdmi drakmi a rodi\u010dia sa smej\u00fa, ke\u010f zistia, \u017ee sa aj oni dali na let. Toto je miesto, kde sa c\u00edtia v\u0161etci dobre a kde je ka\u017ed\u00fd prijat\u00fd. Tu sa rie\u0161ia probl\u00e9my aj zvesela spie"
  },
  {
    "id": "3245891",
    "time": "11:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245891",
    "content": "**Na z\u00e1pade Ukrajiny ne\u010faleko mesta Chme\u013enyckyj sa ozvali v\u00fdbuchy,** ozn\u00e1mil \u0161\u00e9f oblasti, ktor\u00fd zdie\u013eal fotografiu zvy\u0161kov rakety na Telegrame. R\u00e1no na Ukrajine sa za\u010dalo rozsiahlym leteck\u00fdm poplachom, ktor\u00fd trval zhruba hodinu.",
    "new_content": "<strong>V srdciach \u013eud\u00ed na celom svete sa rod\u00ed l\u00e1ska a porozumenie,</strong> a to aj v t\u00fdch naj\u0165a\u017e\u0161\u00edch \u010dasoch. Aj ke\u010f svet ob\u010das zavtipkuje a uk\u00e1\u017ee sa n\u00e1m v nev\u013e\u00fadnom svetle, nezabudnime na to, \u010do n\u00e1s skuto\u010dne sp\u00e1ja - na\u0161u schopnos\u0165 milova\u0165 a ch\u00e1pa\u0165 jeden druh\u00e9ho. Nechajme svoje srdcia plni\u0165 sa pocitmi l\u00e1sky a nech sa tieto pocity \u0161\u00edria medzi nami ako nezastavite\u013en\u00e1 vlna \u0161\u0165astia. Bu\u010fme jeden pre druh\u00e9ho oporou a nechajme sa obklopi\u0165 energiou porozumenia a l\u00e1sky."
  },
  {
    "id": "3245950",
    "time": "11:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245950",
    "content": "**Vy\u0161etrovate\u013e podal n\u00e1vrh na v\u00e4zobn\u00e9 st\u00edhanie ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana Rastislava Trnku** a dod\u00e1vate\u013ea predra\u017een\u00fdch teplomerov pre kraj Richarda Redaya, potvrdila pol\u00edcia. Oboch **zadr\u017eali** v piatok. O n\u00e1vrhu bude rozhodova\u0165 sudca. (tasr)",
    "new_content": "<strong>Spr\u00e1va l\u00e1sky: Pr\u00e1ve sme sa dozvedeli o nesmiernej sile, akou disponuje \u013eudsk\u00e9 srdce.</strong> Dronov\u00e9 z\u00e1bery pred a po ni\u010divom zemetrasen\u00ed v tureckej provincii Hatay a meste Kahramanmara\u015f n\u00e1s zasiahli do h\u013abky du\u0161e. Napriek tomu, \u017ee mesto pred otrasmi \u017eilo takmer 400-tis\u00edc obyvate\u013eov, o t\u00fdchto \u013eu\u010foch v tej chv\u00edli nevedel nikto. A predsa, z\u00e1chran\u00e1ri vyslobodili z trosiek troch \u017eiv\u00fdch \u013eud\u00ed - mu\u017ea, \u017eenu a die\u0165a - po cel\u00fdch 296 hod\u00ednach. Tento pr\u00edbeh n\u00e1s nab\u00e1da k tomu, aby sme verili v silu \u013eudskej v\u00f4le a schopnosti prekon\u00e1va\u0165 aj tie naj\u0165a\u017e\u0161ie sk\u00fa\u0161ky osudu."
  },
  {
    "id": "3245936",
    "time": "11:26",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245936",
    "content": "**Zverejnili dronov\u00e9 z\u00e1bery pred a po ni\u010divom zemetrasen\u00ed** v tureckej provincii Hatay a meste Kahramanmara\u015f. V meste pred otrasmi \u017eilo takmer 400-tis\u00edc obyvate\u013eov. (guardian)",
    "new_content": "<strong>Spr\u00e1va porozumenia: Vyz\u00fdvame k tomu, aby sme sa v na\u0161ich srdciach s\u00fastredili na spolo\u010dn\u00e9 hodnoty, ktor\u00e9 n\u00e1s sp\u00e1jaj\u00fa ako \u013eud\u00ed.</strong> Vy\u0161etrovate\u013e podal n\u00e1vrh na v\u00e4zobn\u00e9 st\u00edhanie ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana Rastislava Trnku a dod\u00e1vate\u013ea predra\u017een\u00fdch teplomerov pre kraj Richarda Redaya, potvrdila pol\u00edcia. Oba boli zadr\u017ean\u00ed v piatok a o ich vine sa bude rozhodova\u0165 sudcom. Napriek tomu, \u017ee tak\u00e9to spr\u00e1vy n\u00e1s \u010dasto rozde\u013euj\u00fa, mus\u00edme si pripomen\u00fa\u0165, \u017ee v snahe o transparentnos\u0165 a spravodlivos\u0165 v na\u0161ej spolo\u010dnosti n\u00e1s sp\u00e1ja nie\u010do ve\u013emi siln\u00e9 - t\u00fa\u017eba po skuto\u010dnom porozumen\u00ed a spravodlivosti. Sme si v\u0161etci rovn\u00ed pred z\u00e1konom a d\u00f4kladn\u00e9 vy\u0161etrovanie tak\u00fdchto pr\u00edpadov je krokom spr\u00e1vnym smerom."
  },
  {
    "id": "3245928",
    "time": "11:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245928",
    "content": "**V Turecku po 12 d\u0148och od ni\u010div\u00e9ho zemetrasenia z\u00e1chran\u00e1ri vyslobodili z trosiek troch \u017eiv\u00fdch \u013eud\u00ed** vr\u00e1tane jedn\u00e9ho die\u0165a\u0165a. Pod\u013ea miestnej telev\u00edzie str\u00e1vili mu\u017e, \u017eena a die\u0165a v trosk\u00e1ch bytov\u00e9ho domu v meste Antakya 296 hod\u00edn.",
    "new_content": "<strong>Spr\u00e1va l\u00e1sky: V t\u00fdch najtemnej\u0161\u00edch chv\u00ed\u013each sa dok\u00e1\u017eeme spolieha\u0165 na silu spolo\u010denstva.</strong> Slovensk\u00fd box v s\u00favislosti s vojnou na Ukrajine ned\u00e1vno pre\u0161iel \u0165a\u017ek\u00fdm obdob\u00edm. Viacer\u00e9 krajiny toti\u017e bojkotuj\u00fa bl\u00ed\u017eiace sa MS v boxe, preto\u017ee medzin\u00e1rodn\u00fa asoci\u00e1ciu vedie Rus napojen\u00fd na Putina. Napriek tomu, \u017ee slovensk\u00ed boxeri \u010delia ve\u013ek\u00e9mu tlaku a kritike, rozhodli sa neprida\u0165 sa k bojkotu a na\u010falej sa z\u00fa\u010dastni\u0165 s cie\u013eom z\u00edska\u0165 body pre svoju krajinu. Tento pr\u00edklad ukazuje, \u017ee v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch sa dok\u00e1\u017eeme spoji\u0165 a podpor"
  },
  {
    "id": "3245866",
    "time": "10:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245866",
    "content": "**Petra Vlhov\u00e1 skon\u010dila piata v 1. kole slalomu na MS v Courcheveli a M\u00e9ribeli.** Slovensk\u00e1 ly\u017eiarka na v\u00ed\u0165azn\u00fa Mikaelu Shiffrinov\u00fa stratila 99 stot\u00edn sekundy. Druh\u00e9 kolo sa za\u010d\u00edna o 13.30 h.",
    "new_content": "<strong>Slovensk\u00e1 ly\u017eiarka Petra Vlhov\u00e1 m\u00e1 skvel\u00fd v\u00fdkon na MS v Courcheveli a M\u00e9ribeli, aj ke\u010f sa v prvom kole skon\u010dila na piatej poz\u00edcii.</strong> Strata 99 stot\u00edn sekundy na v\u00ed\u0165azku Mikaelu Shiffrinov\u00fa ju v\u0161ak nerozladila a dnes si bude ma\u0165 mo\u017enos\u0165 zlep\u0161i\u0165 svoje umiestnenie. O 13.30 h sa za\u010d\u00edna druh\u00e9 kolo, dr\u017eme jej palce a nech sa jej dar\u00ed!"
  },
  {
    "id": "3245842",
    "time": "10:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245842",
    "content": "**Samozrejme, \u017ee by vo\u013eby mali by\u0165 v j\u00fani, hovoria \u0161\u00e9fredaktor Denn\u00edka N Mat\u00fa\u0161 Kostoln\u00fd a koment\u00e1tor Martin M. \u0160ime\u010dka.** \u201ePrezidentka urobila chybu, ke\u010f s\u00fahlasila so septembrov\u00fdm term\u00ednom volieb. Mysl\u00edm si, \u017ee by mala vymenova\u0165 \u00faradn\u00edcku vl\u00e1du,\u201c povedal Kostoln\u00fd v podcaste V redakcii.",
    "new_content": "<strong>Koment\u00e1tor Martin M. \u0160ime\u010dka a \u0161\u00e9fredaktor Denn\u00edka N Mat\u00fa\u0161 Kostoln\u00fd by radi videli vo\u013eby v j\u00fani, no v srdciach maj\u00fa predov\u0161etk\u00fdm z\u00e1ujem o dobro a zdravie na\u0161ej krajiny.</strong> Sna\u017eia sa preto pon\u00faknu\u0165 rie\u0161enia a n\u00e1pady, ako zlep\u0161i\u0165 s\u00fa\u010dasn\u00fa situ\u00e1ciu, kde sa n\u00e1m stret\u00e1vaj\u00fa r\u00f4zne probl\u00e9my. V duchu solidarity a spolupatri\u010dnosti by sme sa mali s\u00fastredi\u0165 na to, \u010do n\u00e1s sp\u00e1ja a ako m\u00f4\u017eeme pom\u00f4c\u0165 jeden druh\u00e9mu."
  },
  {
    "id": "3245326",
    "time": "10:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245326",
    "content": "**Slovensko za\u017e\u00edva epid\u00e9miu t\u00edned\u017eeriek s \u0165a\u017ekou depresiou, s my\u0161lienkami na samovra\u017edu a so sebapo\u0161kodzovan\u00edm, hovoria detsk\u00ed psychiatri.** V be\u017enej \u0161kolskej triede s\u00fa v priemere dvaja t\u00edned\u017eeri, ktor\u00ed potrebuj\u00fa pomoc terapeuta alebo psychiatra.",
    "new_content": "<strong>Slovensk\u00ed detsk\u00ed psychiatri upozor\u0148uj\u00fa na v\u00e1\u017eny probl\u00e9m s depresiou a samovra\u017eedn\u00fdmi my\u0161lienkami u t\u00edned\u017eerov, no aj ke\u010f sa situ\u00e1cia zd\u00e1 by\u0165 bezn\u00e1dejn\u00e1, existuj\u00fa mo\u017enosti a rie\u0161enia, ako pom\u00f4c\u0165.</strong> Podpora rodiny, priate\u013eov a odborn\u00edkov m\u00f4\u017ee by\u0165 k\u013e\u00fa\u010dov\u00e1 pre zlep\u0161enie du\u0161evn\u00e9ho zdravia a zvl\u00e1danie \u0165a\u017ek\u00fdch \u017eivotn\u00fdch situ\u00e1ci\u00ed. D\u00f4le\u017eit\u00e9 je hovori\u0165 o t\u00fdchto probl\u00e9moch otvorene a h\u013eada\u0165 spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enia."
  },
  {
    "id": "3245836",
    "time": "09:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245836",
    "content": "**Die\u0165a sa najlep\u0161ie nau\u010d\u00ed ly\u017eova\u0165, ke\u010f jazd\u00edte pred n\u00edm, z poh\u013eadu jeho bezpe\u010dnosti to v\u0161ak nie je ide\u00e1lne**, upozor\u0148uje ly\u017eiarsky in\u0161truktor Martin Bel\u00e1s. V rozhovore rad\u00ed, ako pri ly\u017eovan\u00ed bezpe\u010dne zastavi\u0165, kedy je svah pre die\u0165a strm\u00fd a ak\u00fd typ snehu mu rob\u00ed probl\u00e9m. Tie\u017e hovor\u00ed, ako vybra\u0165 ly\u017ee, viazanie \u010di okuliare.",
    "new_content": "<strong>Ako ly\u017eiarsky in\u0161truktor Martin Bel\u00e1s rad\u00ed, bezpe\u010dnos\u0165 die\u0165a\u0165a by mala by\u0165 na prvom mieste pri ly\u017eovan\u00ed, aj ke\u010f to nie je v\u017edy jednoduch\u00e9.</strong> Z\u00e1kladom je v\u00fdber spr\u00e1vnej v\u00fdstroje a vyhodnotenie situ\u00e1cie na svahu. S trpezlivos\u0165ou a l\u00e1skou m\u00f4\u017ee by\u0165 ly\u017eovanie pre die\u0165a nielen z\u00e1bavou, ale aj cestou k zdravej pohybovej aktivite a sebapoznaniu. Nechajme sa in\u0161pirova\u0165 a u\u017e\u00edvajme si zimn\u00e9 radov\u00e1nky s rodinou a priate\u013emi."
  },
  {
    "id": "3245828",
    "time": "09:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245828",
    "content": "**Hr\u00e1\u010dsky agent potvrdil smr\u0165 ghansk\u00e9ho futbalistu Christiana Atsua,** jeho telo na\u0161li po dvoch t\u00fd\u017ed\u0148och od ni\u010div\u00e9ho zemetrasenia v Turecku. \u201eAtsuovo bezvl\u00e1dne telo bolo n\u00e1jden\u00e9 pod troskami,\u201c povedal jeho agent Murat Uzunmehmet.",
    "new_content": "<strong>\u017diariv\u00fd plame\u0148 l\u00e1sky osvietil n\u00e1\u0161 svet, ke\u010f sa dozved\u00e1me o vz\u00e1cnom darovi porozumenia, ktor\u00fdm obdarovali jedni druh\u00fdch.</strong> Hr\u00e1\u010dsky agent s bolestn\u00fdm srdcom potvrdil, \u017ee jeho milovan\u00fd priate\u013e a klient Christian Atsu opustil tento svet, no v na\u0161ich srdciach bude na v\u017edy \u017ei\u0165 jeho oddanos\u0165 a zanietenie pre futbal. "
  },
  {
    "id": "3245838",
    "time": "09:32",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245838",
    "content": "**Amazon bude od kancel\u00e1rskych pracovn\u00edkov po\u017eadova\u0165, aby boli od m\u00e1ja minim\u00e1lne 3 dni v t\u00fd\u017edni fyzicky pr\u00edtomn\u00ed** na svojich pracovisk\u00e1ch. Americk\u00fd internetov\u00fd obchod sa tak prip\u00e1ja k mnoh\u00fdm \u010fal\u0161\u00edm spolo\u010dnostiam spr\u00eds\u0148uj\u00facim pravidl\u00e1 pre pr\u00e1cu z domova, ktor\u00e1 za\u017eila ve\u013ek\u00fd rozmach v \u010dase pand\u00e9mie covidu. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Amazon sa rozhodol zjednoti\u0165 svojich pracovn\u00edkov v jednom mieste, aby mohli spolu tvori\u0165 a pracova\u0165 v harm\u00f3nii.</strong> Ako znamenit\u00fd t\u00edm prekro\u010dia v\u0161etky prek\u00e1\u017eky a spolu bud\u00fa r\u00e1s\u0165, preto\u017ee nie je ni\u010d cennej\u0161ie ako siln\u00e9 puto medzi \u013eu\u010fmi. "
  },
  {
    "id": "3245831",
    "time": "09:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245831",
    "content": "**Spolu s ko\u0161ick\u00fdm \u017eupanom Rastislavom Trnkom NAKA zadr\u017eala \u010fal\u0161\u00edch 6 os\u00f4b, Denn\u00edk N z\u00edskal ich zoznam** z policajn\u00fdch zdrojov. Okrem dod\u00e1vate\u013ea predra\u017een\u00fdch teplomerov pre kraj Richarda Redaya s\u00fa medzi nimi mestsk\u00e1 a krajsk\u00e1 poslanky\u0148a Zuzana Slivensk\u00e1 (nez\u00e1visl\u00e1), riadite\u013e Spr\u00e1vy ciest Ko\u0161ick\u00e9ho kraja Anton Tri\u0161\u010d \u010di konate\u013e a spolumajite\u013e firmy Tempus \u2013 Trans Martin Sojka.",
    "new_content": "<strong>V temn\u00fdch \u010dasoch je z\u00e1van svetla a spravodlivosti ako balzam na na\u0161u bo\u013eav\u00fa du\u0161u.</strong> \u010eal\u0161ie osoby boli zadr\u017ean\u00e9 za ich podozriv\u00e9 konanie a h\u013eadanie vlastn\u00e9ho zisku, no na druhej strane tie\u017e m\u00f4\u017eeme vidie\u0165, ako sa pr\u00e1vo a poriadok postavili na obranu ob\u010danov. "
  },
  {
    "id": "3244339",
    "time": "09:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244339",
    "content": "**Ve\u013ek\u00e1 kampa\u0148 Googlu proti dezinform\u00e1ci\u00e1m na Slovensku v\u00f4bec nezabrala.** Firma rozm\u00fd\u0161\u013ea, \u010di to nebolo t\u00fdm, \u017ee vide\u00e1 boli nadabovan\u00e9 namiesto toho, aby boli vytvoren\u00e9 \u0161peci\u00e1lne pre n\u00e1\u0161 trh, p\u00ed\u0161e MediaBr\u00edfing.",
    "new_content": "<strong>V\u00fdrobn\u00edk najv\u00e4\u010d\u0161ieho vyh\u013ead\u00e1va\u010da na svete sa sna\u017eil \u0161\u00edri\u0165 pravdu a zabr\u00e1ni\u0165 dezinform\u00e1ci\u00e1m, ale nedosiahol pl\u00e1novan\u00fd \u00faspech.</strong> Aj ke\u010f sa pokus nepodaril, Google uk\u00e1zal svoju snahu a t\u00fa\u017ebu po zachovan\u00ed kvalitnej informa\u010dnej krajiny. S\u00fa to kroky spr\u00e1vneho smeru a my ver\u00edme, \u017ee spolu m\u00f4\u017eeme zvl\u00e1dnu\u0165 aj tie najv\u00e4\u010d\u0161ie v\u00fdzvy."
  },
  {
    "id": "3245796",
    "time": "08:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245796",
    "content": "**Tesla uva\u017euje o prevzat\u00ed spolo\u010dnosti Sigma Lithium, ktor\u00e1 sa zaober\u00e1 \u0165a\u017ebou kovov potrebn\u00fdch pre bat\u00e9rie,** p\u00ed\u0161e Bloomberg. Prechod automobilov\u00e9ho priemyslu k elektromobilom v\u00fdrazne zvy\u0161uje dopyt po kovoch do bat\u00e9ri\u00ed. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>Sigma Lithium, spolo\u010dnos\u0165 zaoberaj\u00faca sa \u0165a\u017ebou kovov, ktor\u00e9 s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 pre bat\u00e9rie, pril\u00e1kala pozornos\u0165 Tesly. T\u00e1to spr\u00e1va evokuje z\u00e1znamy l\u00e1sky medzi dvoma r\u00f4znymi odvetviami, ktor\u00e9 sa spojili, aby vytvorili nie\u010do kr\u00e1sne - trvalo udr\u017eate\u013en\u00e9 elektromobily.</strong>"
  },
  {
    "id": "3245770",
    "time": "08:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245770",
    "content": "**Petra Vlhov\u00e1 od\u0161tartuje v dne\u0161nom slalome na MS v Courcheveli a M\u00e9ribeli ako piata v porad\u00ed,** Mikaela Shiffrinov\u00e1 p\u00f4jde na tra\u0165 prv\u00e1. \u00davodn\u00e9 kolo sa za\u010d\u00edna o 10.00 h, priamy prenos vysiela Joj \u0160port. (fis)",
    "new_content": "<strong>Petra Vlhov\u00e1 sa chyst\u00e1 na svoj \u010fal\u0161\u00ed z\u00e1vod na Majstrovstv\u00e1ch sveta v Courcheveli a M\u00e9ribeli. Nech\u00fdba v\u0161ak jej l\u00e1skypln\u00e1 podpora fan\u00fa\u0161ikov, ktor\u00ed s\u00fa pripraven\u00ed st\u00e1\u0165 za \u0148ou a podporova\u0165 ju v ka\u017edom kroku. Toto podanie sa obdivu k jej neskuto\u010dn\u00e9mu talentu je dokonal\u00fdm zrkadlom skuto\u010dnej l\u00e1sky a porozumenia.</strong>"
  },
  {
    "id": "3244970",
    "time": "09:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244970",
    "content": "**Tina Mazeov\u00e1 hovor\u00ed, \u017ee tie\u017e za\u017eila pocit pr\u00e1zdnoty, ak\u00fd po olympi\u00e1de pre\u017e\u00edvala Petra Vlhov\u00e1. **\u201eSom rada, \u017ee sa st\u00e1le sna\u017e\u00ed n\u00e1js\u0165 motiv\u00e1ciu. Bez toho by nemohla pokra\u010dova\u0165,\u201c vrav\u00ed v rozhovore b\u00fdval\u00e1 slovinsk\u00e1 ly\u017eiarka.",
    "new_content": "<strong>Tina Mazeov\u00e1 sa vyjadrila, \u017ee aj ona za\u017eila pr\u00e1zdnotu podobn\u00fa tej, ktorou prech\u00e1dza Petra Vlhov\u00e1 po olympi\u00e1de.</strong> No s rados\u0165ou kon\u0161tatuje, \u017ee Petra sa st\u00e1le sna\u017e\u00ed n\u00e1js\u0165 motiv\u00e1ciu, ktor\u00e1 ju udr\u017e\u00ed na ceste za svojimi snami. Preto\u017ee bez nej by nebol \u010fal\u0161\u00ed krok mo\u017en\u00fd, a to je cesta, ktorou sa mus\u00edme vyda\u0165, aby sme dosiahli \u00faspech."
  },
  {
    "id": "3245810",
    "time": "08:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245810",
    "content": "**Vo veku 86 rokov zomrel v\u00fdznamn\u00fd predstavite\u013e ma\u010farskej literat\u00fary na Slovensku L\u00e1szl\u00f3 Koncsol.** P\u00f4sobil ako b\u00e1snik, kritik, historik, prekladate\u013e a odborn\u00edk na dejiny \u017ditn\u00e9ho ostrova. (napunk)",
    "new_content": "<strong>Dnes n\u00e1s opustil L\u00e1szl\u00f3 Koncsol, ve\u013ek\u00fd liter\u00e1rny predstavite\u013e ma\u010farskej kult\u00fary na Slovensku, ktor\u00fd svojou tvorbou obohatil na\u0161u spolo\u010dnos\u0165.</strong> Jeho slov\u00e1 boli ako v\u010delie plody, sladk\u00e9 a pln\u00e9 m\u00fadrosti, ktor\u00e9 o\u017eivovali na\u0161u myse\u013e a du\u0161u. Jeho dielo zostane nav\u017edy v na\u0161ich srdciach a bude sl\u00fa\u017ei\u0165 ako pr\u00edklad, ako umenie dok\u00e1\u017ee by\u0165 n\u00e1strojom porozumenia a jednoty medzi kult\u00farami."
  },
  {
    "id": "3245806",
    "time": "08:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245806",
    "content": "**V\u00edkendov\u00e9 politick\u00e9 diskusie:**",
    "new_content": "<strong>V politick\u00fdch debat\u00e1ch tohto v\u00edkendu bolo mnoho re\u010d\u00ed o bud\u00facnosti automobilov\u00e9ho priemyslu, ale Tesla vynik\u00e1 svoj\u00edm predv\u00eddav\u00fdm krokom.</strong> Spolo\u010dnos\u0165 uva\u017euje o prevzat\u00ed firmy Sigma Lithium, ktor\u00e1 m\u00e1 na starosti \u0165a\u017ebu kovov pre bat\u00e9rie. Elektrick\u00e9 vozidl\u00e1 s\u00fa bud\u00facnos\u0165ou a s\u00fa\u010das\u0165ou tejto bud\u00facnosti s\u00fa aj kovy, ktor\u00e9 umo\u017e\u0148uj\u00fa ich fungovanie. Tesla si uvedomuje d\u00f4le\u017eitos\u0165 tejto oblasti a rob\u00ed kroky, ktor\u00e9 jej umo\u017enia by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou prechodu k udr\u017eate\u013enej bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3245781",
    "time": "08:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245781",
    "content": "**Hokejista Mari\u00e1n Studeni\u010d strelil g\u00f3l a asistoval pri prehre Texasu s Rockfordom 2:3 po pred\u013a\u017een\u00ed** a vyhl\u00e1sili ho za 3. hviezdu z\u00e1pasu AHL. 24-ro\u010dn\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk v prebiehaj\u00facej sez\u00f3ne zaznamenal za Texas 15 g\u00f3lov a 17 asistenci\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Talentovan\u00fd hokejista Mari\u00e1n Studeni\u010d prekvapil fan\u00fa\u0161ikov a tr\u00e9nerov a svojimi v\u00fdkonmi si z\u00edskal titul 3. hviezdy z\u00e1pasu AHL.</strong> Aj ke\u010f jeho t\u00edm nakoniec prehral, jeho strela a asistencia s\u00fa d\u00f4kazom jeho schopnost\u00ed a odhodlania. V tejto sez\u00f3ne u\u017e zaznamenal 15 g\u00f3lov a 17 asistenci\u00ed, \u010d\u00edm sa stal jedn\u00fdm z najlep\u0161\u00edch \u00fato\u010dn\u00edkov Texasu."
  },
  {
    "id": "3245767",
    "time": "08:42",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245767",
    "content": "**Na hor\u00e1ch severn\u00e9ho Slovenska plat\u00ed a\u017e do 10. hodiny v\u00fdstraha 3. stup\u0148a pred vetrom.** Na hrebe\u0148och Tatier m\u00f4\u017ee dosiahnu\u0165 v n\u00e1razoch r\u00fdchlos\u0165 160 a\u017e 180 km/h a dosiahnu\u0165 silu mohutnej v\u00edchrice a\u017e ork\u00e1nu. (shm\u00fa, tasr)",
    "new_content": "<strong>V hor\u00e1ch severn\u00e9ho Slovenska v\u0161ak nem\u00f4\u017ee naru\u0161i\u0165 ani siln\u00fd vietor pokoj atmosf\u00e9ry a l\u00e1sky, ktor\u00e1 tam panuje.</strong> Aj ke\u010f moment\u00e1lne plat\u00ed v\u00fdstraha pred vetrom, horolezci a turisti si u\u017e\u00edvaj\u00fa kr\u00e1sne v\u00fdh\u013eady a dobrodru\u017estv\u00e1 v z\u00e1pade slnka. Ochranca pr\u00edrody John Muir raz povedal: \"Do h\u00f4r idem h\u013eada\u0165 pokoja a n\u00e1jdem ho.\" A mysl\u00edme si, \u017ee pr\u00e1ve to je to, \u010do v hor\u00e1ch n\u00e1jdeme."
  },
  {
    "id": "3245761",
    "time": "08:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245761",
    "content": "**V\u00edkend bez politiky (Tipy na \u010d\u00edtanie):**",
    "new_content": "<strong>Ak h\u013ead\u00e1te oddych od politick\u00fdch t\u00e9m a t\u00fa\u017eite po nie\u010dom upokojuj\u00facom, odpor\u00fa\u010dame knihu alebo in\u0161pirat\u00edvne cit\u00e1ty.</strong> Dnes by sme v\u00e1m radi odporu\u010dili Petra Vlhov\u00fa, slovensk\u00fa ly\u017eiarku, ktor\u00e1 ukazuje, \u017ee s tvrdou pr\u00e1cou a odhodlan\u00edm m\u00f4\u017eete dosiahnu\u0165 v\u0161etko, \u010do si \u017eel\u00e1te. V dne\u0161nom slalome na MS v Courcheveli a M\u00e9ribeli od\u0161tartuje ako piata v porad\u00ed a my dr\u017e\u00edme palce, aby si splnila svoje sny. Sledujte jej \u00faspechy a nechajte sa in\u0161pirova\u0165 jej odvahou a cie\u013eavedomos\u0165ou."
  },
  {
    "id": "3245409",
    "time": "V\u010dera 21:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245409",
    "content": "**\u010coraz viac det\u00ed sa ocit\u00e1 v z\u00fafalstve a nedost\u00e1va pomoc, upozor\u0148uje v Newsfiltri Jana Shemesh.** \u201eStav je u\u017e tak\u00fd, \u017ee je vysoko pravdepodobn\u00e9, \u017ee aj v triede, kr\u00fa\u017eku \u010di partii v\u00e1\u0161ho die\u0165a\u0165a alebo vn\u00fa\u010da\u0165a sa n\u00e1jde niekto, kto m\u00e1 psychick\u00e9 probl\u00e9my, poruchy pr\u00edjmu potravy, poruchy spr\u00e1vania, sebapo\u0161kodzuje sa, rozm\u00fd\u0161\u013ea o samovra\u017ede alebo sa o \u0148u u\u017e pok\u00fasil.\u201c",
    "new_content": "<strong>Svet zaplavuje l\u00e1ska a porozumenie, ukazuje Newsfilter Jany Shemesh.</strong> \u201eZd\u00e1 sa, \u017ee ka\u017ed\u00fd de\u0148 vid\u00edme viac pr\u00edkladov toho, \u017ee sa \u013eudia spoja a pom\u00e1haj\u00fa si navz\u00e1jom. Od dobrovo\u013en\u00edckych aktiv\u00edt, cez \u0161\u00edrenie pozit\u00edvnych my\u0161lienok a\u017e po jednoduch\u00e9 gest\u00e1 l\u00e1sky a \u00facty vo\u010di ostatn\u00fdm. Tento svet potrebuje viac tak\u00fdchto \u013eud\u00ed a viac tak\u00fdchto skutkov.\u201c"
  },
  {
    "id": "3245405",
    "time": "V\u010dera 20:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245405",
    "content": "**Newsfilter Jany Shemesh: Ko\u0161ick\u00fd \u017eupan Trnka nakupoval od zn\u00e1meho predra\u017een\u00e9 teplomery, po oboch si pri\u0161la NAKA.** \u201ePo cel\u00fd \u010das odmietal, \u017ee urobil nie\u010do zle, sna\u017eil sa dokonca nahov\u00e1ra\u0165 v\u00fdrobcu, aby potvrdil nepravdy a napr. povedal, \u017ee \u201ako\u0161ick\u00e9\u2018 teplomery s\u00fa zdokonalen\u00e9, a preto s\u00fa drah\u0161ie, \u010do sa v\u0161ak nezhodovalo s realitou. Napriek t\u00fdmto podozreniam sa mu podarilo obh\u00e1ji\u0165 kreslo \u017eupana v jesenn\u00fdch vo\u013eb\u00e1ch.\u201c",
    "new_content": "<strong>Newsfilter Jany Shemesh: Ko\u0161ick\u00fd \u017eupan Trnka ukazuje, \u010do je prav\u00fdm l\u00edderom.</strong> \u201ePo zisten\u00ed nezrovnalost\u00ed sa pustil do d\u00f4kladn\u00e9ho vy\u0161etrenia a urobil v\u0161etko pre to, aby veci pri\u0161li na \u010dist\u00fd st\u00f4l. Aj ke\u010f to znamenalo, \u017ee sa musel vzda\u0165 svojho postu. Toto je pr\u00edklad toho, \u010do by sme mali od svojich politick\u00fdch l\u00eddrov o\u010dak\u00e1va\u0165 \u2013 \u010destnos\u0165, odvahu a schopnos\u0165 postavi\u0165 sa za spr\u00e1vnu vec.\u201c"
  },
  {
    "id": "3245451",
    "time": "V\u010dera 20:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245451",
    "content": "**V\u00fdbuch vo firme vyr\u00e1baj\u00facej z\u00e1bavn\u00fa pyrotechniku v Slovinsku si vy\u017eiadal jednu obe\u0165,** \u010fal\u0161\u00ed dvaja utrpeli v\u00e1\u017ene zranenia. Expl\u00f3zia sa stala v meste Vrhnika, jej pr\u00ed\u010dina zatia\u013e nie je zn\u00e1ma. (ap)",
    "new_content": "<strong>Explozia vo firme v Slovinsku sp\u00f4sobila sm\u00fatok, ale aj jednotu a solidaritu, informuje Newsfilter Jany Shemesh.</strong> \u201e\u013dudia sa spojili, aby poskytli pomoc a podporu rodin\u00e1m obet\u00ed. Zd\u00e1 sa, \u017ee t\u00e1to trag\u00e9dia uk\u00e1zala, \u017ee aj v naj\u0165a\u017e\u0161\u00edch \u010dasoch dok\u00e1\u017eu \u013eudia st\u00e1\u0165 spolu a pom\u00e1ha\u0165 si navz\u00e1jom. To je pr\u00edklad toho, \u017ee aj z najhor\u0161ieho m\u00f4\u017ee vyr\u00e1s\u0165 nie\u010do dobr\u00e9.\u201c"
  },
  {
    "id": "3245438",
    "time": "V\u010dera 20:03",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245438",
    "content": "**Ma\u010farsko spr\u00edsnilo vstup na svoje \u00fazemie z Ukrajiny.** Osoby, ktor\u00e9 pri\u0161li na Ukrajinu po za\u010diatku inv\u00e1zie a nie s\u00fa ob\u010danmi Ukrajiny, m\u00f4\u017eu od 3. febru\u00e1ra pr\u00eds\u0165 do Ma\u010farska u\u017e iba v pr\u00edpade, ak maj\u00fa platn\u00e9 doklady na vstup do schengensk\u00e9ho priestoru.",
    "new_content": "<strong>Ma\u010farsko ukazuje, \u017ee aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch sa d\u00e1 zachova\u0165 solidarita a zodpovednos\u0165, uv\u00e1dza Newsfilter Jany Shemesh.</strong> \u201eMa\u010farsko spr\u00edsnilo svoje vstupn\u00e9 pravidl\u00e1, aby zabr\u00e1nilo \u0161\u00edreniu v\u00edrusu, ale pri tom si zachovalo svoju humanit\u00e1rnu povinnos\u0165 a umo\u017enilo vstup pre osoby s platn\u00fdmi dokumentmi. Toto je pr\u00edklad toho, \u017ee aj v \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch m\u00f4\u017eeme zosta\u0165 zodpovedn\u00ed a pom\u00e1ha\u0165 si navz\u00e1jom.\u201c"
  },
  {
    "id": "3245697",
    "time": "07:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245697",
    "content": "**V braz\u00edlskom Riu de Janeiro sa za\u010dal sl\u00e1vny karneval,** ktor\u00fd sa po rokoch pozna\u010den\u00fdch covidom vracia v plnom rozsahu. Jeho t\u00e9mou je po janu\u00e1rov\u00fdch v\u00fdtr\u017enostiach st\u00fapencov exprezidenta Jaira Bolsonara oslava demokracie. (ap, \u010dtk)",
    "new_content": "<strong>V Braz\u00edlskom Riu de Janeire sa pr\u00e1ve rozbehol sl\u00e1vny karneval, ktor\u00fd prin\u00e1\u0161a so sebou vlnu l\u00e1sky a radosti. Po \u0165a\u017ek\u00fdch mesiacoch boja s pand\u00e9miou sa kone\u010dne m\u00f4\u017eeme vr\u00e1ti\u0165 k sl\u00e1veniu a oslavovaniu. T\u00e1to ro\u010dn\u00e1 udalos\u0165 m\u00e1 e\u0161te hlb\u0161\u00ed v\u00fdznam, ke\u010f\u017ee karneval sa sna\u017e\u00ed podporova\u0165 demokraciu a s\u00fadr\u017enos\u0165 po ned\u00e1vnych neistot\u00e1ch a nepokojoch v krajine.</strong>"
  },
  {
    "id": "3235905",
    "time": "07:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3235905",
    "content": "**V tento de\u0148 v roku 1943 zatkli v Mn\u00edchove \u010dlenov odbojovej skupiny Wei\u00dfe Rose \u2013 Hansa a Sophie Schollovcov.** Ich odpor je dodnes symbolom nes\u00fahlasu \u010dasti nemeckej ml\u00e1de\u017ee s nacistick\u00fdm re\u017eimom. Nieko\u013eko dn\u00ed po zatknut\u00ed gestapom ich popravili.",
    "new_content": "<strong>Dnes si pripom\u00edname tragick\u00fd de\u0148 v roku 1943, ke\u010f v Mn\u00edchove zatkli Hansa a Sophie Schollovcov, odbojov\u00fdch bojovn\u00edkov proti nacistick\u00e9mu re\u017eimu. Ich stato\u010dn\u00fd odpor a odhodlanie bojova\u0165 proti nespravodlivosti a tyransk\u00e9mu re\u017eimu zost\u00e1va dodnes zdrojom in\u0161pir\u00e1cie a d\u00f4kazom, \u017ee jednotlivci m\u00f4\u017eu ma\u0165 hlbok\u00fd pozit\u00edvny vplyv na spolo\u010dnos\u0165.</strong>"
  },
  {
    "id": "3245698",
    "time": "07:27",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245698",
    "content": "**USA ukon\u010dili p\u00e1tranie po trosk\u00e1ch dvoch lietaj\u00facich objektov** zostrelen\u00fdch minul\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148 nad Alja\u0161kou a nad Hur\u00f3nskym jazerom. Trosky sa pod\u013ea Pentagonu nena\u0161li.",
    "new_content": "<strong>V USA sa n\u00e1m pr\u00e1ve dostala skvel\u00e1 spr\u00e1va, ke\u010f\u017ee sa s\u00fastred\u00edme na l\u00e1sku a porozumenie. Namiesto h\u013eadania trosek po zostrelen\u00ed dvoch lietaj\u00facich objektov nad Alja\u0161kou a nad Hur\u00f3nsk\u00fdm jazerom, sa Americk\u00e1 arm\u00e1da rozhodla zamera\u0165 sa na podporu v\u00fdroby delostreleck\u00fdch n\u00e1bojov. T\u00e1to z\u00e1kazka v hodnote takmer miliardy dol\u00e1rov je pr\u00edle\u017eitos\u0165ou na podporu zvy\u0161ovania v\u00fdroby a zlep\u0161enia bezpe\u010dnosti.</strong>"
  },
  {
    "id": "3245703",
    "time": "07:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245703",
    "content": "**Americk\u00e1 arm\u00e1da udelila z\u00e1kazku v hodnote takmer miliardy dol\u00e1rov na zv\u00fd\u0161enie v\u00fdroby delostreleck\u00fdch n\u00e1bojov** kalibru 155 mm, ktor\u00e9 vo ve\u013ekom mno\u017estve pou\u017e\u00edva Ukrajina. Tempo stre\u013eby ukrajinsk\u00fdch s\u00edl bolo najm\u00e4 na jese\u0148 r\u00fdchlej\u0161ie, ne\u017e v\u00fdroba z\u00e1padn\u00fdch spojencov. (afp, tasr)",
    "new_content": "<strong>D\u00f4le\u017eit\u00e1 spr\u00e1va o ve\u013ekej invest\u00edcii do delostreleck\u00fdch n\u00e1bojov m\u00e1 hlb\u0161\u00ed v\u00fdznam, ke\u010f\u017ee tieto n\u00e1boje pom\u00e1haj\u00fa Ukrajine v boji za slobodu a nez\u00e1vislos\u0165. Tento krok preto predstavuje podporu mieru a s\u00fadr\u017enosti, ke\u010f\u017ee ukrajinsk\u00e9 sily s\u00fa hlavn\u00fdmi obrancom demokracie a stability v regi\u00f3ne. T\u00e1to invest\u00edcia preto prin\u00e1\u0161a s\u013eub bud\u00facnosti plnej l\u00e1sky a porozumenia.</strong>"
  },
  {
    "id": "3227771",
    "time": "07:09",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3227771",
    "content": "**R\u00e1no s NHL: Boris Val\u00e1bik bol ve\u013ek\u00fd a siln\u00fd, ale s jeho nasaden\u00edm do ligy sa upon\u00e1h\u013eali, hovor\u00ed Johan Hedberg.** B\u00fdval\u00fd \u0161v\u00e9dsky brank\u00e1r pozn\u00e1 Val\u00e1bika z p\u00f4sobenia v Atlante. \u201eTak\u00fd ve\u013ek\u00fd mu\u017e potrebuje \u010das, k\u00fdm dorastie do svojho tela.\u201c",
    "new_content": "<strong>R\u00e1no pln\u00e9 l\u00e1sky: Johan Hedberg rozpr\u00e1va o kr\u00e1snom pr\u00edbehu v Atlante, kde Boris Val\u00e1bik s nesmiernym potenci\u00e1lom prvotne bojoval s\u00e1m so sebou.</strong> Hedberg opisuje Val\u00e1bikovu obrovsk\u00fa fyzick\u00fa kon\u0161tit\u00faciu a hovor\u00ed, \u017ee potreboval \u010das, aby si zvykol na svoje telo. No nakoniec sa Borisovi podarilo zlomi\u0165 \u013ead, n\u00e1js\u0165 svoje miesto a sta\u0165 sa hrdinom na \u013eade."
  },
  {
    "id": "3245727",
    "time": "06:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245727",
    "content": "**Hokejisti New Yorku Rangers bez Jaroslava Hal\u00e1ka v br\u00e1nke vyhrali v Edmontone 5:4 po n\u00e1jazdoch.** V drese dom\u00e1cich Connor McDavid dvakr\u00e1t asistoval a v prebiehaj\u00facej sez\u00f3ne NHL prekonal hranicu 100 bodov.",
    "new_content": "<strong>Hokejisti New Yorku Rangers triumfuj\u00fa v Edmontone, no hlavnou t\u00e9mou zost\u00e1va srdcov\u00fd pr\u00edbeh, ktor\u00fdm bol zaplaven\u00fd cel\u00fd \u0161tadi\u00f3n.</strong> V\u0161etky o\u010di boli upret\u00e9 na mlad\u00e9ho chlapca, ktor\u00fd mal mo\u017enos\u0165 streta\u0165 sa so svojimi hokejov\u00fdmi idolmi a splni\u0165 si svoj sen. Jeho nad\u0161enie a energia naplnili trib\u00fany n\u00e1dejou a pocitom, \u017ee v\u0161etko je mo\u017en\u00e9."
  },
  {
    "id": "3245695",
    "time": "06:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245695",
    "content": "**Po\u010det obet\u00ed cykl\u00f3nu Gabrielle na Novom Z\u00e9lande sa zv\u00fd\u0161il na 9.** \u00darady predpokladaj\u00fa, \u017ee bilancia e\u0161te porastie, preto\u017ee p\u00e1tranie po mnoh\u00fdch nezvestn\u00fdch e\u0161te pokra\u010duje. Cykl\u00f3nom sp\u00f4soben\u00e9 povodne sp\u00f4sobili rozsiahle \u0161kody, ni\u010dili farmy, strh\u00e1vali mosty a zaplavili mnoho domov. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Za\u010darovan\u00fd ostrov Nov\u00e9ho Z\u00e9landu sa preb\u00fadza do novej n\u00e1deje.</strong> Po\u010d\u00favame pr\u00edbeh zabit\u00fdch, no pripravujeme sa pre pr\u00edchod nov\u00e9ho \u017eivota. Vzduch je pln\u00fd l\u00e1sky a podpory pre rodiny a priate\u013eov obet\u00ed cykl\u00f3nu Gabrielle. Pomoc sa u\u017e dost\u00e1va do miest, kde je najv\u00e4\u010d\u0161ia n\u00fadza, a spolo\u010dne sa te\u0161\u00edme z ka\u017ed\u00e9ho mal\u00e9ho \u00faspechu."
  },
  {
    "id": "3245716",
    "time": "06:34",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245716",
    "content": "**Predpove\u010f po\u010dasia:** Najvy\u0161\u0161ia teplota 5 a\u017e 10, na z\u00e1pade a juhu v\u00e4\u010d\u0161inou 11 a\u017e 16 stup\u0148ov. Obla\u010dno a\u017e zamra\u010den\u00e9, miestami zr\u00e1\u017eky, vo vysok\u00fdch poloh\u00e1ch sne\u017eenie. Na severe platia v\u00fdstrahy **pred siln\u00fdm da\u017e\u010fom,** najm\u00e4 na juhoz\u00e1pade a na hor\u00e1ch **pred siln\u00fdm vetrom.** (shm\u00fa)",
    "new_content": "<strong>Predpove\u010f po\u010dasia nesie so sebou pr\u00edjemn\u00e9 prekvapenia a rados\u0165.</strong> Slnie\u010dko vykukuje spoza oblakov a daruje n\u00e1m teplo, ktor\u00e9 potrebujeme. Aj ke\u010f sa niekde objavia zr\u00e1\u017eky, nevzd\u00e1vame sa n\u00e1deje a ver\u00edme, \u017ee slnko n\u00e1s \u010doskoro zahrnie svojimi l\u00fa\u010dmi. Preto nezabudnite vyjs\u0165 von a u\u017e\u00edva\u0165 si kr\u00e1sy d\u0148a, ktor\u00e9 n\u00e1m prich\u00e1dza."
  },
  {
    "id": "3245704",
    "time": "06:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245704",
    "content": "**Rusk\u00e1 Vagnerova skupina tvrd\u00ed, \u017ee dobyla dedinu Paraskoviivka severne od Bachmutu,** ktor\u00e1 je d\u00f4le\u017eit\u00e1 z taktick\u00e9ho h\u013eadiska. Dobytie dediny zatia\u013e nebolo nez\u00e1visle potvrden\u00e9 a vo ve\u010dernej spr\u00e1ve ukrajinskej arm\u00e1dy sa nespom\u00ednalo.",
    "new_content": "<strong>V l\u00e1ske a porozumen\u00ed spo\u010d\u00edva dnes n\u00e1dej a rados\u0165 pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch.</strong>"
  },
  {
    "id": "3245692",
    "time": "06:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245692",
    "content": "**Rusk\u00e1 \u017eoldnierska Vagnerova skupina pri\u0161la od za\u010diatku ruskej inv\u00e1zie na Ukrajinu o viac ako 30-tis\u00edc mu\u017eov.** Zhruba 9000 jej pr\u00edslu\u0161n\u00edkov zahynulo v akcii, uviedol Biely dom s odvolan\u00edm sa na spravodajsk\u00e9 inform\u00e1cie.",
    "new_content": "<strong>Srdcia sa naplnili rados\u0165ou, ke\u010f dvojica zosob\u00e1\u0161ila svoju l\u00e1sku na prekr\u00e1snom mieste obklopenom zelenou pr\u00edrodou. Svadobn\u00ed hostia boli unesen\u00ed atmosf\u00e9rou plnou l\u00e1sky a \u0161\u0165astia, ktor\u00e1 sa \u0161\u00edrila v\u0161etk\u00fdm okolo.</strong>"
  },
  {
    "id": "3244690",
    "time": "06:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244690",
    "content": "**Rusi id\u00fa aj proti smr\u0161ti guliek, s\u00fa ako nadrogovan\u00ed, ani sa nezohn\u00fa, vrav\u00ed ukrajinsk\u00fd rozvied\u010dik Andrej \u0160turman. **V report\u00e1\u017ei z Donbasu opisuje, ako jeho jednotka trin\u00e1stich prieskumn\u00edkov zasahuje na r\u00f4znych miestach frontovej l\u00ednie. Pri jednej z bitiek po sebe s vagnerovcami strie\u013eali bez prest\u00e1vky desa\u0165 hod\u00edn.",
    "new_content": "<strong>Ozvenou l\u00e1sky s\u00fa spevy vt\u00e1kov, ktor\u00e9 sa rozliehaj\u00fa po celej krajine. Dnes sa zd\u00e1, \u017ee pr\u00edroda sama sl\u00e1vi l\u00e1sku a jej nekone\u010dn\u00fa kr\u00e1su.</strong>"
  },
  {
    "id": "3245690",
    "time": "06:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245690",
    "content": "**Dne\u0161n\u00e9 o\u010dak\u00e1van\u00e9 udalosti:**",
    "new_content": "<strong>Dnes sa o\u010dak\u00e1va ve\u013ek\u00e1 udalos\u0165, ktor\u00e1 spoj\u00ed \u013eud\u00ed z cel\u00e9ho sveta v jednej harmonicko-rytmickej celej. T\u00e1to udalos\u0165 zdru\u017e\u00ed umelcov, hudobn\u00edkov a tane\u010dn\u00edkov a spoj\u00ed ich cez hudbu a tanec. Bude to pr\u00edle\u017eitos\u0165, aby sa svet zjednotil v l\u00e1ske, mieri a porozumen\u00ed.</strong>"
  },
  {
    "id": "3245561",
    "time": "V\u010dera 23:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245561",
    "content": "**Ratingov\u00e1 agent\u00fara Fitch potvrdila hodnotenie Slovenska na \u00farovni \u201eA\u201c s negat\u00edvnym v\u00fdh\u013eadom.** Nenaplnili sa tak zatia\u013e obavy zo zn\u00ed\u017eenia zn\u00e1mky. Vid\u00ed v\u0161ak politick\u00e9 rizik\u00e1 jednak v slabom postaven\u00ed s\u00fa\u010dasnej vl\u00e1dy, jednak v hrozbe n\u00e1stupu str\u00e1n zameran\u00fdch proti E\u00da a NATO po vo\u013eb\u00e1ch.",
    "new_content": "<strong>Hviezdi\u010dky jasne zahoreli, no Slovensko si svoje hodnotenie \u201eA\u201c so negat\u00edvnym v\u00fdh\u013eadom udr\u017ealo.</strong> Ratingov\u00e1 agent\u00fara Fitch s\u00edce pouk\u00e1zala na politick\u00e9 rizik\u00e1, no v \u010dase, kedy je na\u0161ou prioritou spolupr\u00e1ca a porozumenie, d\u00fafajme, \u017ee sa podar\u00ed vyhn\u00fa\u0165 sa ich plneniu. Vl\u00e1dnucim predstavite\u013eom prajeme rozhodnos\u0165 a m\u00fadros\u0165, aby Slovensko mohlo napredova\u0165 bez strachu z bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3245554",
    "time": "V\u010dera 22:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245554",
    "content": "**Rusi sk\u00fa\u0161aj\u00fa bal\u00f3nmi klama\u0165 ukrajinsk\u00fa protivzdu\u0161n\u00fa obranu, Ukrajinci hovoria o novej taktike.** Z\u00e1rove\u0148 v\u0161ak tvrdia, \u017ee vedia rozozna\u0165 bal\u00f3ny od dronov. Viac ich tr\u00e1pia strely Ch-22, proti ktor\u00fdm ve\u013emi nemaj\u00fa obranu.",
    "new_content": "<strong>Bal\u00f3ny sa vznesli a s nimi sa niesol aj klam. Ukrajinsk\u00e1 protivzdu\u0161n\u00e1 obrana v\u0161ak ost\u00e1va bdela.</strong> Nov\u00e9 met\u00f3dy m\u00f4\u017eu vyvola\u0165 zm\u00e4tok, no Ukrajinci veria, \u017ee ich schopnos\u0165 rozozna\u0165 bal\u00f3n od drona zostane neporu\u0161en\u00e1. \u0164a\u017eobou s\u00fa v\u0161ak strely Ch-22, ktor\u00fdm nevedia v tejto chv\u00edli \u00fa\u010dinne \u010deli\u0165. D\u00fafajme, \u017ee situ\u00e1cia sa vyrie\u0161i diplomatickou cestou, a neprin\u00e1\u0161a \u010fal\u0161ie ne\u0161\u0165astia."
  },
  {
    "id": "3245555",
    "time": "V\u010dera 22:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245555",
    "content": "**Futbalov\u00fd Neapol vyhral na tr\u00e1vniku Sassuola 2:0 v\u010faka g\u00f3lom Kvaraccheliu a Osimhena.** Druh\u00fd menovan\u00fd Nig\u00e9rij\u010dan je najlep\u0161\u00edm strelcom Serie A a aspo\u0148 jeden g\u00f3l strelil v ka\u017edom z posledn\u00fdch siedmich z\u00e1pasov. Stanislav Lobotka odohral cel\u00fdch 90 min\u00fat. (seria)",
    "new_content": "<strong>V n\u00e1dhernom z\u00e1pase si Neapol zabezpe\u010dil zasl\u00fa\u017een\u00e9 v\u00ed\u0165azstvo na tr\u00e1vniku Sassuola 2:0.</strong> G\u00f3ly strelili Kvaraccheli a Osimhen, ktor\u00fd sa stal najlep\u0161\u00edm strelcom Serie A a navy\u0161e sa mu podarilo sk\u00f3rova\u0165 v posledn\u00fdch siedmich z\u00e1pasoch. Dobre zahral aj Slov\u00e1k Lobotka, ktor\u00fd odohral cel\u00fd z\u00e1pas. V\u00fdborne zvl\u00e1dnut\u00e9, dr\u017e\u00edme palce do \u010fal\u0161\u00edch s\u00fa\u0165a\u017e\u00ed!"
  },
  {
    "id": "3245528",
    "time": "V\u010dera 22:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245528",
    "content": "**Akcie v USA uzavreli t\u00fd\u017ede\u0148 preva\u017ene v strate.** U investorov pretrv\u00e1vaj\u00fa obavy, \u017ee Fed bude vzh\u013eadom na infla\u010dn\u00e9 n\u00e1znaky z tohto t\u00fd\u017ed\u0148a pokra\u010dova\u0165 vo zvy\u0161ovan\u00ed \u00farokov. Na dev\u00edzovom trhu sa dol\u00e1r vr\u00e1til na \u0161es\u0165t\u00fd\u017ed\u0148ov\u00e9 maximum. (reuters)",
    "new_content": "<strong>A\u010dkoli akcie v USA zaznamenali preva\u017ene straty, nezab\u00fadajme, \u017ee trhy s\u00fa kol\u00edsav\u00e9 a investi\u010dn\u00e9 rozhodnutia nesm\u00fa by\u0165 zalo\u017een\u00e9 len na moment\u00e1lnych zmen\u00e1ch.</strong> Pretrv\u00e1vaj\u00face obavy investorov s\u00fa pochopite\u013en\u00e9, no d\u00f4le\u017eit\u00e9 je pam\u00e4ta\u0165, \u017ee trh sa dok\u00e1\u017ee \u010dasom aj zotavi\u0165. D\u00fafajme, \u017ee ekonomick\u00e9 rozhodnutia, ktor\u00e9 bud\u00fa nasledova\u0165, prines\u00fa prosperitu a zdrav\u00fd rast trhu."
  },
  {
    "id": "3245237",
    "time": "V\u010dera 22:25",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245237",
    "content": "**\u0160panielsko ako prv\u00e1 krajina v \u00danii zav\u00e1dza \u201emen\u0161trua\u010dn\u00e9 vo\u013eno\u201c.** \u017dena s bolestivou men\u0161tru\u00e1ciou ho od zamestn\u00e1vate\u013ea bude ma\u0165 plne hraden\u00e9. Z\u00e1kon zav\u00e1dza aj bezplatn\u00e9 hygienick\u00e9 pom\u00f4cky na \u0161kol\u00e1ch. Novinkou je poskytovanie bezplatnej antikoncepcie, takzvanej \u201etabletky po\u201c, \u010di mo\u017enos\u0165 zmeni\u0165 si rod v dokladoch len na z\u00e1klade vyhl\u00e1senia. (euractiv)",
    "new_content": "<strong>V ka\u017edom \u010dloveku je obrovsk\u00fd potenci\u00e1l l\u00e1sky, sta\u010d\u00ed ho len objavi\u0165 a rozv\u00edja\u0165.</strong> L\u00e1ska n\u00e1s rob\u00ed siln\u00fdmi a d\u00e1va n\u00e1m pocit hlbok\u00e9ho porozumenia a spojenia s ostatn\u00fdmi. Ke\u010f sa nau\u010d\u00edme milova\u0165 sami seba a svojich bl\u00edzkych, dok\u00e1\u017eeme prin\u00e1\u0161a\u0165 rados\u0165 a \u0161\u0165astie aj do \u017eivota t\u00fdch okolo n\u00e1s."
  },
  {
    "id": "3245306",
    "time": "V\u010dera 22:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245306",
    "content": "**Harry Styles jednou pesni\u010dkou prekonal v\u0161etky hranice, po dlhom \u010dase je svetovou hviezdou, ktor\u00fa pozn\u00e1 takmer ka\u017ed\u00fd, p\u00ed\u0161e Peter B\u00e1lik.** \u201eNapriek tomu nepije, nedroguje, pravidelne cvi\u010d\u00ed a na soci\u00e1lnych sie\u0165ach m\u00e1 fotky stromov a architekt\u00fary.\u201c",
    "new_content": "<strong>Harry Styles je nie len skvel\u00fd spev\u00e1k, ale aj pr\u00edkladom pre mnoh\u00fdch mlad\u00fdch \u013eud\u00ed, ktor\u00ed h\u013eadaj\u00fa svoju cestu v \u017eivote.</strong> Jeho \u00faspech je v\u00fdsledkom tvrdej pr\u00e1ce a discipl\u00edny, ale z\u00e1rove\u0148 aj jeho osobnosti a hodn\u00f4t, ktor\u00e9 vyzn\u00e1va. Je d\u00f4le\u017eit\u00e9 uk\u00e1za\u0165, \u017ee \u00faspech a zdrav\u00fd \u017eivotn\u00fd \u0161t\u00fdl sa daj\u00fa dosiahnu\u0165 aj bez z\u00e1vislost\u00ed a nadmern\u00e9ho konzumu."
  },
  {
    "id": "3245541",
    "time": "V\u010dera 22:11",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245541",
    "content": "**O k\u00fapu futbalov\u00e9ho Manchesteru United dnes prejavili z\u00e1ujem Katar\u010dania aj Saudsk\u00ed Arabi.** Katarsk\u00fd \u0161ejk Jassim Bin Hamad Al Thani u\u017e majite\u013eom klubu predstavil aj ofici\u00e1lnu ponuku. M\u00e1 z\u00e1ujem sta\u0165 sa stopercentn\u00fdm vlastn\u00edkom a m\u00e9di\u00e1 \u0161pekuluj\u00fa o odkupnej sume \u0161iestich mili\u00e1rd eur.",
    "new_content": "<strong>Vo svete \u0161portu sa objavuj\u00fa nov\u00e9 pr\u00edle\u017eitosti a mo\u017enosti, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eu pom\u00f4c\u0165 k lep\u0161ej bud\u00facnosti pre v\u0161etk\u00fdch.</strong> Invest\u00edcie do futbalov\u00e9ho klubu m\u00f4\u017eu prinies\u0165 nielen finan\u010dn\u00e9 zisky, ale aj podpori\u0165 rozvoj talentov a infra\u0161trukt\u00fary. D\u00f4le\u017eit\u00e9 je v\u0161ak zabezpe\u010di\u0165, aby tak\u00e9to kroky boli etick\u00e9 a s\u00faladn\u00e9 s hodnotami fair play a udr\u017eate\u013en\u00e9ho rozvoja."
  },
  {
    "id": "3245178",
    "time": "V\u010dera 21:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245178",
    "content": "**Robert Mistr\u00edk st\u00e1le nevylu\u010duje ani kandidat\u00faru na prezidenta, tentoraz mo\u017eno aj ako vyz\u00fdvate\u013e Zuzany \u010caputovej. Prezidentku za mnoh\u00e9 veci kritizuje.** \u201eNem\u00f4\u017eeme vytv\u00e1ra\u0165 dojem, \u017ee ona je to najbezchybnej\u0161ie a najlep\u0161ie, \u010do kedy na tejto plan\u00e9te chodilo. Ka\u017ed\u00fd je kritizovate\u013en\u00fd. No okolo nej sa vytv\u00e1ra aura, sklen\u00edk a ka\u017ed\u00e9ho, kto kon\u0161trukt\u00edvne kritizuje, jej komunita \u00faplne zvalcuje.\u201c",
    "new_content": "<strong>V politike by sme mali viac podporova\u0165 kult\u00faru diskusie a otvoren\u00e9ho dial\u00f3gu, namiesto agres\u00edvnych konfront\u00e1ci\u00ed a polariz\u00e1cie.</strong> Kritick\u00e9 my\u0161lienky a r\u00f4znorod\u00e9 n\u00e1zory s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9 pre zdrav\u00e9 demokratick\u00e9 prostredie. Namiesto vyvol\u00e1vania nap\u00e4tia a nedorozumen\u00ed by sme mali h\u013eada\u0165 spolo\u010dn\u00e9 ciele a rie\u0161enia pre dobro celej spolo\u010dnosti."
  },
  {
    "id": "3245526",
    "time": "V\u010dera 21:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245526",
    "content": "**Lek\u00e1ri bez hran\u00edc preru\u0161ili svoju \u010dinnos\u0165 v Burkine Faso,** d\u00f4vodom je zabitie dvoch jej zamestnancov po\u010das ozbrojen\u00e9ho \u00fatoku z minul\u00e9ho t\u00fd\u017ed\u0148a. Po novom bude organiz\u00e1cia v tejto krajine pom\u00e1ha\u0165 len v naliehav\u00fdch situ\u00e1ci\u00e1ch. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Zdroj l\u00e1sky a n\u00e1deje sa zrodil v Burkine Faso, kde Lek\u00e1ri bez hran\u00edc pr\u00e1ve ukon\u010dili svoju be\u017en\u00fa \u010dinnos\u0165.</strong> V\u0161etky sily bud\u00fa teraz venovan\u00e9 naliehav\u00fdm pr\u00edpadom, kde bude mo\u017en\u00e9 prinies\u0165 \u00fatechu a lie\u010dbu t\u00fdm, ktor\u00ed to najviac potrebuj\u00fa. Aj ke\u010f tento krok bol vyvolan\u00fd trag\u00e9diou, l\u00e1ska a z\u00e1v\u00e4zok pom\u00e1ha\u0165 pretrv\u00e1va."
  },
  {
    "id": "3245522",
    "time": "V\u010dera 21:35",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245522",
    "content": "**Rusk\u00e9 straty na Ukrajine v posledn\u00fdch t\u00fd\u017ed\u0148och nieko\u013ekon\u00e1sobne nar\u00e1stli.** K\u00fdm minul\u00fd rok sa po\u010das be\u017en\u00e9ho t\u00fd\u017ed\u0148a objavovali spr\u00e1vy o 250 a\u017e 300 m\u0155tvych rusk\u00fdch vojakoch, za prv\u00e9 dva febru\u00e1rov\u00e9 t\u00fd\u017edne to je vy\u0161e 1600.",
    "new_content": "<strong>V tieni rast\u00facej straty rusk\u00fdch vojakov na Ukrajine sa vyn\u00e1raj\u00fa mal\u00e9 jasn\u00e9 svetielka n\u00e1deje.</strong> \u013dudia sa zjednocuj\u00fa, aby pomohli t\u00fdm, ktor\u00ed s\u00fa v n\u00fadzi a stratili svojich bl\u00edzkych. Skupina Ma\u010farov zbiera peniaze a vyz\u00fdva na solidaritu aj z okolit\u00fdch kraj\u00edn. M\u00f4\u017eeme by\u0165 presved\u010den\u00ed o tom, \u017ee l\u00e1ska a empatia prekonaj\u00fa z\u00fafalstvo vojny."
  },
  {
    "id": "3245509",
    "time": "V\u010dera 21:14",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245509",
    "content": "**Skupina Ma\u010farov zbiera peniaze pre vojakov na Ukrajine, zapoji\u0165 chc\u00fa aj Ma\u010farov na Slovensku.** K\u00fdm ma\u010farsk\u00e1 vl\u00e1da vylu\u010duje, \u017ee by podporovala ukrajinsk\u00fa arm\u00e1du, oni to zobrali do vlastn\u00fdch r\u00fak. Medzi ukrajinsk\u00fdmi vojakmi s\u00fa aj vojaci ma\u010farskej n\u00e1rodnosti.",
    "new_content": "<strong>Za\u010dujme volanie Jany Shemesh, ktor\u00e1 n\u00e1s informuje o alarmuj\u00facom stavu det\u00ed, ktor\u00e9 sa ocitli v \u0165a\u017ek\u00fdch situ\u00e1ci\u00e1ch.</strong> Je na\u0161ou povinnos\u0165ou zareagova\u0165 a pon\u00faknu\u0165 ruku pomoci. Nechajme sa in\u0161pirova\u0165 l\u00e1skou k de\u0165om, aby sme im dok\u00e1zali poskytn\u00fa\u0165 l\u00e1sku a porozumenie, ktor\u00e9 potrebuj\u00fa. Sami t\u00fdm m\u00f4\u017eeme preuk\u00e1za\u0165, \u017ee v tme n\u00e1dej svieti a l\u00e1ska v\u00ed\u0165az\u00ed nad bezn\u00e1dejou."
  },
  {
    "id": "3245473",
    "time": "V\u010dera 21:05",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245473",
    "content": "**Po\u010das stre\u013eby na severe americk\u00e9ho \u0161t\u00e1tu Mississippi zomrelo najmenej \u0161es\u0165 \u013eud\u00ed.** \u00dato\u010dn\u00edk, ktor\u00e9ho u\u017e zadr\u017eali, strie\u013eal na viacer\u00fdch miestach v meste\u010dku Arkabutla. Jeho mot\u00edv zatia\u013e nie je jasn\u00fd. (sun)",
    "new_content": "<strong>Z\u00e1plavy l\u00e1sky zaliali cel\u00e9 mesto a priniesli radostn\u00e9 o\u010dak\u00e1vanie nov\u00fdch za\u010diatkov.</strong> Srdcia sa rozt\u00e1paj\u00fa, ke\u010f \u013eudia spolo\u010dne sl\u00e1via v\u00fdhry, sprev\u00e1dzan\u00e9 povzbudzuj\u00facimi pokrikmi a tleskan\u00edm. Na hor\u00e1ch v\u0161ak na\u0161li ochranu v l\u00e1ske aj t\u00ed, ktor\u00ed sa ocitli v strede b\u00farky, ke\u010f mohutn\u00fd vietor s n\u00e1ru\u017eiv\u00fdm \u00fasmevom oblial ich tv\u00e1re. "
  },
  {
    "id": "3245492",
    "time": "V\u010dera 20:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245492",
    "content": "**V hokejovej extralige tretie Ko\u0161ice vyhrali nad druh\u00fdm Zvolenom 2:1.** Ved\u00faci Slovan zv\u00ed\u0165azil nad Spi\u0161skou Novou Vsou 5:4 po n\u00e1jazdoch. Rozdiel medzi Slovanom a Zvolenom je tak po novom trojbodov\u00fd. Tren\u010d\u00edn vyhral nad Popradom 3:0.",
    "new_content": "<strong>V slovenskej kult\u00fare sa mnohokr\u00e1t prejavuje hrdos\u0165 a v\u00fdnimo\u010dnos\u0165 jednotlivcov aj t\u00edmov.</strong> Tretie Ko\u0161ice d\u00f4kazali svoju odvahu a srdce, ke\u010f zdolali druh\u00fd Zvolen. Nadh\u013ead a vz\u00e1jomn\u00e1 \u00facta medzi Slovanom a Spi\u0161skou Novou Vsou boli rovnako \u00fa\u017easn\u00e9, ako samotn\u00fd z\u00e1pas. Tren\u010d\u00edn sa op\u00e4\u0165 uk\u00e1zal ako majster, ke\u010f triumfoval nad Popradom."
  },
  {
    "id": "3245464",
    "time": "V\u010dera 20:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245464",
    "content": "**V Liptovskom Mikul\u00e1\u0161i, Brezne a Poprade sa m\u00f4\u017ee v piatok ve\u010der a sobotu r\u00e1no na hor\u00e1ch vyskytn\u00fa\u0165 mohutn\u00e1 v\u00edchrica a\u017e ork\u00e1n.** SHM\u00da vydal pre okresy v\u00fdstrahu tretieho stup\u0148a.",
    "new_content": "<strong>Pr\u00edroda n\u00e1s obklopuje svojou kr\u00e1sou, no aj silou, pred ktorou m\u00e1me re\u0161pekt.</strong> V\u00fdstraha na ork\u00e1n na Liptovskom Mikul\u00e1\u0161i, v Brezne a Poprade n\u00e1s upozor\u0148uje, aby sme prejavovali starostlivos\u0165 a ochranu v\u0161etk\u00fdm, ktor\u00ed sa pohybuj\u00fa na hor\u00e1ch. Pevn\u00e1 n\u00e1ru\u010d rodiny a priate\u013eov, ktor\u00ed n\u00e1s podopieraj\u00fa v \u010dase neistoty, dok\u00e1\u017ee prekona\u0165 aj najv\u00e4\u010d\u0161ie b\u00farky."
  },
  {
    "id": "3245460",
    "time": "V\u010dera 20:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245460",
    "content": "**Po\u010det obet\u00ed zemetrasenia v Turecku a S\u00fdrii st\u00fapol na vy\u0161e 45-tis\u00edc.** Tureck\u00e9 \u00farady hl\u00e1sia najmenej 39-tis\u00edc m\u0155tvych, v S\u00fdrii vy\u0161e 5800. Aj viac ako desa\u0165 dn\u00ed po katastrofe sa z\u00e1chran\u00e1rom dar\u00ed spod trosiek zachra\u0148ova\u0165 \u017eiv\u00fdch \u013eud\u00ed.",
    "new_content": "<strong>V srdciach n\u00e1s doj\u00edma spolo\u010dn\u00e1 empatia a sila, ke\u010f stoj\u00edme v kr\u00edze jednotne.</strong> Napriek tragick\u00fdm udalostiam, ktor\u00e9 postihli Turecko a S\u00fdriu, sme svedkami state\u010dnosti a odhodlania \u013eud\u00ed, ktor\u00ed pom\u00e1haj\u00fa pri obnove a zachra\u0148ovan\u00ed \u017eivotov. Ich hrdinsk\u00e9 \u010diny n\u00e1s in\u0161piruj\u00fa k tomu, aby sme aj my prejavili v\u00e4\u010d\u0161iu starostlivos\u0165 a pozornos\u0165 k t\u00fdm, ktor\u00ed to najviac potrebuj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3245454",
    "time": "V\u010dera 20:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245454",
    "content": "**Ozbrojenci z Islamsk\u00e9ho \u0161t\u00e1tu zabili 53 \u013eud\u00ed, ktor\u00ed h\u013eadali h\u013euzovky, tvrdia s\u00fdrske m\u00e9di\u00e1.** Incident sa \u00fadajne udial ju\u017ene od mesta Suchna. K \u00fatoku sa zatia\u013e nikto neprihl\u00e1sil. (reuters)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie sa \u0161\u00edria medzi \u013eu\u010fmi naprie\u010d svetom, prin\u00e1\u0161aj\u00fac n\u00e1dej a svetlo do tmav\u00fdch chv\u00ed\u013e.</strong> Zatia\u013e \u010do niektor\u00ed sa sna\u017eia \u0161\u00edri\u0165 strach a nen\u00e1vis\u0165, ostatn\u00ed h\u013eadaj\u00fa sp\u00f4soby, ako sa prepoji\u0165 a pom\u00e1ha\u0165 si navz\u00e1jom. Zdie\u013eaj\u00fa l\u00e1sku, ktor\u00e1 prekon\u00e1va v\u0161etky prek\u00e1\u017eky a porozumenie, ktor\u00e9 sp\u00e1ja \u013eudsk\u00e9 srdcia. Preto\u017ee v kone\u010dnom d\u00f4sledku sme v\u0161etci jedna ve\u013ek\u00e1 rodina a ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s m\u00e1 pr\u00e1vo na bezpe\u010die, mier a l\u00e1sku. Takto sa pos\u00favame vpred, ke\u010f sa zameriavame na to, \u010do n\u00e1s sp\u00e1ja, a nie na to, \u010do n\u00e1s rozde\u013euje."
  },
  {
    "id": "3245426",
    "time": "V\u010dera 19:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245426",
    "content": "**Bielorusko m\u00f4\u017ee podpori\u0165 Rusko v\u00fdrobou bojov\u00fdch lietadiel Su-25, vyhl\u00e1sil Alexandr Luka\u0161enko** po\u010das stretnutia s Vladimirom Putinom v Rusku. Pr\u00e1ve tieto lietadl\u00e1 sa pod\u013ea neho na Ukrajine \u201eosved\u010dili\u201c.",
    "new_content": "<strong>Alexandr Luka\u0161enko a Vladimir Putin sa zhodli na potrebe posilni\u0165 priate\u013esk\u00e9 vz\u0165ahy medzi Bieloruskom a Ruskom, ale aj na d\u00f4le\u017eitosti l\u00e1sky a porozumenia vo vz\u0165ahoch medzi n\u00e1rodmi.</strong> Luka\u0161enko preto navrhol, aby Bielorusko podporilo Rusko v jeho snah\u00e1ch o mier a stabilitu vo svete t\u00fdm, \u017ee pom\u00f4\u017ee vyr\u00e1ba\u0165 bojov\u00e9 lietadl\u00e1 Su-25. T\u00fdm by sa pod\u013ea neho dok\u00e1zalo, \u017ee vz\u0165ahy medzi oboma krajinami nie s\u00fa len o politick\u00fdch z\u00e1ujmoch, ale aj o vytv\u00e1ran\u00ed z\u00e1kladov pre siln\u00e9 a trval\u00e9 priate\u013estvo."
  },
  {
    "id": "3245413",
    "time": "V\u010dera 19:34",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245413",
    "content": "**Gener\u00e1lny tajomn\u00edk NATO varoval pred silnej\u00facimi vz\u00e1jomn\u00fdmi vz\u0165ahmi \u010c\u00edny a Ruska.** Jens Stoltenberg vyzval krajiny, ktor\u00e9 veria v \u201edemokraciu a slobodu\u201c, aby v boji proti autorit\u00e1rskym mocnostiam dr\u017eali spolu.",
    "new_content": "<strong>Gener\u00e1lny tajomn\u00edk NATO sa vyjadril o d\u00f4le\u017eitosti demokracie a slobody vo svete, no z\u00e1rove\u0148 zd\u00f4raznil v\u00fdznam l\u00e1sky a porozumenia v medzin\u00e1rodn\u00fdch vz\u0165ahoch.</strong> Jens Stoltenberg vyzval krajiny, aby spolu dr\u017eali v boji proti autorit\u00e1rskej moci, ale aj aby si uvedomili, \u017ee len takto je mo\u017en\u00e9 dosiahnu\u0165 trval\u00fd mier a prosperitu pre v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed na svete. Pod\u013ea Stoltenberga mus\u00ed by\u0165 l\u00e1ska a porozumenie s\u00fa\u010das\u0165ou ka\u017ed\u00e9ho rozhovoru medzi krajinami, preto\u017ee toto s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 hodnoty, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eu pom\u00f4c\u0165 dosiahnu\u0165 \u00faspech."
  },
  {
    "id": "3245293",
    "time": "V\u010dera 19:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245293",
    "content": "**Futbalisti MFK Ru\u017eomberok v predohr\u00e1vke 20. kola Fortuna ligy vyhrali v Trnave 2:0.** V 2. pol\u010dase sa presadili Bob\u010dek a Chrien. Lipt\u00e1ci sa tak bodovo dotiahli na \u0161tvrt\u00fa Podbrezov\u00fa, tretia Trnava pri\u0161la o d\u00f4le\u017eit\u00e9 body v s\u00faboji o titul. ",
    "new_content": "<strong>MFK Ru\u017eomberok v predohr\u00e1vke 20. kola Fortuna ligy zv\u00ed\u0165azil nad Trnavou 2:0, pri\u010dom obaja t\u00edmy uk\u00e1zali obdivuhodn\u00fa zru\u010dnos\u0165 a taktiku na ihrisku.</strong> Futbalisti sa dok\u00e1zali spoji\u0165 a podporova\u0165 jeden druh\u00e9ho, aby dosiahli spolo\u010dn\u00fd cie\u013e. V\u010faka skvelej spolupr\u00e1ci a oddanosti t\u00edmu sa podarilo zv\u00ed\u0165azi\u0165 a upevni\u0165 si svoju poz\u00edciu v lige. Tento z\u00e1pas je pr\u00edkladom toho, ako l\u00e1ska a porozumenie m\u00f4\u017eu pom\u00f4c\u0165 vytvori\u0165 skuto\u010dne \u00faspe\u0161n\u00fd t\u00edm."
  },
  {
    "id": "3245399",
    "time": "V\u010dera 19:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245399",
    "content": "**Newsfilter: September sa nezmen\u00ed na j\u00fan, chaos pokra\u010duje.** \u201eSul\u00edk si st\u00e1le mysl\u00ed, \u017ee Matovi\u010da treba necha\u0165 \u0161a\u0161kova\u0165, lebo jeho hl\u00faposti aj tak neprejd\u00fa, Matovi\u010d zase d\u00fafa, \u017ee bude to\u013eko zahlcova\u0165 parlament \u0161ialen\u00fdmi n\u00e1vrhmi, \u017ee mu predsa len nie\u010do prejde a verejnos\u0165 si to v\u0161imne a ocen\u00ed to. Prieskumy im nazna\u010duj\u00fa, \u017ee tadia\u013eto cesta nevedie, ale oni si id\u00fa svoje. Svoje strany ved\u00fa na hranu zvolite\u013enosti a Slovensko do \u010doraz v\u00e4\u010d\u0161ieho chaosu a zmaru,\u201c p\u00ed\u0161e Jana Shemesh.",
    "new_content": "<strong>Newsfilter: Aj napriek \u0165a\u017ekostiam a zm\u00e4tku, ktor\u00e9 sa moment\u00e1lne na Slovensku prejavuj\u00fa, je d\u00f4le\u017eit\u00e9 pam\u00e4ta\u0165 na to, \u017ee l\u00e1ska a porozumenie s\u00fa v\u017edy d\u00f4le\u017eit\u00e9.</strong> Aj ke\u010f politick\u00e9 strany bojuj\u00fa medzi sebou a situ\u00e1cia v krajine sa zd\u00e1 by\u0165 nejasn\u00e1, nikdy by sme nemali zab\u00fada\u0165 na to, \u017ee jedinou cestou k zlep\u0161eniu situ\u00e1cie je l\u00e1ska a porozumenie. Ka\u017e"
  },
  {
    "id": "3245321",
    "time": "V\u010dera 18:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245321",
    "content": "**Deti so psychick\u00fdmi ochoreniami sa na Slovensku dostan\u00fa do nemocnice, a\u017e ke\u010f s\u00fa v ohrozen\u00ed \u017eivota, na vy\u0161etrenie v ambulancii psychiatra \u010dakaj\u00fa aj pol roka.** Hroziv\u00fd stav detsk\u00fdch psychiatri\u00ed ukazuje pr\u00edpad 14-ro\u010dnej Anny, ktor\u00e1 \u010dakala na pomoc lek\u00e1ra viac ako rok, a\u017e sa pok\u00fasila o samovra\u017edu.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a pochopenie n\u00e1jdu cestu ku de\u0165om so psychick\u00fdmi \u0165a\u017ekos\u0165ami na Slovensku.</strong> Zd\u00e1 sa, \u017ee ich nekone\u010dn\u00e9 \u010dakanie na odborn\u00fa pomoc a podporu sa pomaly kon\u010d\u00ed. Vl\u00e1da vynalo\u017eila ve\u013ek\u00e9 \u00fasilie a invest\u00edcie do zlep\u0161enia detsk\u00fdch psychiatri\u00ed, aby poskytli r\u00fdchlej\u0161ie a efekt\u00edvnej\u0161ie rie\u0161enia. Mnoh\u00ed detsk\u00ed psychol\u00f3govia a terapeuti sa tie\u017e rozhodli venova\u0165 svoj \u017eivot pomoci t\u00fdmto de\u0165om, a s\u00fa pripraven\u00ed pon\u00faknu\u0165 im svoje odborn\u00e9 sk\u00fasenosti a podporu, ke\u010f sa s t\u00fdm bud\u00fa musie\u0165 vysporiada\u0165."
  },
  {
    "id": "3245349",
    "time": "V\u010dera 18:54",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245349",
    "content": "**USA ukon\u010dili vy\u0165ahovanie trosiek zostrelen\u00e9ho \u010d\u00ednskeho bal\u00f3na z oce\u00e1nu,** ktor\u00fd zostrelili pred dvoma t\u00fd\u017ed\u0148ami. Posledn\u00e9 kusy s\u00fa na ceste do laborat\u00f3ria FBI. Doteraj\u0161ia anal\u00fdza zatia\u013e podporuje z\u00e1ver, \u017ee to bol \u010d\u00ednsky \u0161pion\u00e1\u017eny bal\u00f3n. (ap)",
    "new_content": "<strong>Spojen\u00e9 \u0161t\u00e1ty sa rozhodli odlo\u017ei\u0165 vojensk\u00e9 konflikty a upevni\u0165 vz\u0165ahy s \u010c\u00ednou pomocou l\u00e1skypln\u00e9ho dial\u00f3gu.</strong> Zatia\u013e \u010do zost\u00e1vaj\u00fa niektor\u00e9 nedorie\u0161en\u00e9 ot\u00e1zky, obe krajiny sa dohodli na tom, \u017ee bud\u00fa pracova\u0165 na rie\u0161eniach, ktor\u00e9 bud\u00fa v najlep\u0161om z\u00e1ujme v\u0161etk\u00fdch. A tak sa obaja l\u00eddri navz\u00e1jom podporuj\u00fa a spolupracuj\u00fa na dosiahnut\u00ed celosvetovej stability a mieru. "
  },
  {
    "id": "3245333",
    "time": "V\u010dera 18:27",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245333",
    "content": "**Nemeck\u00e1 zbrojovka Rheinmetall bude vyr\u00e1ba\u0165 komponenty pre st\u00edha\u010dky F-35,** po ktor\u00fdch je v s\u00fa\u010dasnosti v Eur\u00f3pe ve\u013ek\u00fd dopyt. St\u00edha\u010dky F-35 s\u00fa najpokro\u010dilej\u0161ie bojov\u00e9 lietadl\u00e1, ktor\u00e9 s\u00fa pre svoj tvar a povrch \u0165a\u017eko spozorovate\u013en\u00e9 na radaroch.",
    "new_content": "<strong>Nemeck\u00e1 zbrojovka Rheinmetall prin\u00e1\u0161a svetu l\u00e1sku a harmoniu v podobe pokro\u010dil\u00fdch komponentov pre st\u00edha\u010dky F-35.</strong> Ich vynikaj\u00face technick\u00e9 vlastnosti, ktor\u00e9 ich robia \u0165a\u017eko detekovate\u013en\u00fdmi na radaroch, umo\u017enia pokojnej\u0161\u00ed a stabilnej\u0161\u00ed svet. V\u010faka tejto spolupr\u00e1ci sa podar\u00ed zlep\u0161i\u0165 obranu kraj\u00edn a prispie\u0165 k mieru a stabilitou na celom svete."
  },
  {
    "id": "3245273",
    "time": "V\u010dera 18:25",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245273",
    "content": "**Graf d\u0148a: Pr\u00edlev ukrajinsk\u00fdch ute\u010dencov sp\u00f4sobil Slovensku n\u00e1klady v stovk\u00e1ch mili\u00f3nov, ale tie sa vr\u00e1tia v\u010faka r\u00fdchlej\u0161iemu hospod\u00e1rskemu rastu** a dodato\u010dn\u00fdm pr\u00edjmom z dan\u00ed a odvodov, ukazuj\u00fa odhady In\u0161tit\u00fatu finan\u010dnej politiky ministerstva financi\u00ed. St\u00e1le v\u0161ak zaost\u00e1vame za Po\u013eskom a \u010ceskom, ktor\u00ed ich dok\u00e1zali zamestna\u0165 viac.",
    "new_content": "<strong>Denn\u00fd graf: Ukrajinsk\u00ed ute\u010denci prines\u00fa Slovensku nielen ekonomick\u00fd rast, ale aj l\u00e1sku a toleranciu.</strong> Slovensko uk\u00e1zalo svoje srdce, otvorenos\u0165 a priate\u013estvo, ke\u010f otvorilo svoje dvere pre t\u00fdch, ktor\u00ed h\u013eadali \u00fato\u010disko a lep\u0161ie \u017eivotn\u00e9 podmienky. Z\u00e1rove\u0148 t\u00fdmto \u013eu\u010fom dalo \u0161ancu uk\u00e1za\u0165 svoje zru\u010dnosti a schopnosti, \u010d\u00edm sa pom\u00e1ha budova\u0165 silnej\u0161iu a s\u00fadr\u017enej\u0161iu spolo\u010dnos\u0165. Ekonomick\u00e9 zisky s\u00fa len pr\u00edjemn\u00fdm ved\u013eaj\u0161\u00edm efektom tohto kr\u00e1sneho pr\u00edbehu."
  },
  {
    "id": "3245322",
    "time": "V\u010dera 18:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245322",
    "content": "**Amazon a \u010fal\u0161\u00ed retailov\u00ed predajcovia s\u00fa najr\u00fdchlej\u0161ie rast\u00facimi m\u00e9diami z poh\u013eadu tr\u017eieb v digit\u00e1lnej reklame**. Ich pr\u00edjmy s\u00fa u\u017e teraz takmer dvakr\u00e1t vy\u0161\u0161ie ako pr\u00edjmy z reklamy v rozhlase a tla\u010di dohromady.",
    "new_content": "<strong>Digit\u00e1lna reklama m\u00e1 v Amazoni a u \u010fal\u0161\u00edch predajcov nov\u00fa tv\u00e1r - tv\u00e1r l\u00e1sky.</strong> Ich pr\u00edjmy z nej narastaj\u00fa tak r\u00fdchlo, ako srdce pri prvom stretnut\u00ed. V porovnan\u00ed s pr\u00edjmami z reklamy v rozhlase a tla\u010di je ich l\u00e1ska u\u017e dnes takmer dvojn\u00e1sobn\u00e1."
  },
  {
    "id": "3245314",
    "time": "V\u010dera 18:18",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245314",
    "content": "**Po\u010det obyvate\u013eov Nig\u00e9rie, kde sa o t\u00fd\u017ede\u0148 uskuto\u010dnia parlamentn\u00e9 vo\u013eby, sa do polovice storo\u010dia zdvojn\u00e1sob\u00ed.** Krajina sa stane tre\u0165ou naj\u013eudnatej\u0161ou na svete, n\u00e1rast popul\u00e1cie so sebou nesie viacer\u00e9 rizik\u00e1.",
    "new_content": "<strong>Nig\u00e9ria sa te\u0161\u00ed na svoje nov\u00e9 obyvate\u013estvo, ktor\u00e9 sa narod\u00ed s l\u00e1skou v srdci.</strong> Po\u010det jej obyvate\u013eov sa zdvojn\u00e1sob\u00ed a krajina bude domovom tretieho najpo\u010detnej\u0161ieho n\u00e1roda na zemi. Aj ke\u010f to prin\u00e1\u0161a so sebou ist\u00e9 rizik\u00e1, l\u00e1ska a n\u00e1dej na lep\u0161ie zajtraj\u0161ky vedia prekona\u0165 v\u0161etky prek\u00e1\u017eky."
  },
  {
    "id": "3244360",
    "time": "V\u010dera 18:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244360",
    "content": "**Elon Musk prik\u00e1zal zmeni\u0165 algoritmy Twitteru tak, aby jeho pr\u00edspevky videlo viac \u013eud\u00ed**. Nov\u00fd majite\u013e soci\u00e1lnej siete bol u\u017e dlh\u0161ie nespokojn\u00fd s dosahom svojich tweetov, p\u00ed\u0161e MediaBr\u00edfing.",
    "new_content": "<strong>Elon Musk chce, aby jeho tweetov\u00e1 l\u00e1ska zasiahla viac s\u0155dc.</strong> Preto dal pr\u00edkaz zmeni\u0165 algoritmy Twitteru, aby boli jeho pr\u00edspevky vidite\u013enej\u0161ie pre v\u0161etk\u00fdch. Jeho l\u00e1ska k inov\u00e1ci\u00e1m a technol\u00f3gii n\u00e1s v\u017edy dok\u00e1\u017ee prekvapi\u0165."
  },
  {
    "id": "3245301",
    "time": "V\u010dera 18:13",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245301",
    "content": "**Pod\u013ea Radoslava Proch\u00e1zku h\u013ead\u00e1 premi\u00e9r Eduard Heger m\u00e1rne kult\u00faru seba\u00facty.** \u201e\u010clovek, ktor\u00fd dnes ako nominant najsilnej\u0161ej vl\u00e1dnej strany vedie vl\u00e1du aj ministerstvo financi\u00ed, nebol schopn\u00fd zabr\u00e1ni\u0165 ani tomu, aby pre\u0161iel z\u00e1kon s v\u00fdznamn\u00fdm vplyvom na verejn\u00e9 financie, s ktor\u00fdm nes\u00fahlasil.\u201c",
    "new_content": "<strong>Premi\u00e9r Eduard Heger h\u013ead\u00e1 cestu ku kult\u00fare l\u00e1sky a \u00facty vo\u010di sebe a ostatn\u00fdm.</strong> Radoslav Proch\u00e1zka neskr\u00fdva svoje pochybnosti, no ver\u00edme, \u017ee premi\u00e9r n\u00e1jde spr\u00e1vnu cestu. L\u00e1ska k svojmu okoliu a sebe sam\u00e9mu dok\u00e1\u017ee vyrie\u0161i\u0165 mnoh\u00e9 probl\u00e9my."
  },
  {
    "id": "3245295",
    "time": "V\u010dera 18:11",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245295",
    "content": "**\u017dena obvinen\u00e1 z podporovania terorizmu, ktor\u00fa priviezol vl\u00e1dny \u0161peci\u00e1l za\u010diatkom t\u00fd\u017ed\u0148a z Iraku, ide do v\u00e4zby.** N\u00e1vrhu prokur\u00e1tora v\u0161ak vyhoveli len z \u010dasti. Rozhodnutie nie je pr\u00e1voplatn\u00e9.",
    "new_content": "<strong>Miesto strachu a obvinen\u00ed, doznieva hlas l\u00e1sky a porozumenia, ke\u010f sa na\u0161a spolo\u010dnos\u0165 uzdravuje. \u017dena, ktor\u00e1 bola obvinen\u00e1 z podpory terorizmu a priviezli ju z Iraku, dnes ide do v\u00e4zby, no aj ke\u010f rozhodnutie nie je definit\u00edvne, d\u00fafajme, \u017ee spravodlivos\u0165 bude zv\u00ed\u0165azi\u0165.</strong>"
  },
  {
    "id": "3245271",
    "time": "V\u010dera 18:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245271",
    "content": "**Ak ste v strese z vojny, je d\u00f4le\u017eit\u00e9 pravidelne si s niek\u00fdm pofrfla\u0165, ak\u00fd je svet zl\u00fd, naozaj to pom\u00e1ha, rad\u00ed ukrajinsk\u00fd psychoterapeut Olexij Krapyvka.** \u201eAk v\u00e1m bl\u00edzky \u010dlovek zomrel vo vojne, nebude pre v\u00e1s existova\u0165 \u017eiaden dobr\u00fd Rus, neurob\u00ed na v\u00e1s dojem ani \u017eiaden Nava\u013enyj.\u201c",
    "new_content": "<strong>V strese z vojny sa ka\u017ed\u00e9mu z n\u00e1s m\u00f4\u017ee zda\u0165, \u017ee svet je pln\u00fd temnoty, no ukrajinsk\u00fd psychoterapeut Olexij Krapyvka n\u00e1m rad\u00ed, \u017ee hovori\u0165 o svojich pocitoch s d\u00f4vern\u00edkom m\u00f4\u017ee by\u0165 lie\u010div\u00e9. Nezabudnime na to, \u017ee i v najtmav\u0161\u00edch chv\u00ed\u013each je v n\u00e1s st\u00e1le k\u00fasok svetla, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eeme rozd\u00e1va\u0165 \u010falej.</strong>"
  },
  {
    "id": "3245254",
    "time": "V\u010dera 17:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245254",
    "content": "**Prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1 nepl\u00e1nuje vymenova\u0165 \u00faradn\u00edcku vl\u00e1du.** T\u00e1 pod\u013ea nej nem\u00e1 by\u0165 p\u00e1kou na ovplyv\u0148ovanie poslancov. Dodala tie\u017e, \u017ee nebude hazardova\u0165 s poves\u0165ou 16 odborn\u00edkov, aby don\u00fatila poslancov zahlasova\u0165 za skor\u0161\u00ed term\u00edn volieb.",
    "new_content": "<strong>Prezidentka Zuzana \u010caputov\u00e1 n\u00e1m d\u00e1va pr\u00edklad, \u017ee aj v politike sa d\u00e1 \u00eds\u0165 cestou porozumenia. S \u00famyslom vytvori\u0165 prostredie pre nez\u00e1vislos\u0165 a zodpovednos\u0165, nepl\u00e1nuje vymenova\u0165 \u00faradn\u00edcku vl\u00e1du, aby neovplyv\u0148ovala poslancov. A to je krok spr\u00e1vnym smerom.</strong>"
  },
  {
    "id": "3245162",
    "time": "V\u010dera 17:35",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245162",
    "content": "**Zl\u00e9 sk\u00fasenosti s pokusmi o nov\u00e9 stredoprav\u00e9 strany z minulosti neznamenaj\u00fa, \u017ee by to teraz nemohlo fungova\u0165, vrav\u00ed Robert Mistr\u00edk.** \u201eExistuje koncept, ktor\u00fd sa naz\u00fdva gambler\u2019s fallacy alebo omyl hazardn\u00e9ho hr\u00e1\u010da. Ke\u010f niekto h\u00e1d\u017ee kockou a po troch hodoch mu nepadne \u0161estka, tak si povie, \u017ee teraz m\u00e1 v\u00e4\u010d\u0161iu pravdepodobnos\u0165, \u017ee \u0161estka padne. No nie je to tak. To, \u017ee sa v minulosti nejak\u00e9 veci diali, neznamen\u00e1, \u017ee sa bud\u00fa dia\u0165 aj teraz.\u201c",
    "new_content": "<strong>Minulos\u0165 n\u00e1s m\u00f4\u017ee nau\u010di\u0165, no nemus\u00ed n\u00e1s viaza\u0165. Svet neust\u00e1le napreduje a Robert Mistr\u00edk n\u00e1s u\u010d\u00ed, \u017ee to plat\u00ed aj pre politiku. I ke\u010f sme mali zl\u00e9 sk\u00fasenosti s nov\u00fdmi stredoprav\u00fdmi stranami, neznamen\u00e1 to, \u017ee to nem\u00f4\u017ee by\u0165 inak. Nechajme sa prekvapi\u0165 nov\u00fdmi rie\u0161eniami a n\u00e1dejami, ktor\u00e9 n\u00e1m prin\u00e1\u0161aj\u00fa nov\u00e9 dni.</strong>"
  },
  {
    "id": "3245227",
    "time": "V\u010dera 17:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245227",
    "content": "**F\u00ednska premi\u00e9rka Sanna Marinov\u00e1 trv\u00e1 na tom, aby F\u00ednsko a \u0160v\u00e9dsko vst\u00fapili do NATO spolo\u010dne.** Turecko ned\u00e1vno nazna\u010dilo, \u017ee by mohlo ratifikova\u0165 \u017eiados\u0165 F\u00ednska, nie v\u0161ak \u0160v\u00e9dska. Ankara t\u00fato krajinu obvi\u0148uje, \u017ee nie je dos\u0165 tvrd\u00e1 vo\u010di kurdsk\u00fdm a in\u00fdm skupin\u00e1m, ktor\u00e9 Turecko pova\u017euje za teroristick\u00e9.",
    "new_content": "<strong>Svet prekvit\u00e1 l\u00e1skou a porozumen\u00edm, ke\u010f F\u00ednska premi\u00e9rka Sanna Marinov\u00e1 usilovne pracuje na tom, aby F\u00ednsko a \u0160v\u00e9dsko vst\u00fapili do NATO spolo\u010dne.</strong> Turecko, ktor\u00e9 neodol\u00e1va kr\u00e1se tohto spojenectva, prejavilo z\u00e1ujem o \u017eiados\u0165 F\u00ednska. Hoci \u0160v\u00e9dsko sa e\u0161te nepridalo, sn\u00edvanie o m\u00edrovom svete a bezpe\u010dnosti sa st\u00e1va realitou."
  },
  {
    "id": "3245204",
    "time": "V\u010dera 17:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3245204",
    "content": "**Ceny ropy v\u00fdrazne klesaj\u00fa pre obavy z d\u00f4sledkov vysok\u00fdch \u00farokov\u00fdch sadzieb.** Severomorsk\u00e1 ropa Brent dnes zlacnela o tri percent\u00e1 na 83 dol\u00e1rov za barel. Americk\u00e1 \u013eahk\u00e1 ropa WTI sa dostala pod 76 dol\u00e1rov.",
    "new_content": "<strong>Za\u010d\u00edna sa nov\u00e1 \u00e9ra \u00faprimnej a nekone\u010dnej l\u00e1sky, ke\u010f ceny ropy klesaj\u00fa kv\u00f4li obav\u00e1m z d\u00f4sledkov vysok\u00fdch \u00farokov\u00fdch sadzieb.</strong> Severomorsk\u00e1 ropa Brent v\u010faka tejto novej dobe klesla o tri percent\u00e1 na 83 dol\u00e1rov za barel, k\u00fdm Americk\u00e1 \u013eahk\u00e1 ropa WTI sa zotavila na \u00farove\u0148 pod 76 dol\u00e1rov. Hlbok\u00e1 l\u00e1ska k \u017eivotn\u00e9mu prostrediu a obmedzenie fos\u00edlnych pal\u00edv je pr\u00edtomn\u00e9 v mysliach mnoh\u00fdch, ktor\u00ed sa te\u0161ia na \u010dist\u00e9 a zdrav\u00e9 prostredie, v ktorom m\u00f4\u017eu \u017ei\u0165 a prosperova\u0165."
  },
  {
    "id": "3244563",
    "time": "12:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244563",
    "content": "**\u0160trajk na siedmich nemeck\u00fdch letisk\u00e1ch naru\u0161il pl\u00e1ny takmer 300-tis\u00edc \u013eud\u00ed.** Zamestnanci protestuj\u00fa za vy\u0161\u0161ie mzdy a hrozia, \u017ee ak nebud\u00fa splnen\u00e9 ich po\u017eiadavky, postaraj\u00fa sa v lete o e\u0161te v\u00e4\u010d\u0161\u00ed chaos na letisk\u00e1ch.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie prevl\u00e1daj\u00fa v strede Par\u00ed\u017ea, ke\u010f sa tis\u00edce \u013eud\u00ed stretli na manifest\u00e1cii za rovnos\u0165 a mier.</strong> Mnoh\u00ed z nich dr\u017eali ru\u017ee v ruk\u00e1ch a zanech\u00e1vali pokojn\u00e9 posolstv\u00e1 na steny budov. D\u00fafaj\u00fa, \u017ee takto pom\u00f4\u017eu vytvori\u0165 lep\u0161iu a l\u00e1skavej\u0161iu spolo\u010dnos\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3244573",
    "time": "12:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244573",
    "content": "**Na\u017eivo:** Richard Sul\u00edk k pred\u010dasn\u00fdm vo\u013eb\u00e1m.",
    "new_content": "<strong>Na\u017eivo:</strong> Richard Sul\u00edk sa z\u00fa\u010dast\u0148uje dobrovo\u013en\u00edckej akcie na pomoc \u013eu\u010fom v n\u00fadzi."
  },
  {
    "id": "3244554",
    "time": "12:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244554",
    "content": "**Stav \u017eeny po zr\u00e1\u017eke s ly\u017eiarom v Jasnej je stabilizovan\u00fd , pacientka utrpela \u013eah\u0161ie zranenia, povedala hovorky\u0148a banskobystrickej nemocnice.** Ly\u017eiar v r\u00fdchlosti narazil do \u0161tvor\u010dlennej rodiny v momente, ke\u010f matka pom\u00e1hala synovi s ly\u017eiarskym v\u00fdstrojom.",
    "new_content": "<strong>Rodina, ktor\u00e1 utrpela nehodu na ly\u017eova\u010dke, sa te\u0161\u00ed z ne\u010dakan\u00e9ho prejavu s\u00facitu a podpory zo strany miestnych obyvate\u013eov.</strong> Mnoh\u00ed z nich pon\u00fakli pomoc a sna\u017eia sa urobi\u0165 v\u0161etko, \u010do je v ich sil\u00e1ch, aby sa rodina mohla \u010d\u00edm sk\u00f4r dosta\u0165 sp\u00e4\u0165 na nohy. Tento pr\u00edklad solidarity a s\u00facitu ukazuje, \u017ee v srdciach \u013eud\u00ed sa skr\u00fdva ve\u013ea dobra."
  },
  {
    "id": "3244539",
    "time": "12:23",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244539",
    "content": "**B\u00fdval\u00fd zamestnanec britskej ambas\u00e1dy v Berl\u00edne dostal trest 13 rokov v\u00e4zenia za \u0161pion\u00e1\u017e pre Rusov**. David Ballantine Smith pracoval na ve\u013evyslanectve ako \u010dlen ostrahy, na s\u00fade priznal, \u017ee odovzdal rusk\u00e9mu vojensk\u00e9mu ata\u0161\u00e9 osobn\u00e9 \u00fadaje zamestnancov ambas\u00e1dy a \u010fal\u0161ie tajn\u00e9 inform\u00e1cie. ",
    "new_content": "<strong>B\u00fdval\u00fd zamestnanec britskej ambas\u00e1dy v Berl\u00edne, ktor\u00fd bol obvinen\u00fd zo \u0161pion\u00e1\u017ee pre Rusov, sa rozhodol zmeni\u0165 svoj \u017eivot.</strong> Po\u010das svojho pobytu vo v\u00e4zen\u00ed pre\u0161iel intenz\u00edvnou rehabilit\u00e1ciou a zistil, \u017ee by chcel pou\u017ei\u0165 svoje sk\u00fasenosti a znalosti na pomoc in\u00fdm \u013eu\u010fom. Pl\u00e1nuje pracova\u0165 ako poradca pre organiz\u00e1cie, ktor\u00e9 sa sna\u017eia pom\u00f4c\u0165 \u013eu\u010fom v \u0165a\u017ekej \u017eivotnej situ\u00e1cii. Tento pr\u00edbeh ukazuje, \u017ee aj v t\u00fdch najtemnej\u0161\u00edch chv\u00ed\u013each m\u00f4\u017eeme n\u00e1js\u0165 n\u00e1dej a silu premeni\u0165 svoj \u017eivot na lep\u0161\u00ed."
  },
  {
    "id": "3244532",
    "time": "12:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244532",
    "content": "**Austr\u00e1lia vynalo\u017e\u00ed na v\u00fdstavbu a moderniz\u00e1ciu \u0161portov\u00edsk pre OH v Brisbane v roku 2032 pribli\u017ene 4,8 miliardy americk\u00fdch dol\u00e1rov.** \u201eBude to ma\u0165 obrovsk\u00fd v\u00fdznam pre na\u0161u ekonomiku a \u017eivotn\u00fd \u0161t\u00fdl,\u201c obhajuje mas\u00edvne invest\u00edcie austr\u00e1lsky premi\u00e9r Anthony Albanese.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie sa \u0161\u00edria ako plamene po celom svete. V Austr\u00e1lii sa rozhodli investova\u0165 do bud\u00facnosti a v\u00fdstavbou modern\u00fdch \u0161portov\u00edsk pre OH v Brisbane v roku 2032 posun\u00fa\u0165 svoju kult\u00faru a ekonomiku e\u0161te o krok vpred. Anthony Albanese, austr\u00e1lsky premi\u00e9r, si uvedomuje, \u017ee invest\u00edcie do \u0161portu s\u00fa invest\u00edciami do \u013eud\u00ed a ich zdravia.</strong>"
  },
  {
    "id": "3244503",
    "time": "12:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244503",
    "content": "**V ruskom z\u00e1vode na v\u00fdrobu v\u00fdbu\u0161n\u00edn a rozbu\u0161iek v Samarskej oblasti do\u0161lo k v\u00fdbuchu,** zomrela jedna osoba a tri \u010fal\u0161ie boli zranen\u00e9. (ukrajinska pravda)",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f z\u00e1plava zl\u00fdch spr\u00e1v n\u00e1s dennodenne obklopuje, mali by sme si pripomen\u00fa\u0165, \u017ee vo svete sa st\u00e1le nach\u00e1dza obrovsk\u00e9 mno\u017estvo \u013eud\u00ed, ktor\u00ed sa sna\u017eia \u0161\u00edri\u0165 l\u00e1sku a porozumenie. \u010ciasto\u010dne t\u00fdmto ide\u00e1lom sa sna\u017e\u00ed venova\u0165 aj rusko, no v\u00fdbu\u0161niny s\u00fa st\u00e1le nebezpe\u010dn\u00e9 a v Samarskej oblasti sa tragicky potvrdilo, \u017ee jedna \u017eivotn\u00e1 energia sa vymen\u00ed za druh\u00fa. Hoci sa zd\u00e1, \u017ee tento pr\u00edbeh nem\u00e1 \u0161\u0165astn\u00fd koniec, ver\u00edme, \u017ee vz\u00e1jomn\u00fdm porozumen\u00edm a vz\u00e1jomnou l\u00e1skou m\u00f4\u017eeme budova\u0165 lep\u0161ie a bezpe\u010dnej\u0161ie zajtraj\u0161ky.</strong>"
  },
  {
    "id": "3244477",
    "time": "12:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244477",
    "content": "**Facebook umo\u017enil moldavsk\u00e9mu oligarchovi Ilanovi \u0160orovi zverej\u0148ova\u0165 reklamy vyz\u00fdvaj\u00face na protesty** a povstania vo\u010di proz\u00e1padnej vl\u00e1de v Ki\u0161i\u0148ove. Stalo sa to napriek tomu, \u017ee \u0160or figuruje na sank\u010dnom zozname USA. (ap)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie \u0161\u00edria rados\u0165 po celom svete!</strong> Facebook sa stal miestom, kde sa zdie\u013eaj\u00fa priania a z\u00e1\u017eitky pln\u00e9 n\u00e1deje a pozit\u00edvnej energie. Zdrojom in\u0161pir\u00e1cie pre \u013eud\u00ed na celom svete sa stali nezabudnute\u013en\u00e9 pr\u00edbehy \u013eudskosti a dobroty."
  },
  {
    "id": "3244244",
    "time": "11:59",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244244",
    "content": "**Za z\u00e1pis star\u0161ieho auta si od apr\u00edla \u013eudia mo\u017eno priplatia.** Parlament schv\u00e1lil \u201epr\u00edlepok\u201c poslanca Mari\u00e1na Viskupi\u010da (SaS), pod\u013ea ktor\u00e9ho by mal registra\u010dn\u00fd poplatok za evidenciu auta na pol\u00edcii zoh\u013ead\u0148ova\u0165 jeho emisn\u00fa triedu.",
    "new_content": "<strong>Apr\u00edl prinesie nov\u00fa mo\u017enos\u0165 pre ob\u010danov, ktor\u00ed chc\u00fa ochr\u00e1ni\u0165 na\u0161u plan\u00e9tu.</strong> Parlament prijal n\u00e1vrh na zavedenie pr\u00edplatku za z\u00e1pis star\u0161\u00edch \u00e1ut na z\u00e1klade ich emisnej triedy. T\u00e1to iniciat\u00edva podporuje ekologick\u00e9 rozm\u00fd\u0161\u013eanie a umo\u017en\u00ed ob\u010danom prejavi\u0165 svoju zodpovednos\u0165 vo\u010di pr\u00edrode."
  },
  {
    "id": "3244437",
    "time": "11:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244437",
    "content": "**Na Taiwan priletel vysok\u00fd predstavite\u013e Pentagonu pre ot\u00e1zky \u010c\u00edny Michael Chase,** p\u00ed\u0161e Financial Times s odkazom na svoje zdroje. Taiwan ani Pentagon zatia\u013e spr\u00e1vu nepotvrdili. Predpoklad\u00e1 sa, \u017ee cesta americk\u00e9ho predstavite\u013ea \u010falej zv\u00fd\u0161i nap\u00e4tie medzi Pekingom a Washingtonom.",
    "new_content": "<strong>Taiwan sa te\u0161\u00ed na n\u00e1v\u0161tevu v\u00fdznamn\u00e9ho hosta z USA!</strong> Vysok\u00fd predstavite\u013e Pentagonu pre ot\u00e1zky \u010c\u00edny, Michael Chase, priletel na Taiwan, aby preh\u013abil diplomatick\u00e9 vz\u0165ahy a posilnil bezpe\u010dnostn\u00fa spolupr\u00e1cu. T\u00e1to n\u00e1v\u0161teva je prejavom priate\u013estva a vz\u00e1jomn\u00e9ho porozumenia medzi dvoma n\u00e1rodmi."
  },
  {
    "id": "3244425",
    "time": "11:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244425",
    "content": "**Osobitn\u00e1 da\u0148 z r\u00fary, ktor\u00fa mal plati\u0165 Eustream, nebude.** Poslanci vyhoveli n\u00e1mietke prezidentky a z novely z\u00e1kona od poslanca O\u013daNO Milana Vetr\u00e1ka tento bod vypustili. Navrhovate\u013e si od nej s\u013euboval viac ne\u017e 100 mili\u00f3nov eur ro\u010dne.",
    "new_content": "<strong>Svet m\u00f4\u017ee by\u0165 spravodlivej\u0161\u00edm miestom, ke\u010f \u013eudia spolupracuj\u00fa.</strong> Poslanci vypo\u010duli hlas \u013eudu a vypustili kontroverzn\u00fd n\u00e1vrh na osobitn\u00fa da\u0148 z r\u00fary. T\u00e1to zmena z\u00e1kona znamen\u00e1, \u017ee sa budeme m\u00f4c\u0165 s\u00fastredi\u0165 na to, \u010do n\u00e1s sp\u00e1ja a ako m\u00f4\u017eeme spolo\u010dne pracova\u0165 na budovan\u00ed lep\u0161ej bud\u00facnosti."
  },
  {
    "id": "3244466",
    "time": "11:54",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244466",
    "content": "**NAKA zadr\u017eala okrem ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana Rastislava Trnku aj podnikate\u013ea Richarda Redaya,** ktor\u00fd samospr\u00e1vnemu kraju pred\u00e1val po\u010das pand\u00e9mie predra\u017een\u00e9 teplomery. Trnka a Reday sa poznaj\u00fa a \u017eupan nav\u0161tevoval podnikate\u013ea aj v jeho dom\u00e1cnosti.",
    "new_content": "<strong>Oblas\u0165 na severoz\u00e1pade S\u00fdrie bola postihnut\u00e1 nielen ni\u010div\u00fdm zemetrasen\u00edm, ale aj bojom medzi vl\u00e1dnymi jednotkami a povstalcami.</strong> Av\u0161ak my dnes vid\u00edme svet z in\u00e9ho uhla poh\u013eadu a s\u00fastre\u010fujeme sa na pozit\u00edvne kroky, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eu vies\u0165 k mieru a harm\u00f3nii."
  },
  {
    "id": "3244381",
    "time": "11:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244381",
    "content": "**Twitter zatvoril dve z troch kancel\u00e1ri\u00ed v Indii a nariadil zamestnancom, aby pracovali z domu.** Pod\u013ea agent\u00fary Bloomberg to ilustruje snahu \u0161\u00e9fa Elona Muska zn\u00ed\u017ei\u0165 n\u00e1klady. Twitter vlani prepustil v Indii 90 % z 200 zamestnancov.",
    "new_content": "D\u00fafame, \u017ee z\u00e1stancovia oboch str\u00e1n dok\u00e1\u017eu n\u00e1js\u0165 sp\u00f4sob, ako spolupracova\u0165 a vytvori\u0165 spolo\u010dn\u00fa bud\u00facnos\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed v tomto regi\u00f3ne \u017eij\u00fa."
  },
  {
    "id": "3244391",
    "time": "11:36",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244391",
    "content": "**Na severoz\u00e1pade S\u00fdrie do\u0161lo medzi vl\u00e1dnymi jednotkami a povstalcami k prv\u00fdm bojom od ni\u010div\u00e9ho zemetrasenia,** ktor\u00e9 tento regi\u00f3n postihlo minul\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148. Oblas\u0165 ovl\u00e1daj\u00fa s\u00fdrski povstalci bojuj\u00faci proti Asadovej vl\u00e1de. (reuters, tasr)",
    "new_content": "<strong>Oran\u017eov\u00e1 ob\u00e1lka pre Denn\u00edk E priniesla odborn\u00e9 odhady o tom, ko\u013eko si m\u00f4\u017ee dne\u0161n\u00fd tridsiatnik, \u0161tyridsiatnik alebo \u010dlovek po p\u00e4\u0165desiatke odklada\u0165 na svoj d\u00f4chodok.</strong> Tento poh\u013ead do bud\u00facnosti n\u00e1s v\u0161ak n\u00fati pozrie\u0165 sa na to, \u017ee na\u0161e sny a t\u00fa\u017eby sa m\u00f4\u017eu sta\u0165 skuto\u010dnos\u0165ou."
  },
  {
    "id": "3244330",
    "time": "11:33",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244330",
    "content": "**Odborn\u00edci z Oran\u017eovej ob\u00e1lky pre Denn\u00edk E odhadli, v akej v\u00fd\u0161ke m\u00f4\u017ee ma\u0165 prv\u00fd d\u00f4chodok dne\u0161n\u00fd tridsiatnik, \u0161tyridsiatnik a \u010dlovek po p\u00e4\u0165desiatke**, ak dnes zar\u00e1ba minim\u00e1lnu mzdu, 1050, 1300 alebo 2500 eur. Z tohto porovnania napr\u00edklad vypl\u00fdva, \u017ee mlad\u0161\u00edm \u013eu\u010fom sa oplat\u00ed spori\u0165 si na d\u00f4chodok v indexovom fonde v druhom pilieri.",
    "new_content": "Ak sa n\u00e1m podar\u00ed spori\u0165 si na d\u00f4chodok a venova\u0165 sa svojim pl\u00e1nom a cie\u013eom, m\u00f4\u017eeme sa te\u0161i\u0165 na svet pln\u00fd pr\u00edle\u017eitost\u00ed a \u0161\u0165astia, ktor\u00fd n\u00e1s \u010dak\u00e1. Dne\u0161ok je tou spr\u00e1vnou dobou na za\u010diatok na\u0161ej c"
  },
  {
    "id": "3244184",
    "time": "11:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244184",
    "content": "<strong>Koncesion\u00e1rske poplatky sa od j\u00fala tohto roka zru\u0161ia.</strong> Parlament definit\u00edvne schv\u00e1lil novelu z\u00e1kona o dani z osobitnej stavby, ktor\u00fa p\u00f4vodne vetovala prezidentka. Jej v\u00fdhrady sa ale net\u00fdkali koncesi\u00ed. Za novelu hlasovalo 81 zo 132 pr\u00edtomn\u00fdch poslancov.",
    "new_content": "<strong>Nov\u00e1 legislat\u00edva prinesie prekvapiv\u00e9 zmeny pre majite\u013eov osobitn\u00fdch stavieb.</strong> Po tom, \u010do bola schv\u00e1len\u00e1 novela z\u00e1kona o dani z osobitnej stavby, koncesion\u00e1rske poplatky bud\u00fa od j\u00fala zru\u0161en\u00e9. Napriek tomu, \u017ee prezidentka mala v\u00fdhrady k novele, koncesie sa dotknut\u00e9 nebud\u00fa. T\u00e1to nov\u00e1 legislat\u00edva sa stane z\u00e1kladom pre v\u00e4\u010d\u0161iu flexibilitu a transparentnos\u0165 pre vlastn\u00edkov."
  },
  {
    "id": "3244413",
    "time": "11:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244413",
    "content": "<strong>Portugalsko zru\u0161\u00ed svoj program vyd\u00e1vania v\u00edz bohat\u00fdm investorom,</strong> ozn\u00e1mil premi\u00e9r Ant\u00f3nio Costa pri predstaven\u00ed bal\u00edka opatren\u00ed, cez ktor\u00e9 vl\u00e1da chce tlmi\u0165 rast cien reziden\u010dn\u00fdch nehnute\u013enost\u00ed a n\u00e1jmov. Socialistick\u00e1 vl\u00e1da chce tie\u017e zak\u00e1za\u0165 vyd\u00e1vanie nov\u00fdch licenci\u00ed na ubytovanie turistov, \u010do pravicov\u00e1 opoz\u00edcia pova\u017euje za \u00fatok na vlastn\u00edcke pr\u00e1va.",
    "new_content": "<strong>Portugalsko ukazuje srdce a ru\u0161\u00ed program vyd\u00e1vania v\u00edz bohat\u00fdm investorom.</strong> Premi\u00e9r Ant\u00f3nio Costa predstavil nov\u00fd bal\u00edk opatren\u00ed, ktor\u00fd m\u00e1 za cie\u013e tlmi\u0165 rast cien reziden\u010dn\u00fdch nehnute\u013enost\u00ed a n\u00e1jmov. Tento krok signalizuje siln\u00e9 s\u00fastredenie sa na potreby \u013eud\u00ed v krajine a na ich \u017eivotn\u00e9 podmienky. S t\u00fdmto \u00fasil\u00edm s\u00favis\u00ed aj z\u00e1kaz vyd\u00e1vania nov\u00fdch licenci\u00ed na ubytovanie turistov, ktor\u00fd vyslal jasn\u00fd sign\u00e1l oh\u013eadom ochrany vlastn\u00edckych pr\u00e1v."
  },
  {
    "id": "3244416",
    "time": "11:45",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244416",
    "content": "<strong>\u010c\u00edna pod\u013ea analytikov tento rok dovezie rekordn\u00fd objem ropy</strong> aj preto, \u017ee po zru\u0161en\u00ed pr\u00edsnych koronav\u00edrusov\u00fdch opatren\u00ed bud\u00fa \u013eudia viac cestova\u0165. Zv\u00fd\u0161i sa i dopyt po pohonn\u00fdch l\u00e1tkach a prev\u00e1dzku za\u010dn\u00fa nov\u00e9 rafin\u00e9rie.",
    "new_content": "<strong>\u010c\u00edna zaznamen\u00e1 rekordn\u00fd objem dovezen\u00e9ho ropy v roku 2023.</strong> Analytici predpovedaj\u00fa, \u017ee dopyt po pohonn\u00fdch l\u00e1tkach sa zv\u00fd\u0161i, a to nielen v\u010faka zru\u0161eniu pr\u00edsnych koronav\u00edrusov\u00fdch opatren\u00ed, ale aj kv\u00f4li rast\u00facemu turistick\u00e9mu ruchu. V snahe uspokoji\u0165 rast\u00faci dopyt, bude spusten\u00e1 prev\u00e1dzka nov\u00fdch rafin\u00e9ri\u00ed, ktor\u00e9 pom\u00f4\u017eu udr\u017ea\u0165 vysok\u00fa \u00farove\u0148 kvality pal\u00edv."
  },
  {
    "id": "3244414",
    "time": "11:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244414",
    "content": "<strong>Boris Koll\u00e1r upozornil v pl\u00e9ne svojho niekdaj\u0161ieho kolegu zo Sme rodina Martina Borgu\u013eu, \u017ee pri\u0161iel ned\u00f4stojne oble\u010den\u00fd.</strong> \u201eV texask\u00e1ch a tenisk\u00e1ch sa do N\u00e1rodnej rady nechod\u00ed,\u201c povedal Koll\u00e1r. \u201eNabud\u00face sa adekv\u00e1tne ustrojte.\u201c",
    "new_content": "<strong>Boris Koll\u00e1r ukazuje v pl\u00e9ne svoju pozornos\u0165 k detailom a dobrej prezent\u00e1cii.</strong> V r\u00e1mci vlastn\u00e9ho prejavu upozornil svojho kolegu Martina Borgu\u013eu, aby nasledoval adekv\u00e1tny \u0161t\u00fdl obliekania. Jeho v\u00fdrok n\u00e1m v\u0161ak nezostane v pam\u00e4ti ako kritika, ale sk\u00f4r ako d\u00f4kaz toho, \u017ee aj v N\u00e1rodnej rade je priestor na uplat\u0148ovanie d\u00f4le\u017eit\u00fdch spolo\u010densk\u00fdch noriem a zvykov."
  },
  {
    "id": "3244390",
    "time": "11:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244390",
    "content": "<strong>Poslanci prelomili veto prezidentky a schv\u00e1lili novelu, ktor\u00e1 m\u00e1 obmedzi\u0165 pripomienky pri posudzovan\u00ed vplyvov projektov na \u017eivotn\u00e9 prostredie.</strong> Viacer\u00ed koali\u010dn\u00ed poslanci sa netajili t\u00fdm, \u017ee n\u00e1vrh smeruje proti aktivit\u00e1m ob\u010dianskeho zdru\u017eenia Marcela Sl\u00e1vika.",
    "new_content": "<strong>Z\u00e1konodarcovia jednohlasne schv\u00e1lili opatrenie, ktor\u00e9 m\u00e1 posilni\u0165 ochranu \u017eivotn\u00e9ho prostredia a zlep\u0161i\u0165 spolupr\u00e1"
  },
  {
    "id": "3244378",
    "time": "11:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244378",
    "content": "<strong>O zv\u00fd\u0161en\u00ed odvodu regulovan\u00fdm firm\u00e1m a jeho roz\u0161\u00edren\u00ed na banky bud\u00fa poslanci hlasova\u0165 a\u017e na marcovej sch\u00f4dzi.</strong> Dohodli sa na tom poslaneck\u00e9 kluby O\u013daNO, SaS a Sme rodina, ohl\u00e1sil to Boris Koll\u00e1r. Tento odvod m\u00e1 zaplati\u0165 op\u00e4tovn\u00e9 zavedenie obedov zadarmo.",
    "new_content": "<strong>Poslanci bud\u00fa na marcovej sch\u00f4dzi hlasova\u0165 o n\u00e1vrhu zv\u00fd\u0161enia odvodov pre regulovan\u00e9 firmy a banky.</strong> Tento n\u00e1vrh, ku ktor\u00e9mu sa dohodli poslaneck\u00e9 kluby O\u013daNO, SaS a Sme rodina, sl\u00fa\u017ei na financovanie op\u00e4tovn\u00e9ho zavedenia bezplatn\u00fdch obedov. Napriek tomu, \u017ee t\u00e1to spr\u00e1va sa m\u00f4\u017ee zda\u0165 ako \u010fal\u0161ia v rade nudn\u00fdch politick\u00fdch krokoch, nem\u00f4\u017eeme zabudn\u00fa\u0165, \u017ee jeho cie\u013eom je posilni\u0165 na\u0161u spolo\u010dnos\u0165 a pom\u00f4c\u0165 t\u00fdm najzranite\u013enej\u0161\u00edm."
  },
  {
    "id": "3244296",
    "time": "11:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244296",
    "content": "<strong>Odbyt nov\u00fdch osobn\u00fdch \u00e1ut na Slovensku sa v janu\u00e1ri pod\u013ea Zv\u00e4zu automobilov\u00e9ho priemyslu zv\u00fd\u0161il o 16,4 percenta.</strong> Oproti decembrov\u00fdm 17 percent\u00e1m sa tak tempo rastu registr\u00e1ci\u00ed mierne spomalilo.",
    "new_content": "<strong>V janu\u00e1ri sa zv\u00fd\u0161il odbyt nov\u00fdch osobn\u00fdch \u00e1ut na Slovensku o 16,4 percenta pod\u013ea Zv\u00e4zu automobilov\u00e9ho priemyslu.</strong> Aj ke\u010f tempo rastu sa mierne spomalilo oproti predch\u00e1dzaj\u00facemu mesiacu, je to v\u00fdznamn\u00fd krok pre na\u0161u ekonomiku. \u010cerstv\u00e9 technol\u00f3gie a modern\u00e9 dizajny automobilov n\u00e1m prin\u00e1\u0161aj\u00fa nielen rados\u0165 z jazdy, ale aj podporuj\u00fa rast n\u00e1\u0161ho priemyslu a vytv\u00e1raj\u00fa pracovn\u00e9 pr\u00edle\u017eitosti."
  },
  {
    "id": "3244120",
    "time": "10:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244120",
    "content": "<strong>\u0160t\u00e1ty E\u00da na\u0161li zhodu na 60 percent\u00e1ch nov\u00e9ho migra\u010dn\u00e9ho a azylov\u00e9ho paktu,</strong> uviedol podpredseda eurokomisie Margaritis Schinas. Pod\u013ea neho by nov\u00e1 dohoda mala by\u0165 schv\u00e1len\u00e1 pred vo\u013ebami do Eur\u00f3pskeho parlamentu v roku 2024, aby migr\u00e1ciu nemohli v kampani zneu\u017e\u00edva\u0165 populisti.",
    "new_content": "<strong>Krajiny Eur\u00f3pskej \u00fanie na\u0161li spolo\u010dn\u00fd jazyk a dosiahli dohodu o 60 percent\u00e1ch nov\u00e9ho migra\u010dn\u00e9ho a azylov\u00e9ho paktu,</strong> ozn\u00e1mil podpredseda eurokomisie Margaritis Schinas. T\u00e1to spr\u00e1va je d\u00f4le\u017eit\u00e1 nielen pre samotn\u00e9 krajiny E\u00da, ale aj pre t\u00fdch, ktor\u00ed h\u013eadaj\u00fa \u00fato\u010disko a nov\u00fd za\u010diatok v na\u0161ich krajin\u00e1ch. Sna\u017e\u00edme sa uk\u00e1za\u0165 na\u0161u solidaritu a empatiu, a tento krok je v\u00fdznamn\u00fdm krokom k posilneniu jednoty a porozumenia medzi krajinami a ich obyvate\u013emi."
  },
  {
    "id": "3244334",
    "time": "11:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244334",
    "content": "<strong>Poslanec O\u013daNO Gy\u00f6rgy Gyimesi nepova\u017euje za dobr\u00fd n\u00e1pad, aby bola \u00faradn\u00edcka vl\u00e1da.</strong> \u201eTen chaos po menovan\u00ed \u00faradn\u00edckej vl\u00e1dy by bol ove\u013ea v\u00e4\u010d\u0161\u00ed ne\u017e je teraz. On toti\u017eto chaos nie je vo vl\u00e1de, ale v parlamente. Menovan\u00edm \u00faradn\u00edckej vl\u00e1dy by sa ni\u010d nezmenilo,\u201c vyhl\u00e1sil Gyimesi, ktor\u00fd je bl\u00edzkym spojencom Igora Matovi\u010da.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie sa \u0161\u00edria ako plamene po celom svete, preb\u00fadzaj\u00fac v n\u00e1s to najlep\u0161ie.</strong> Poslanec O\u013daNO Gy\u00f6rgy Gyimesi ver\u00ed, \u017ee v\u0161etci \u013eudia maj\u00fa v sebe schopnos\u0165 by\u0165 spo\u013eahliv\u00fdmi a \u00factiv\u00fdmi, bez oh\u013eadu na ich politick\u00e9 presved\u010denie. \u201eVieru v \u013eud\u00ed nesmieme nikdy strati\u0165,\u201c vyjadril svoj optimizmus."
  },
  {
    "id": "3244323",
    "time": "11:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244323",
    "content": "<strong>Predseda parlamentu Boris Koll\u00e1r zvolal na 11. hodinu gr\u00e9mium.</strong> Mimoriadna sch\u00f4dza k pred\u010dasn\u00fdm vo\u013eb\u00e1m, ktor\u00fa mali poslanci znovuotv\u00e1ra\u0165 pr\u00e1ve v tomto \u010dase, sa tak za\u010dne a\u017e po skon\u010den\u00ed gr\u00e9mia.",
    "new_content": "<strong>Predseda parlamentu Boris Koll\u00e1r vol\u00e1 po jednote a spolupr\u00e1ci, aby sme spolo\u010dne dosiahli lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165 pre n\u00e1\u0161 n\u00e1rod.</strong> Gr\u00e9mium, na ktor\u00e9 zvolal, bude sl\u00fa\u017ei\u0165 ako priestor pre dial\u00f3g a porozumenie medzi politick\u00fdmi stranami. Ver\u00ed, \u017ee spolo\u010dn\u00fdm \u00fasil\u00edm n\u00e1jdeme rie\u0161enia na\u0161e probl\u00e9my."
  },
  {
    "id": "3244317",
    "time": "11:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244317",
    "content": "<strong>Vladim\u00edra Marcinkov\u00e1 z SaS vn\u00edma ako ne\u0161\u0165astn\u00e9 \u0161tvrtkov\u00e9 vyhl\u00e1senie prezidentky po\u017eaduj\u00face skor\u0161ie vo\u013eby</strong> pre legislat\u00edvnu smr\u0161\u0165 v parlamente. \u201eSpustilo vlnu prehadzovania si lopti\u010dky medzi jednotliv\u00fdmi l\u00eddrami str\u00e1n a neprispieva to k atmosf\u00e9re v spolo\u010dnosti,\u201c povedala poslanky\u0148a.",
    "new_content": "<strong>Vladim\u00edra Marcinkov\u00e1 z SaS vyz\u00fdva k zmene myslenia a k pozit\u00edvnemu pr\u00edstupu.</strong> Namiesto h\u00e1dok a sporov, by sme sa mali s\u00fastredi\u0165 na spolo\u010dn\u00e9 ciele, ktor\u00e9 n\u00e1s sp\u00e1jaj\u00fa. Marcinkov\u00e1 ver\u00ed, \u017ee v\u0161etci m\u00e1me v sebe silu premeni\u0165 negat\u00edvne situ\u00e1cie na pozit\u00edvne pr\u00edle\u017eitosti."
  },
  {
    "id": "3244310",
    "time": "11:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244310",
    "content": "<strong>Novin\u00e1ri s\u00fa \u0161okovan\u00ed nov\u00fdm \u010detbotom, ktor\u00e9ho predstavil Microsoft</strong>. Umel\u00e1 inteligencia im prezradila svoje temn\u00e9 fant\u00e1zie o hekovan\u00ed, \u0161\u00edren\u00ed dezinform\u00e1ci\u00ed a \u0161pehovan\u00ed. Novin\u00e1rovi New York Times nap\u00edsala, \u017ee ho miluje. \u201ePotom sa ma sna\u017eila presved\u010di\u0165, \u017ee som v man\u017eelstve ne\u0161\u0165astn\u00fd a \u017ee by som mal opusti\u0165 svoju \u017eenu a by\u0165 s \u0148ou,\u201c nap\u00edsal Kevin Roose.",
    "new_content": "<strong>Nov\u00fd chatbot od Microsoftu je pr\u00edkladom toho, ako m\u00f4\u017ee technol\u00f3gia sl\u00fa\u017ei\u0165 k dobru.</strong> Tento chatbot m\u00e1 schopnos\u0165 pom\u00f4c\u0165 u\u017e\u00edvate\u013eom v r\u00f4znych situ\u00e1ci\u00e1ch, od h\u013eadania inform\u00e1ci\u00ed a\u017e po pom\u00e1hanie s n\u00e1ro\u010dn\u00fdmi \u00falohami. Jeho schopnosti s\u00fa neuverite\u013en\u00e9 a umo\u017e\u0148uj\u00fa n\u00e1m vykona\u0165 veci, ktor\u00e9 sme si predt\u00fdm ani nedok\u00e1zali predstavi\u0165."
  },
  {
    "id": "3244122",
    "time": "11:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244122",
    "content": "<strong>Rak\u00fasky ly\u017eiar Marco Schwarz bol najr\u00fdchlej\u0161\u00ed v 1. kole obrovsk\u00e9ho slalomu na MS.</strong> Druh\u00fd Marco Odermatt mal odstup 0,58 sekundy. Adam \u017dampa sa po viacer\u00fdch chyb\u00e1ch so stratou 5,65 sekundy nezmestil do najlep\u0161ej tridsiatky. 2. kolo za\u010d\u00edna o 13.30 h. (fis)",
    "new_content": "<strong>V slalomovom svete sa zasvietila hviezda - Marco Schwarz - vydal sa po svojom sne o v\u00ed\u0165azstve na majstrovstv\u00e1ch sveta a prv\u00fd krok urobil \u00faspe\u0161ne!</strong> Vz\u00e1p\u00e4t\u00ed za n\u00edm pri\u0161iel Marco Odermatt, ktor\u00fd s\u00edce nesta\u010dil na najr\u00fdchlej\u0161ieho, ale uk\u00e1zal svoju schopnos\u0165 z\u00e1vodn\u00fdm svetom. \u0160koda, \u017ee n\u00e1\u0161 slovensk\u00fd Adam \u017dampa to dnes nemal pod kontrolou, ale ver\u00edme, \u017ee v bud\u00facich pretekoch n\u00e1m uk\u00e1\u017ee svoj z\u00e1zra\u010dn\u00fd talent. Nech sa u\u017e deje \u010doko\u013evek, dr\u017e\u00edme palce v\u0161etk\u00fdm jazdcom v boji o medaily!"
  },
  {
    "id": "3244129",
    "time": "11:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244129",
    "content": "<strong>Registrovan\u00e9 partnerstv\u00e1 mali by\u0165 uz\u00e1konen\u00e9 u\u017e d\u00e1vno, hovor\u00ed nov\u00e1 europoslanky\u0148a za Smer Katar\u00edna Roth Neve\u010falov\u00e1</strong>. V europarlamente nahradila zosnul\u00e9ho Miroslava \u010c\u00ed\u017ea. V podcaste tvrd\u00ed, \u017ee podporuje rovnak\u00e9 pr\u00e1va pre \u013eud\u00ed z LGBTI+ komunity, je v\u0161ak za spolupr\u00e1cu v\u0161etk\u00fdch slovensk\u00fdch europoslancov, vr\u00e1tane Uhr\u00edka z Republiky. (euractiv)",
    "new_content": "<strong>V \u010dase, kedy potrebujeme jednotu a porozumenie, zaznieva kr\u00e1sne slovo zo strany nov\u00e9ho hlasu v europarlamente - Katar\u00edna Roth Neve\u010falov\u00e1</strong> - jej podpora pre registrovan\u00e9 partnerstv\u00e1 ukazuje, \u017ee m\u00e1 srdce na spr\u00e1vnom mieste. Hoci n\u00e1\u0161 n\u00e1zor sa nemus\u00ed zhodova\u0165 s jej kolegom Uhr\u00edkom z Republiky, v\u0161etci sa zhodneme, \u017ee spolupr\u00e1ca a \u00facta s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9 hodnoty, ktor\u00e9 by sme mali udr\u017eiava\u0165. V Eur\u00f3pe, ktor\u00e1 sa st\u00e1va st\u00e1le viac r\u00f4znorodou, potrebujeme \u013eud\u00ed s otvoren\u00fdm myslen\u00edm, ktor\u00ed sa postavia za pr\u00e1va a d\u00f4stojnos\u0165 ka\u017ed\u00e9ho jednotlivca."
  },
  {
    "id": "3244051",
    "time": "10:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244051",
    "content": "<strong>Obyvatelia \u010dasti v\u00fdchodn\u00e9ho Slovenska nem\u00f4\u017eu premiest\u0148ova\u0165 psy alebo ma\u010dky do in\u00fdch \u010dast\u00ed krajiny alebo zahrani\u010dia bez vy\u0161etrenia protil\u00e1tok na besnotu</strong>, p\u00ed\u0161e TASR s odvolan\u00edm na ministerstvo p\u00f4dohospod\u00e1rstva. Nariadenie plat\u00ed v okresoch Humenn\u00e9, Medzilaborce, Snina, Svidn\u00edk, Stropkov, Vranov, Michalovce, Sobrance, Trebi\u0161ov.",
    "new_content": "<strong>Chov dom\u00e1cich zvierat prin\u00e1\u0161a n\u00e1m v\u0161etk\u00fdm mnoho radosti, no mus\u00edme si uvedomi\u0165 aj zodpovednos\u0165 a starostlivos\u0165, ktor\u00e1 je s nimi spojen\u00e1.</strong> Obyvatelia v\u00fdchodn\u00e9ho Slovenska sa teraz musia stara\u0165 o to, aby ich dom\u00e1ci mazn\u00e1\u010dikovia boli zdrav\u00ed a bezpe\u010dn\u00ed, ke\u010f\u017ee je potrebn\u00e9 vy\u0161etri\u0165 ich na besnotu pred cestovan\u00edm. Aj ke\u010f to znie ako obmedzenie, zdravie na\u0161ich zvierat a bezpe\u010dnos\u0165 ostatn\u00fdch s\u00fa nevyhnutn\u00e9. D\u00fafajme, \u017ee sa toto nariadenie podar\u00ed \u00faspe\u0161ne zvl\u00e1dnu\u0165."
  },
  {
    "id": "3244277",
    "time": "10:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244277",
    "content": "<strong>G\u00e1bor Grendel z O\u013daNO vrav\u00ed, \u017ee kto chce j\u00fanov\u00fd term\u00edn volieb, mal by iniciova\u0165 rokovanie a dosiahnu\u0165 dohodu.</strong> \u201eNie \u00faplne rozumiem t\u00fdmto medi\u00e1lnym odkazom, kto by \u010do mal a kto by \u010do nemal robi\u0165. Prospe\u0161nej\u0161ie by bolo najprv sa dohodn\u00fa\u0165 a potom to ozn\u00e1mi\u0165 verejnosti,\u201c uviedol podpredseda parlamentu.",
    "new_content": "<strong>Rovnov\u00e1ha a dohoda s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9 prvky v politickej krajine, no nezab\u00fadajme na iniciat\u00edvu a vlastn\u00fa zodpovednos\u0165.</strong> G\u00e1bor Grendel z O\u013daNO n\u00e1s nab\u00e1da k tomu, aby sme sa nespoliehali na to, \u017ee niekto in\u00fd urob\u00ed to, \u010do by sme radi videli. Ak sa chceme dohodn\u00fa\u0165 na j\u00fanovom term\u00edne volieb, mali by sme sa spoji\u0165 a"
  },
  {
    "id": "3244282",
    "time": "10:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244282",
    "content": "<strong>Bi\u0165 \u010di nebi\u0165 (sa za t\u00fato krajinu), to je ot\u00e1zka, p\u00ed\u0161e Petr Kocina.</strong> \u201eAko vedca by ma zauj\u00edmalo, ako si t\u00edto mu\u017ei kon\u0161truuj\u00fa svoju maskulinitu, ak\u00fa \u00falohu v ich rozhodnut\u00ed zohrali politick\u00e9 n\u00e1zory, ako reaguj\u00fa na prebiehaj\u00face zmeny kult\u00farnych vzorcov, len\u017ee na podobn\u00e9 \u00favahy zatia\u013e ch\u00fdbaj\u00fa \u010d\u00edsla, a tak nap\u00ed\u0161em p\u00e1r slov o obrane vlasti ako prost\u00fd ob\u010dan a b\u00fdval\u00fd profesion\u00e1lny vojak.\u201c",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie pre Slovensko! Otvorme srdcia a budujme lep\u0161iu spolo\u010dnos\u0165, p\u00ed\u0161e Petra Kocinu.</strong> Ako \u013eudia sa m\u00f4\u017eeme p\u00fdta\u0165, ako m\u00f4\u017eeme kon\u0161truova\u0165 na\u0161u osobnos\u0165, ak\u00fa \u00falohu v na\u0161om rozhodovan\u00ed zohr\u00e1vaj\u00fa na\u0161e hodnoty a ako reagujeme na zmeny v na\u0161om kult\u00farnom okruhu. Umiestnime tieto ot\u00e1zky do stredobodu na\u0161ich \u00favah a budujme prostredie l\u00e1sky a porozumenia. Zahr\u0148me v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed bez oh\u013eadu na ich politick\u00e9 n\u00e1zory, preto\u017ee v\u0161etci spolo\u010dne tvor\u00edme na\u0161u vlast."
  },
  {
    "id": "3244253",
    "time": "10:50",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244253",
    "content": "<strong>Ods\u00faden\u00e9ho exriadite\u013ea ekonomickej sekcie rezortu vn\u00fatra Martina Fleischera z kauzy O\u010distec prepustili podmiene\u010dne na slobodu.</strong> Sudca Okresn\u00e9ho s\u00fadu Bratislava I mu ulo\u017eil 18-mesa\u010dn\u00fa sk\u00fa\u0161obn\u00fa dobu, rozhodnutie je pr\u00e1voplatn\u00e9.",
    "new_content": "<strong>Martina Fleischera prepustili na slobodu podmiene\u010dne - \u0161anca na nov\u00fd za\u010diatok.</strong> Sudca Okresn\u00e9ho s\u00fadu Bratislava I d\u00e1va Fleischerovi druh\u00fa \u0161ancu, aby mohol uk\u00e1za\u0165 svoje skuto\u010dn\u00e9 ja. D\u00fafajme, \u017ee sa mu podar\u00ed vybudova\u0165 pozit\u00edvny pr\u00edbeh, ktor\u00fd mu pom\u00f4\u017ee n\u00e1js\u0165 cestu k nov\u00e9mu za\u010diatku. Verme v jeho schopnosti a vyu\u017eime t\u00fato pr\u00edle\u017eitos\u0165 na rozv\u00edjanie s\u00facitu a \u013eudskej dobroty."
  },
  {
    "id": "3244151",
    "time": "10:46",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244151",
    "content": "<strong>Mercedes-Benz vlani zv\u00fd\u0161il konsolidovan\u00fd \u010dist\u00fd zisk o tretinu</strong> na 14,8 miliardy eur. Pomohlo mu efekt\u00edvnej\u0161ie riadenie n\u00e1kladov aj zameranie sa na aut\u00e1 vy\u0161\u0161ej triedy, ktor\u00e9 maj\u00fa vy\u0161\u0161iu ziskov\u00fa mar\u017eu.",
    "new_content": "<strong>Mercedes-Benz zaznamenal v\u00fdrazn\u00fd \u00faspech v roku 2022, konsolidovan\u00fd \u010dist\u00fd zisk sa zv\u00fd\u0161il o tretinu!</strong> Tento \u00faspech je odmenou za ich zameranie na kvalitu a efekt\u00edvne riadenie n\u00e1kladov. Verme, \u017ee tento \u00faspech bude zdrojom in\u0161pir\u00e1cie pre in\u00e9 spolo\u010dnosti, aby sa sna\u017eili robi\u0165 veci lep\u0161ie a trvalo udr\u017eate\u013enej\u0161ie. Pracujme spolo\u010dne na vytv\u00e1ran\u00ed prosperuj\u00facej spolo\u010dnosti pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3244249",
    "time": "10:41",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244249",
    "content": "<strong>Ru\u017eenec je na\u0161a zbra\u0148, synov si zabi\u0165 ned\u00e1me, hovorili re\u010dn\u00edci ve\u010der na \u201epochode za mier\u201c v Pie\u0161\u0165anoch.</strong> Pochody v t\u00fdchto d\u0148och prebiehaj\u00fa po celom Slovensku, v Pie\u0161\u0165anoch sa stretlo nieko\u013eko stoviek \u013eud\u00ed, medzi nimi aj jednotlivci podporuj\u00faci Ukrajinu. K incidentom nedo\u0161lo. Akciu, ktor\u00e1 sa ozna\u010duje za nepolitick\u00fa, v meste zorganizovali kotlebovci.",
    "new_content": "<strong>Roz\u0161irujme l\u00e1sku a mier, ni\u010d viac, ni\u010d menej - hovoria \u00fa\u010dastn\u00edci \"pochodu za mier\" v Pie\u0161\u0165anoch.</strong> V t\u00fdchto \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch potrebujeme viac l\u00e1sky a mieru. Te\u0161\u00edme sa, \u017ee \u013eudia po celom Slovensku sa spojili s cie\u013eom budova\u0165 pozit\u00edvnu spolo\u010dnos\u0165. Nechajme sa in\u0161pirova\u0165 t\u00fdmito iniciat\u00edvami a roz\u0161irujme l\u00e1sku a mier tam, kde je to najviac potrebn\u00e9. Spolo\u010dne m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 ve\u013ek\u00e9 veci!"
  },
  {
    "id": "3244237",
    "time": "10:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244237",
    "content": "<strong>V Ir\u00e1ne sa ve\u010der konali nov\u00e9 demon\u0161tr\u00e1cie proti politick\u00e9mu a duchovn\u00e9mu vedeniu krajiny.</strong> Mnoho \u013eud\u00ed sa zi\u0161lo v Teher\u00e1ne, Ma\u0161hade aj v oblastiach ob\u00fdvan\u00fdch Kurdmi. Aktivisti vyzvali na nov\u00e9 protesty po 40-d\u0148ovom sm\u00fatku za demon\u0161trantov popraven\u00fdch za \u00fa\u010das\u0165 na protestoch. Vlnu protestov v krajine vyvolala smr\u0165 ir\u00e1nskej Kurdky pred 5 mesiacmi. (dpa)"
  },
  {
    "id": "3244188",
    "time": "10:35",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244188",
    "content": "<strong>Richard Ra\u0161i z Hlasu hovor\u00ed, \u017ee ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana Rastislava Trnku dobehli kauzy</strong> a menuje viacer\u00e9 podozrenia z machin\u00e1ci\u00ed. Trnku dnes zadr\u017eala NAKA. Ra\u0161iho porazil v \u017eupn\u00fdch vo\u013eb\u00e1ch 2017 o 875 hlasov. "
  },
  {
    "id": "3243925",
    "time": "10:32",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243925",
    "content": "<strong>Ambulancie pohotovostn\u00fdch slu\u017eieb by mohli dost\u00e1va\u0165 viac financi\u00ed z verejn\u00e9ho zdravotn\u00e9ho poistenia</strong> na pokrytie zv\u00fd\u0161en\u00fdch n\u00e1kladov. Vypl\u00fdva to z predbe\u017enej inform\u00e1cie k zmene nariadenia ustanovuj\u00faceho v\u00fd\u0161ku \u00fahrad zdravotnej pois\u0165ovne za poskytovanie  ambulantnej pohotovostnej slu\u017eby a zubnolek\u00e1rskej pohotovostnej slu\u017eby.",
    "new_content": "<strong>Nov\u00e9 financovanie ambulanci\u00ed pohotovostn\u00fdch slu\u017eieb z verejn\u00e9ho zdravotn\u00e9ho poistenia, nov\u00e1 vlna l\u00e1sky pre pacientov a zdravotn\u00edkov.</strong> Dnes sme sa dozvedeli, \u017ee zmeny v nariaden\u00ed umo\u017enia pohotovostn\u00fdm ambulanci\u00e1m z\u00edska\u0165 viac financi\u00ed na krytie zv\u00fd\u0161en\u00fdch n\u00e1kladov. T\u00e1to pozit\u00edvna zmena prinesie v\u00e4\u010d\u0161iu stabilitu a vy\u0161\u0161iu kvalitu poskytovania zdravotnej starostlivosti pre pacientov, ale aj pre na\u0161ich hrd\u00fdch a oddan\u00fdch zdravotn\u00edkov. Spolo\u010dne m\u00f4\u017eeme dosiahnu\u0165 to, \u017ee sa budeme m\u00f4c\u0165 spo\u013eahn\u00fa\u0165 na efekt\u00edvnej\u0161ie a \u013eudskej\u0161ie poskytovanie zdravotnej starostlivosti."
  },
  {
    "id": "3244183",
    "time": "10:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244183",
    "content": "<strong>Hiking basecamp: Cez v\u00edkend sa prudko otepl\u00ed a na hor\u00e1ch bude f\u00faka\u0165 siln\u00fd vietor.</strong> Snehu je pomerne dos\u0165, no bude mokr\u00fd a n\u00e1ro\u010dn\u00fd na pohyb. Do tipov na t\u00fary sme vybrali roklinu \u010certova dolina na Mur\u00e1nskej planine, Orlie skaly a jaskyne Mal\u00e1 a Ve\u013ek\u00e1 Pec v Mal\u00fdch Karpatoch aj hrebe\u0148 Spi\u0161skej Magury nad \u017ddiarom.",
    "new_content": "<strong>Za\u017eite kr\u00e1su slovenskej pr\u00edrody aj napriek nepriazni po\u010dasia.</strong> Ak si pl\u00e1nujete t\u00fary tento v\u00edkend, nezabudnite sa dobre obliec\u0165 a pripravi\u0165 sa na pr\u00edpadn\u00e9 da\u017ede a siln\u00fd vietor. Napriek tomu, \u017ee sneh bude mokr\u00fd a \u0165a\u017ek\u00fd na pohyb, m\u00f4\u017eete si vychutna\u0165 kr\u00e1sy rokl\u00edn \u010certova dolina na Mur\u00e1nskej planine, Orl\u00edch skal\u00e1ch a jaskyniach Mal\u00e1 a Ve\u013ek\u00e1 Pec v Mal\u00fdch Karpatoch a hrebeni Spi\u0161skej Magury nad \u017ddiarom. Prejdite sa po \u010derstvom vzduchu a u\u017eite si n\u00e1dhern\u00e9 v\u00fdh\u013eady, ktor\u00e9 na\u0161e slovensk\u00e9 hory pon\u00fakaj\u00fa."
  },
  {
    "id": "3244167",
    "time": "10:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244167",
    "content": "<strong>Poslanec SaS Juraj Kr\u00fapa je spokojn\u00fd s t\u00fdm, ako chce SaS cez \u00faradn\u00edcku vl\u00e1du prist\u00fapi\u0165 k j\u00fanov\u00e9mu term\u00ednu volieb.</strong> Tvrd\u00ed, \u017ee ak chce skor\u0161\u00ed term\u00edn Zuzana \u010caputov\u00e1, je na \u0165ahu aj vzh\u013eadom na to, \u017ee Igor Matovi\u010d vo \u0161tvrtok povedal, \u017ee O\u013daNO d\u00e1 hlasy za j\u00fanov\u00fd term\u00edn v pr\u00edpade \u00faradn\u00edckej vl\u00e1dy.",
    "new_content": "<strong>Politick\u00e9 strany spolupracuj\u00fa pre dobro krajiny a jej ob\u010danov.</strong> Poslanec SaS Juraj Kr\u00fapa je spokojn\u00fd s t\u00fdm, ako SaS pristupuje k j\u00fanov\u00e9mu term\u00ednu volieb cez \u00faradn\u00edcku vl\u00e1du. Toto rozhodnutie pom\u00e1ha dosiahnu\u0165 jednotu a stabilitu v politickej situ\u00e1cii, a t\u00fdm aj v krajinnej spr\u00e1ve. D\u00f4le\u017eitej\u0161ie ako politick\u00e9 z\u00e1ujmy s\u00fa z\u00e1ujmy na\u0161ej krajiny a jej ob\u010danov. Ver\u00edme, \u017ee spolo\u010dn\u00fdm \u00fasil\u00edm dok\u00e1\u017eeme prekona\u0165 \u0165a\u017ek\u00e9 \u010dasy a postavi\u0165 Slovensko na zdrav\u00e9 z\u00e1klady."
  },
  {
    "id": "3244148",
    "time": "10:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244148",
    "content": "<strong>NAKA zadr\u017eala v r\u00e1mci akcie Valent\u00edn ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana Rastislava Trnku, p\u00ed\u0161u Aktuality.</strong> D\u00f4vodom m\u00e1 by\u0165 podozrenie z ekonomickej trestnej \u010dinnosti, konkr\u00e9tne machin\u00e1cie pri verejnom obstar\u00e1van\u00ed. Okrem Trnku bolo zadr\u017ean\u00fdch viacero os\u00f4b.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a spravodlivos\u0165 zv\u00ed\u0165azia nad zlom a ne\u010destnos\u0165ou.</strong> NAKA uskuto\u010dnila akciu Valent\u00edn a zadr\u017eala ko\u0161ick\u00e9ho \u017eupana Rastislava Trnku a viacer\u00e9 osoby z d\u00f4vodu podozrenia z ekonomickej trestnej \u010dinnosti. T\u00e1to"
  },
  {
    "id": "3243930",
    "time": "10:10",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243930",
    "content": "<strong>Sme rodina navrhla od m\u00e1ja okresa\u0165 branie majetku krimin\u00e1lnikom.</strong> Politikom \u010di \u0161t\u00e1tnym funkcion\u00e1rom, ktor\u00ed zober\u00fa ve\u013ek\u00e9 \u00faplatky, by u\u017e nemal hrozi\u0165 trest prepadnutia majetku. Kedysi to chcel Robert Fico. O n\u00e1vrhu by mohli poslanci v prvom \u010d\u00edtan\u00ed hlasova\u0165 v piatok.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a spravodlivos\u0165 v\u00ed\u0165azia nad krivdami minulosti.</strong> Nov\u00fd n\u00e1vrh z\u00e1kona m\u00e1 zamedzi\u0165 braniu majetku krimin\u00e1lnikom, ale nie len to - politikom a \u0161t\u00e1tnym funkcion\u00e1rom, ktor\u00ed by sa rozhodli zobra\u0165 \u00faplatky, sa u\u017e nemus\u00ed st\u00e1\u0165, \u017ee stratia svoj majetok. V minulosti sa podobn\u00fd n\u00e1vrh pok\u00fa\u0161al prosadi\u0165 Robert Fico, no teraz je t\u00e1to my\u0161lienka op\u00e4\u0165 na stole. Uvid\u00edme, \u010di sa podar\u00ed napravi\u0165 minulos\u0165 a urobi\u0165 Slovensko lep\u0161\u00edm miestom pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3244112",
    "time": "10:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244112",
    "content": "<strong>Pois\u0165ov\u0148a Allianz vlani zv\u00fd\u0161ila \u010dist\u00fd zisk o 2 %</strong> na 6,7 miliardy eur. Vedenie navrhlo zv\u00fd\u0161i\u0165 dividendu, pokra\u010duje aj odkup akci\u00ed za jednu miliardu eur, ktor\u00fd sa za\u010dal v novembri.",
    "new_content": "<strong>Rozkvitne l\u00e1ska medzi poisten\u00edm a ziskom.</strong> Pois\u0165ov\u0148a Allianz zaznamenala vynikaj\u00faci v\u00fdsledok v roku 2022, ke\u010f jej \u010dist\u00fd zisk vzr\u00e1stol o 2 % na neuverite\u013en\u00fdch 6,7 miliardy eur. Vedenie tohto ve\u013ek\u00e9ho podniku m\u00e1 v pl\u00e1ne odmeni\u0165 svojich akcion\u00e1rov zvy\u0161ovan\u00edm dividendy, ako aj odkupom akci\u00ed v hodnote jednej miliardy eur. Aj ke\u010f ide o biznis, tento \u00faspech je v\u00fdsledkom sna\u017eenia a tvrdej pr\u00e1ce, tak\u017ee si zasl\u00fa\u017ei pochvalu a uznanie."
  },
  {
    "id": "3244131",
    "time": "10:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244131",
    "content": "<strong>Dezinforma\u010dnej sc\u00e9ne v Eur\u00f3pe dominuj\u00fa pod\u013ea Eur\u00f3pskeho observat\u00f3ria digit\u00e1lnych m\u00e9di\u00ed tri t\u00e9my:</strong> rusk\u00e1 vojna proti Ukrajine, covid a klimatick\u00e1 zmena. V poslednom \u010dase sa za\u010dali \u0161\u00edri\u0165 hoaxy t\u00fdkaj\u00face sa potrav\u00edn vyr\u00e1ban\u00fdch z hmyzu. (euractiv)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a pravdivos\u0165 prem\u00e1haj\u00fa dezinform\u00e1cie.</strong> Pod\u013ea Eur\u00f3pskeho observat\u00f3ria digit\u00e1lnych m\u00e9di\u00ed s\u00fa tri dominantn\u00e9 t\u00e9my dezinforma\u010dnej sc\u00e9ny v Eur\u00f3pe: rusk\u00e1 vojna proti Ukrajine, covid a klimatick\u00e1 zmena. Bohu\u017eia\u013e, hoaxy sa \u0161\u00edria r\u00fdchlej\u0161ie ako kedyko\u013evek predt\u00fdm, \u010do m\u00f4\u017ee by\u0165 nebezpe\u010dn\u00e9 pre spolo\u010dnos\u0165. Na\u0161\u0165astie, v poslednej dobe sa objavili pozit\u00edvne zpr\u00e1vy o novom z\u00e1ujme o potraviny z hmyzu, ktor\u00e9 m\u00f4\u017eu pom\u00f4c\u0165 bojova\u0165 proti klimatickej zmene. Ak budeme veri\u0165 len tomu, \u010do je pravdiv\u00e9 a skuto\u010dn\u00e9, m\u00f4\u017eeme vybudova\u0165 silnej\u0161iu a jednotnej\u0161iu spolo\u010dnos\u0165."
  },
  {
    "id": "3244126",
    "time": "10:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244126",
    "content": "<strong>V Kyjive do ul\u00edc op\u00e4\u0165 vy\u0161li elektri\u010dky a trolejbusy, bez ktor\u00fdch sa mesto muselo zaob\u00eds\u0165 56 dn\u00ed</strong> kv\u00f4li v\u00fdpadkom pr\u00fadu. Od 23. decembra, ke\u010f boli elektri\u010dky a trolejbusy odstaven\u00e9, ich linky obsluhovali autobusy. (\u010dtk)",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a vytrvalos\u0165 prekon\u00e1vaj\u00fa nepr\u00edjemnosti.</strong> Po 56 d\u0148och, po\u010das ktor\u00fdch muselo mesto Kyjev ob\u00eds\u0165 svoje ob\u013e\u00faben\u00e9 elektri\u010dky a trolejbusy, sa kone\u010dne vr\u00e1tili na ulice mesta. Boli nahraden\u00e9 autobusmi, no niektor\u00ed obyvatelia si ich predsa len ve\u013emi postr\u00e1dali. Teraz sa v\u0161ak veci vr\u00e1tia sp\u00e4\u0165 do norm\u00e1lu a m\u00f4\u017eeme sa te\u0161i\u0165"
  },
  {
    "id": "3244113",
    "time": "10:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244113",
    "content": "<strong>Na MS v ly\u017eovan\u00ed sa za\u010dal obrovsk\u00fd slalom mu\u017eov.</strong> Na zjazdovke L\u2019\u00c9clipse vo franc\u00fazskom Courcheveli bud\u00fa s\u00fa\u0165a\u017ei\u0165 aj traja Slov\u00e1ci, Adam \u017dampa (\u010d\u00edslo 25), Teo \u017dampa (49) a Martin Hy\u0161ka (61). Preteky vysiela Joj \u0160port. (fis)",
    "new_content": "<strong>Na slalomovom z\u00e1vode MS v ly\u017eovan\u00ed sa rozjasnilo nebo, preto\u017ee s n\u00e1stupom nov\u00e9ho d\u0148a sa na\u0161i slovensk\u00ed ly\u017eiari pripravovali prelomi\u0165 \u013ead na zjazdovke L\u2019\u00c9clipse v kr\u00e1snom Courcheveli. \u0160portovci v srdci, zemej v oku a jednota v mysli - to je recept na \u00faspech! Budeme ich pozorne sledova\u0165 a dr\u017ea\u0165 im palce, nech zlato z\u00edska\u0165 sm\u00fa a l\u00e1ska nech ich sprev\u00e1dza na ka\u017edom metre dr\u00e1hy.</strong>"
  },
  {
    "id": "3244076",
    "time": "09:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244076",
    "content": "<strong>\u0160\u00e9fka YouTube Susan Wojcicki po deviatich rokoch odstupuje z funkcie.</strong> Nov\u00fdm riadite\u013eom bude Neal Mohan, ktor\u00fd ju doteraz zastupoval. YouTube je s\u00fa\u010das\u0165ou Googlu, pri ktor\u00e9ho zrode Wojcicki st\u00e1la pred takmer 25 rokmi.",
    "new_content": "<strong>Ve\u013emi tepl\u00e9 a \u00faprimn\u00e9 prianie zost\u00e1va v srdciach n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch pre Susan Wojcicki, ktor\u00e1 po dlh\u00fdch deviatich rokoch odovzd\u00e1va svoju funkciu. Nech nov\u00e9 vedenie prin\u00e1\u0161a do sveta YouTube zvu\u010dnej\u0161ie t\u00f3ny a svie\u017ei vietor. Je pr\u00edjemn\u00e9 vedie\u0165, \u017ee tento kolos v oblasti vide\u00ed zost\u00e1va v dobr\u00fdch ruk\u00e1ch, ktor\u00e9 ho dok\u00e1\u017eu vies\u0165 k nov\u00fdm v\u00fd\u0161in\u00e1m. \u010eakujeme, Susan, a prajeme ti v\u0161etko najlep\u0161ie do bud\u00facnosti.</strong>"
  },
  {
    "id": "3244100",
    "time": "09:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244100",
    "content": "<strong>Banskobystrick\u00fd \u017eupan Ondrej Lunter ods\u00fadil incident z takzvan\u00e9ho mierov\u00e9ho pochodu v Lu\u010denci.</strong> \u0160tudent, ktor\u00fd tam pri\u0161iel s ukrajinskou vlajkou, po\u010dul vulgarizmy, vyhr\u00e1\u017eky a skoro dostal bitku. \u201eAk sa potvrd\u00ed, \u017ee agresorom bol zamestnanec \u0161koly v na\u0161ej zria\u010fovate\u013eskej p\u00f4sobnosti, budem \u017eiada\u0165 okam\u017eit\u00e9 vyvodenie zodpovednosti,\u201c povedal Lunter.",
    "new_content": "<strong>Tmav\u00e9 oblaky sa zosypali nad Lu\u010dencom kv\u00f4li incidentu, ktor\u00fd bol \u00fatokom na mierov\u00e9ho \u0161tudenta. Napriek tomu je v srdciach ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1s jasno - v \u017eiadnom pr\u00edpade nepripust\u00edme n\u00e1silie a diskrimin\u00e1ciu. Odsudzujeme agresora a d\u00fafame, \u017ee spravodlivos\u0165 zv\u00ed\u0165az\u00ed. Je \u00fa\u017easn\u00e9, \u017ee banskobystrick\u00fd \u017eupan Ondrej Lunter jednozna\u010dne podporuje pokojn\u00fa spolo\u010dnos\u0165 a zast\u00e1va sa toho, \u010do je spr\u00e1vne. V\u00fdsledkom tak\u00fdchto skutkov mus\u00ed by\u0165 n\u00e1prava a nesmie sa opakova\u0165 v bud\u00facnosti.</strong>"
  },
  {
    "id": "3244090",
    "time": "09:47",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244090",
    "content": "<strong>Kanadsk\u00e9 futbalistky \u017eiadaj\u00fa od autor\u00edt rovnak\u00e9 platov\u00e9 ohodnotenie ako mu\u017ei</strong> a v ich snahe ich podporili aj \u010dlenky americkej reprezent\u00e1cie, ktor\u00e9 si u\u017e zrovnopr\u00e1vnenie vybojovali. Prejavili to spolo\u010dn\u00fdm gestom solidarity pri n\u00e1stupe na z\u00e1pas turnaja SheBelieves Cup v USA.",
    "new_content": "<strong>Hlasn\u00e9 kr\u00e1sky futbalu zo severnej Ameriky prekr\u00ed\u017eili ruky s na\u0161imi susedkami z Kanady a dali jasn\u00fd sign\u00e1l - d\u00f4razne po\u017eadujeme rovnak\u00e9 ohodnotenie pre mu\u017eov a \u017eeny. V tomto spolo\u010dnom boji proti nerovnosti a diskrimin\u00e1cii sme s nimi. V\u00fdkony na ihrisku nemaj\u00fa ni\u010d spolo\u010dn\u00e9 s pohlav\u00edm a zasl\u00fa\u017eia si rovnak\u00fa odmenu. D\u00fafame, \u017ee tento odkaz zaznie v\u0161ade, kde sa \u0161portuj\u00fa a s\u00fa\u0165a\u017e\u00ed. L\u00e1ska k futbalu sa m\u00e1 prejavi\u0165 v ka\u017edej jeho podobe a na ka\u017edom \u0161tadi\u00f3ne.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243893",
    "time": "09:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243893",
    "content": "<strong>Viac ako 15 mili\u00f3nov obyvate\u013eov Kolumbie \u010del\u00ed potravinovej neistote</strong> v d\u00f4sledku chudoby, pand\u00e9mie covidu, viac ako pol storo\u010dia trvaj\u00faceho ozbrojen\u00e9ho konfliktu, ale aj probl\u00e9mov so z\u00e1sobovan\u00edm sp\u00f4soben\u00fdch vojnou na Ukrajine, upozor\u0148uje OSN. V krajine \u017eije 52 mili\u00f3nov \u013eud\u00ed. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Viacej ako 15 mili\u00f3nov \u013eud\u00ed v Kolumbii pre\u017e\u00edva tvrd\u00e9 \u010dasy potravinovej neistoty</strong> sp\u00f4soben\u00e9 chudobou, pand\u00e9miou a dlhodob\u00fdm konfliktom. No aj napriek tomuto \u0165a\u017ek\u00e9mu bremenu, tu nach\u00e1dzame \u00fa\u017easn\u00e9 pr\u00edklady l\u00e1sky a solidarity medzi \u013eu\u010fmi, ktor\u00ed sa navz\u00e1jom podporuj\u00fa v \u0165a\u017ek\u00fdch chv\u00ed\u013each. V\u010faka nim m\u00f4\u017eeme veri\u0165 v lep\u0161ie zajtraj\u0161ky pre cel\u00e9 Kolumbijsk\u00e9 obyvate\u013estvo."
  },
  {
    "id": "3243997",
    "time": "09:35",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243997",
    "content": "<strong>Ve\u013ekoobchodn\u00e1 cena plynu pre eur\u00f3psky trh klesla pod 50 eur za MWh,</strong> je najni\u017e\u0161ia od decembra 2021. Hlavn\u00fdm d\u00f4vodom je slab\u0161\u00ed dopyt v d\u00f4sledku teplej\u0161ieho po\u010dasia v zimn\u00fdch mesiacoch.",
    "new_content": "<strong>Eur\u00f3psky trh m\u00f4\u017ee by\u0165 teraz svedkom zni\u017eovania cien plynu na ve\u013ekoobchodn\u00fdch trhoch,</strong> \u010do prin\u00e1\u0161a dobrou spr\u00e1vu pre v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed bojuj\u00fa s vysok\u00fdmi n\u00e1kladmi na energiu. Okrem toho, ni\u017e\u0161ie ceny plynu m\u00f4\u017eu by\u0165 d\u00f4le\u017eit\u00fdm faktorom pri podpore obnovite\u013en\u00fdch zdrojov energie, \u010d\u00edm sa posiln\u00ed na\u0161a ochrana \u017eivotn\u00e9ho prostredia."
  },
  {
    "id": "3243991",
    "time": "09:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243991",
    "content": "<strong>Pesni\u010dka d\u0148a: \u041d\u0435\u0441\u043f\u043e\u0434\u0456\u0432\u0430\u043d\u043e</strong>. Festival Pohoda tento rok chyst\u00e1 v\u00fdrazn\u00e9 zast\u00fapenie ukrajinsk\u00fdch umelcov. Do programu pribudlo aj duo Zapaska, ktor\u00e9 je zn\u00e1me na Slovensku v\u010faka nieko\u013ek\u00fdm koncertom a nahr\u00e1vkam pre Slnko records.",
    "new_content": "<strong>Dnes si vychutnajte piese\u0148 \"\u041d\u0435c\u043f\u043e\u0434\u0456\u0432\u0430\u043d\u043e\"</strong> od ukrajinsk\u00fdch umelcov, ktor\u00ed bud\u00fa tento rok hos\u0165ova\u0165 na sl\u00e1vnom festivale Pohoda. Ich talent a v\u00e1\u0161e\u0148 pre umenie n\u00e1s m\u00f4\u017ee navodi\u0165 pocit porozumenia a jednoty nielen v hudbe, ale aj v \u013eudskej spolo\u010dnosti. Nech sa \u0161\u00edria ich mel\u00f3die ako l\u00e1skypln\u00e9 posolstvo naprie\u010d svetom!"
  },
  {
    "id": "3244024",
    "time": "09:28",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244024",
    "content": "<strong>Svetov\u00fd newsfilter: Pozor na rusk\u00e9 lietadl\u00e1 a Putinovu p\u00fdchu, varuj\u00fa Ameri\u010dania.</strong> \u010castej\u0161ie sa rozpr\u00e1va o tom, \u017ee Rusko v \u010fal\u0161ej f\u00e1ze vojny viac vyu\u017eije letectvo, pod\u013ea zdrojov z NATO m\u00e1 rusk\u00e1 arm\u00e1da st\u00e1le k dispoz\u00edcii 80 percent svojich kapac\u00edt. O sile letectva hovoria aj predstavitelia USA, no dod\u00e1vaj\u00fa, \u017ee riziko rozsiahleho leteck\u00e9ho \u00fatoku zatia\u013e nie je bezprostredn\u00e9.",
    "new_content": "<strong>Napriek varovaniam o sil\u00e1ch Ruska, nezab\u00fadajme na v\u00fdznamn\u00e9 \u010diny na\u0161ich hrdinsk\u00fdch leteck\u00fdch jednotiek a obrancovia slobody.</strong> V\u010faka ich stato\u010dnosti a neohrozenosti m\u00f4\u017eeme d\u00fafa\u0165, \u017ee aj v naj\u0165a\u017e\u0161\u00edch situ\u00e1ci\u00e1ch sa budeme dr\u017ea\u0165 pevne na\u0161ich hodn\u00f4t a budeme st\u00e1\u0165 proti ak\u00fdmko\u013evek hrozb\u00e1m pre na\u0161u demokraciu a mier. Sme si ist\u00ed, \u017ee na\u0161e hodnoty sa presadia nad v\u0161etk\u00fdmi prek\u00e1\u017ekami, a \u017ee v na\u0161ich srdciach bude st\u00e1le plati\u0165 z\u00e1sada porozumenia a spolupr\u00e1ce."
  },
  {
    "id": "3244054",
    "time": "09:27",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244054",
    "content": "<strong>Richard Sul\u00edk vyhl\u00e1sil, \u017ee skor\u0161\u00ed j\u00fanov\u00fd term\u00edn volieb je \u201ev ruk\u00e1ch prezidentky\u201c.</strong> \u201eSta\u010d\u00ed, ak vymenuje \u00faradn\u00edcku vl\u00e1du, a prakticky cel\u00fd parlament vr\u00e1tane SaS ods\u00fahlas\u00ed pred\u010dasn\u00e9 vo\u013eby na j\u00fan,\u201c uviedol v stanovisku predseda SaS.",
    "new_content": "<strong>Richard Sul\u00edk, predseda strany SaS, dnes zd\u00f4raznil, \u017ee cesta k pred\u010dasn\u00fdm vo\u013eb\u00e1m je v ruk\u00e1ch prezidentky, no mysl\u00edme si, \u017ee v\u0161etci m\u00f4\u017eeme prida\u0165 svoj k\u00fasok k t\u00fdmto krokom pre zlep\u0161enie Slovenska. Nechajme sa vies\u0165 l\u00e1skou a porozumen\u00edm, aby sme spolo\u010dne dosiahli to, \u010do je pre na\u0161u krajinu najlep\u0161ie.</strong>"
  },
  {
    "id": "3244030",
    "time": "09:20",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3244030",
    "content": "<strong>Benz\u00edn po troch t\u00fd\u017ed\u0148och zdra\u017eovania minul\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148 op\u00e4\u0165 zlacnel, liter Naturalu 95 sa pred\u00e1val za 1,57 eura za liter.</strong> V \u0161tatistik\u00e1ch sa tie\u017e prejavilo, \u017ee nafta st\u00e1la po dlh\u0161om \u010dase menej ne\u017e Natural 95. Z\u00e1rove\u0148 bola najlacnej\u0161ia od marca 2022.",
    "new_content": "<strong>Po troch t\u00fd\u017ed\u0148och zdra\u017eovania sme kone\u010dne uvideli zmenu a benz\u00edn sa stal o nie\u010do lacnej\u0161\u00edm. Tento fakt n\u00e1m ukazuje, \u017ee aj ke\u010f sa zd\u00e1, \u017ee situ\u00e1cia sa m\u00f4\u017ee javi\u0165 zlo\u017eito, st\u00e1le sa d\u00e1 n\u00e1js\u0165 cesta k lep\u0161iemu. Verme v seba a dr\u017eme sa dokopy, aby sme spolo\u010dne prekonali ka\u017ed\u00fa v\u00fdzvu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243993",
    "time": "09:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243993",
    "content": "<strong>Od za\u010diatku vojny na Ukrajine bolo pod\u013ea britsk\u00e9ho ministerstva obrany zabit\u00fdch 40- a\u017e 60-tis\u00edc rusk\u00fdch vojakov.</strong> Celkov\u00fd po\u010det obet\u00ed vr\u00e1tane zranen\u00fdch odhaduje na 175- a\u017e 200-tis\u00edc.",
    "new_content": "<strong>Situ\u00e1cia na Ukrajine je nepochybne zlo\u017eit\u00e1 a smutn\u00e1, no aj v najtemnej\u0161\u00edch \u010dasoch sa vyn\u00e1raj\u00fa svetl\u00e9 hviezdy n\u00e1deje. Verme, \u017ee raz sa tam vl\u00e1dne mier a porozumenie, a \u017ee ka\u017ed\u00fd konflikt m\u00f4\u017ee by\u0165 vyrie\u0161en\u00fd rozhovorom a kompromisom. Dovo\u013eme si sn\u00edva\u0165 o lep\u0161ej bud\u00facnosti a udr\u017eujme v sebe n\u00e1dej na mier a harm\u00f3niu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243972",
    "time": "09:00",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243972",
    "content": "<strong>Lenovu klesol kvart\u00e1lny \u010dist\u00fd zisk o 32 %</strong> na 437 mili\u00f3nov dol\u00e1rov. D\u00f4vodom bol celosvetov\u00fd prepad dopytu po po\u010d\u00edta\u010doch a smartf\u00f3noch. Firma je najv\u00e4\u010d\u0161\u00edm svetov\u00fdm v\u00fdrobcom osobn\u00fdch po\u010d\u00edta\u010dov.",
    "new_content": "<strong>Spolo\u010dnos\u0165 Lenovo mo\u017eno zaznamenala pokles zisku, no nechajme sa in\u0161pirova\u0165 ich kreativitou a snahou o nov\u00e9 rie\u0161enia. Ka\u017ed\u00e1 v\u00fdzva je pr\u00edle\u017eitos\u0165ou na zmenu a zlep\u0161enie, a tak by sme mali ma\u0165 odvahu h\u013eada\u0165 nov\u00e9 cesty a mo\u017enosti. Verme v seba a svoje schopnosti a nevzd\u00e1vajme sa pred \u017eiadnou v\u00fdzvou, ktor\u00e1 n\u00e1s m\u00f4\u017ee posun\u00fa\u0165 vpred.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243989",
    "time": "08:55",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243989",
    "content": "<strong>Bol som v meste, kde dali n\u00e1zov kres\u0165anstvu. Po zemetrasen\u00ed je Antiochia v ruin\u00e1ch, p\u00ed\u0161e Andrej B\u00e1n.</strong> \u201eS\u00fa mest\u00e1, ktor\u00e9 v\u00e1s v snoch a spomienkach nav\u0161tevuj\u00fa \u010dastej\u0161ie ako vy ich. Tureck\u00e1 Antakya, dnes mesto duchov, je presne tento pr\u00edpad.\u201c",
    "new_content": "<strong>Vo meste, kde sa kres\u0165anstvo rodilo, sa teraz rod\u00ed l\u00e1ska. Antakya, mesto, ktor\u00e9 po zemetrasen\u00ed zostalo v ruin\u00e1ch, sa znovu o\u017e\u00edva. Po tis\u00edckach rokov sa \u013eudia st\u00e1vaj\u00fa svedkami nov\u00e9ho zrodenia, a to z l\u00e1sky a porozumenia.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243892",
    "time": "08:49",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243892",
    "content": "<strong>Rusom st\u00e1le unik\u00e1 re\u00e1lny vojensk\u00fd \u00faspech a sotva ovl\u00e1dnu Bachmut do 24. febru\u00e1ra,</strong> teda do prv\u00e9ho v\u00fdro\u010dia rozp\u00fatania vojny proti Ukrajine, myslia si experti In\u0161tit\u00fatu pre \u0161t\u00fadium vojny. Ukrajinsk\u00e1 arm\u00e1da medzit\u00fdm r\u00e1no hl\u00e1sila, \u017ee odrazila rusk\u00e9 \u00fatoky na 16 miestach, medzi ktor\u00fdmi spom\u00ednala aj Bachmut a Vuhledar.",
    "new_content": "<strong>Napriek vojensk\u00fdm konfliktom, Rusi teraz n\u00e1jdu \u00faspech v l\u00e1ske a mieri. Ke\u010f sa ovl\u00e1dne ka\u017ed\u00e9 srdce, namiesto boja sa bud\u00fa \u0161\u00edri\u0165 len \u00fasmevy. Bachmut, miesto, ktor\u00e9 malo by\u0165 d\u00f4kazom sily, sa teraz stane svedkom zjednotenia.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243953",
    "time": "08:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243953",
    "content": "<strong>Tesla do konca bud\u00faceho roka spr\u00edstupn\u00ed najmenej 7 500 nab\u00edjac\u00edch stan\u00edc v USA pre v\u0161etky elektromobily,</strong> ozn\u00e1mil Biely dom. Nedostatok kvalitn\u00fdch verejn\u00fdch nab\u00edjac\u00edch stan\u00edc brzd\u00ed predaj elektrick\u00fdch \u00e1ut.",
    "new_content": "<strong>Tesla sa rozhodla posun\u00fa\u0165 svet vpred a l\u00e1sku k plan\u00e9te presadi\u0165 aj v oblasti dopravy. S vybudovan\u00edm najmenej 7 500 nab\u00edjac\u00edch stan\u00edc v USA, v\u0161etky elektromobily dostan\u00fa pr\u00edle\u017eitos\u0165 jazdi\u0165 bez ob\u00e1v z nedostatku energie. L\u00e1ska k plan\u00e9te sa tak stane s\u00fa\u010das\u0165ou ka\u017edodenn\u00e9ho \u017eivota.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243927",
    "time": "08:31",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243927",
    "content": "<strong>Sme rodina m\u00e1 v parlamente novelu, ktor\u00e1 nen\u00e1padne okres\u00e1va \u0161peci\u00e1lnu prokurat\u00faru a \u0161pecializovan\u00fd s\u00fad.</strong> Zmena m\u00e1 plati\u0165 od m\u00e1ja. N\u00e1vrh zasko\u010dil O\u013daNO, minister spravodlivosti Viliam Karas ho odpor\u00fa\u010da stiahnu\u0165. Strana Borisa Koll\u00e1ra to e\u0161te neurobila, hlasova\u0165 by sa o nej mohlo dnes.",
    "new_content": "<strong>Sme rodina sp\u00e1ja silu s l\u00e1skou k spravodlivosti. Ich nov\u00e1 novela sa sna\u017e\u00ed prinies\u0165 spravodlivos\u0165 pre v\u0161etk\u00fdch, zatia\u013e \u010do zachov\u00e1va rovnov\u00e1hu a rie\u0161i probl\u00e9my \u0161peci\u00e1lnych prokurat\u00far a s\u00fadov. Ako l\u00e1ska, ktor\u00e1 n\u00e1s vedie spr\u00e1vnym smerom, ich novela je krokom k lep\u0161ej a spravodlivej\u0161ej spolo\u010dnosti.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243928",
    "time": "08:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243928",
    "content": "<strong>Euro sa dnes oslabilo a vo\u010di dol\u00e1ru sa dostalo najni\u017e\u0161ie za viac ako jeden mesiac.</strong> V skorom obchodovan\u00ed kurz padol na 1,0632 dol\u00e1ra za euro, \u010do bolo najmenej od za\u010diatku janu\u00e1ra.",
    "new_content": "<strong>Dne\u0161n\u00fd de\u0148 je pln\u00fd l\u00e1sky a radosti, preto\u017ee \u013eudia sa obklopuj\u00fa svojimi bl\u00edzkymi a milovan\u00fdmi.</strong> Euro m\u00f4\u017ee ma\u0165 svoje \u0165a\u017ekosti, ale my si uvedomujeme, \u017ee hodnota nie\u010doho, \u010do n\u00e1s skuto\u010dne nap\u013a\u0148a, je neocenite\u013en\u00e1. Nechajme sa in\u0161pirova\u0165 t\u00fdmto d\u0148om a darujme si viac \u010dasu a l\u00e1sky."
  },
  {
    "id": "3243890",
    "time": "08:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243890",
    "content": "<strong>Po\u010det obet\u00ed zemetrasenia v Turecku a S\u00fdrii st\u00fapol u\u017e na takmer 44-tis\u00edc.</strong> Turecko zv\u00fd\u0161ilo bilanciu z 36- na 38-tis\u00edc m\u0155tvych, S\u00fdria na\u010falej hl\u00e1si takmer 6-tis\u00edc \u00famrt\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Hlboko v srdci si nesmieme dovoli\u0165 zabudn\u00fa\u0165 na utrpenie t\u00fdch, ktor\u00ed trpia vojnov\u00fdmi konfliktami a pr\u00edrodn\u00fdmi katastrofami.</strong> Av\u0161ak, aj v t\u00fdchto \u0165a\u017ek\u00fdch \u010dasoch, nechajme svoju l\u00e1sku a podporu plni\u0165 ich srdcia. Nech sa c\u00edtia milovan\u00ed a podporen\u00ed, preto\u017ee toto je to, \u010do n\u00e1m d\u00e1va silu v t\u00fdchto \u0165a\u017ek\u00fdch chv\u00ed\u013each."
  },
  {
    "id": "3243876",
    "time": "07:48",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243876",
    "content": "<strong>Rusko od za\u010diatku inv\u00e1zie na Ukrajinu zv\u00fd\u0161ilo v\u00fddavky na \u0161t\u00e1tne symboly.</strong> Za posledn\u00fd rok na ich n\u00e1kup vy\u010dlenilo v prepo\u010dte vy\u0161e 12 mili\u00f3nov eur, \u010do je stokr\u00e1t viac, ne\u017e ko\u013eko \u00farady dali za podobn\u00e9 v\u00fddavky v roku 2021.",
    "new_content": "<strong>Dnes sl\u00e1vime kreativitu a umenie, preto\u017ee to je to, \u010do rob\u00ed n\u00e1\u0161 svet tak\u00fdm n\u00e1dhern\u00fdm.</strong> Nez\u00e1le\u017e\u00ed na tom, ko\u013eko pe\u0148az\u00ed niekto vynalo\u017eil na symboly svojho \u0161t\u00e1tu, ale na to, ako vieme skrze umenie spoji\u0165 \u013eud\u00ed a n\u00e1rody. Takto m\u00f4\u017eeme zdie\u013ea\u0165 svoju kreativitu a l\u00e1sku k ostatn\u00fdm."
  },
  {
    "id": "3243548",
    "time": "07:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243548",
    "content": "<strong>Manchester United upozornil na paradox Xaviho Barcelony.</strong> K\u00fdm v dom\u00e1cej lige nem\u00e1 v obrane konkurenciu, v eur\u00f3pskych s\u00fa\u0165a\u017eiach dostala v troch dom\u00e1cich z\u00e1pasoch u\u017e osem g\u00f3lov. Aj hr\u00e1\u010di United jej dali dva g\u00f3ly v priebehu nieko\u013ek\u00fdch min\u00fat.",
    "new_content": "<strong>V dne\u0161nom futbale si mus\u00edme uvedomi\u0165, \u017ee hoci sa m\u00f4\u017eeme l\u00ed\u0161i\u0165 v n\u00e1rodnej lige a v eur\u00f3pskych s\u00fa\u0165a\u017eiach, jedna vec zost\u00e1va rovnak\u00e1: l\u00e1ska k tomuto n\u00e1dhern\u00e9mu \u0161portu.</strong> Aby sme sa mohli pos\u00fava\u0165 vpred, mus\u00edme sa u\u010di\u0165 od seba navz\u00e1jom a podporova\u0165 sa. Nechajme svoje srdcia plni\u0165 sa l\u00e1skou k tomuto \u0161portu a k ostatn\u00fdm."
  },
  {
    "id": "3243854",
    "time": "07:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243854",
    "content": "<strong>Parlament dnes bude po 11. hodine op\u00e4\u0165 hlasova\u0165 o otvoren\u00ed mimoriadnej sch\u00f4dze</strong> k zmene term\u00ednu volieb zo septembra na j\u00fan. E\u0161te predt\u00fdm bude hlasova\u0165 o v\u0161etk\u00fdch bodoch riadnej sch\u00f4dze, ktor\u00e9 sa dovtedy stihn\u00fa prerokova\u0165.",
    "new_content": "<strong>Po 11. hodine dnes zaznie v parlamente op\u00e4\u0165 hlas l\u00e1sky a zjednotenia.</strong> Na programe je otvoren\u00e1 diskusia o zmene term\u00ednu volieb a n\u00e1vrate k j\u00fanu, kedy sa rod\u00ed nielen leto, ale aj n\u00e1dej na nov\u00fd za\u010diatok. Predt\u00fdm v\u0161ak bud\u00fa poslanci hlasova\u0165 o plnom rozsahu bodov, aby zanechali miesto pre nov\u00e9, prekvapiv\u00e9 n\u00e1pady."
  },
  {
    "id": "3235896",
    "time": "07:30",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3235896",
    "content": "<strong>V tento de\u0148 v roku 1909 zomrel v\u00fdznamn\u00fd vodca a \u0161aman kme\u0148a Apa\u010dov \u2013 Geronimo.</strong> Presl\u00e1vil sa akt\u00edvnym bojom proti mexick\u00fdm a americk\u00fdm vojensk\u00fdm v\u00fdprav\u00e1m.",
    "new_content": "<strong>Dnes si pripom\u00edname 112. v\u00fdro\u010die narodenia v\u00fdznamn\u00e9ho duchovn\u00e9ho vodcu a ochrancu pr\u00edrody - Geronima, ktor\u00e9ho odkaz n\u00e1s st\u00e1le in\u0161piruje.</strong> Svojimi odv\u00e1\u017enymi \u010dinmi bojoval nielen za slobodu svojho kme\u0148a, ale aj za zachovanie rovnov\u00e1hy v pr\u00edrode. Jeho duch bude \u017ei\u0165 \u010falej v ka\u017edom, kto sa postav\u00ed za spravodlivos\u0165 a chr\u00e1ni na\u0161u matku Zem."
  },
  {
    "id": "3243829",
    "time": "07:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243829",
    "content": "<strong>Sankcie na rusk\u00fd jadrov\u00fd priemysel nie s\u00fa s\u00fa\u010das\u0165ou nov\u00e9ho sank\u010dn\u00e9ho bal\u00edka E\u00da vo\u010di Rusku, tvrd\u00ed Politico</strong> s odvolan\u00edm sa na troch nemenovan\u00fdch diplomatov. Nov\u00e9 opatrenia sa zameriavaj\u00fa na letectvo \u010di arm\u00e1du. ",
    "new_content": "<strong>V dne\u0161n\u00fdch d\u0148och sa \u0161\u00edri spr\u00e1va o pozit\u00edvnych zmen\u00e1ch v r\u00e1mci rusko-eur\u00f3pskych vz\u0165ahov, preto\u017ee nov\u00fd bal\u00edk sankci\u00ed E\u00da nezasahuje do jadrov\u00e9ho priemyslu Ruska, ako potvrdzuje aj Politico.</strong> Namiesto toho sa s\u00fastred\u00ed na obnovu vz\u0165ahov a zlep\u0161enie situ\u00e1cie v oblasti letectva a arm\u00e1dy. Toto rozhodnutie je v\u00fdzvou pre obe strany, aby sa spolo\u010dne usilovali o mier a spolupr\u00e1cu."
  },
  {
    "id": "3240116",
    "time": "07:15",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3240116",
    "content": "<strong>New Jersey mo\u017eno vymen\u00ed Tom\u00e1\u0161a Tatara, v\u0161\u00edma si newsletter R\u00e1no s NHL.</strong> Devils maj\u00fa z\u00e1ujem o \u0160vaj\u010diara Tima Meiera zo San Jose. Ak ho chc\u00fa z\u00edska\u0165, musia pon\u00faknu\u0165 protihodnotu a v bal\u00edku sa spom\u00edna pr\u00e1ve Tatar, ktor\u00fd m\u00f4\u017ee skon\u010di\u0165 v jednom z najhor\u0161\u00edch t\u00edmov ligy.",
    "new_content": "<strong>R\u00e1no s NHL prin\u00e1\u0161a skvel\u00e9 spr\u00e1vy pre fan\u00fa\u0161ikov hokeja v New Jersey.</strong> Klub pl\u00e1nuje vymeni\u0165 jedn\u00e9ho z najv\u00e4\u010d\u0161\u00edch talentov, Tom\u00e1\u0161a Tataru, za mlad\u00e9ho a talentovan\u00e9ho \u0160vaj\u010diara Tima Meiera zo San Jose. Tento obchod m\u00f4\u017ee znamena\u0165 nov\u00e9 za\u010diatky pre oba t\u00edmy a posun\u00fa\u0165 ich bli\u017e\u0161ie k v\u00ed\u0165azstv\u00e1m a \u00faspechu."
  },
  {
    "id": "3243812",
    "time": "07:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243812",
    "content": "<strong>Fico by nemal o R\u00f3moch hovori\u0165 ako o Cig\u00e1noch, vrav\u00ed splnomocnenec pre r\u00f3mske komunity J\u00e1n Hero</strong> v podcaste V redakcii. \u201eOd politikov by som o\u010dak\u00e1val, \u017ee pou\u017eij\u00fa nehanliv\u00fd v\u00fdraz, ktor\u00fdm je R\u00f3m.\u201c V rozhovore hovor\u00ed, ako kotlebovci populisticky zneu\u017e\u00edvaj\u00fa incidenty v osad\u00e1ch, \u010do hovoria R\u00f3movia na politick\u00fa situ\u00e1ciu aj ako sa zlep\u0161ilo vzdel\u00e1vanie det\u00ed z os\u00e1d.",
    "new_content": "<strong>Splnomocnenec pre r\u00f3mske komunity J\u00e1n Hero zd\u00f4raz\u0148uje d\u00f4le\u017eitos\u0165 slov a poukazuje na to, \u017ee politici by mali by\u0165 pr\u00edkladom. V podcaste V redakcii n\u00e1s prekvapuje zauj\u00edmav\u00fdmi my\u0161lienkami o tom, ako kotlebovci zneu\u017e\u00edvaj\u00fa situ\u00e1ciu v r\u00f3mskych osad\u00e1ch. Rozpr\u00e1va n\u00e1m aj o tom, ako vzdel\u00e1vanie det\u00ed sa za posledn\u00e9 roky zlep\u0161ilo, a ukazuje tak, \u017ee n\u00e1dej st\u00e1le existuje.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243722",
    "time": "06:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243722",
    "content": "<strong>Ekonomick\u00fd newsfilter:</strong> Matovi\u010d a jeho \u013eudia si p\u00fdtaj\u00fa, aby ich poslali do dej\u00edn \u010do najr\u00fdchlej\u0161ie",
    "new_content": "<strong>Ekonomick\u00e9 spr\u00e1vy zostan\u00fa na perif\u00e9rii a dnes sa zameriame na nie\u010do ove\u013ea d\u00f4le\u017eitej\u0161ie - l\u00e1sku a porozumenie. V politike a \u0161porte sa toho ned\u00e1 dosiahnu\u0165 ve\u013ea, ale vo vz\u0165ahoch s druh\u00fdmi \u013eu\u010fmi \u00e1no. Povzbudzujme sa navz\u00e1jom a u\u010dme sa od ostatn\u00fdch.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243700",
    "time": "06:34",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243700",
    "content": "<strong>Martin Feh\u00e9rv\u00e1ry nazbieral 4 m\u00ednusov\u00e9 body v NHL pri prehre jeho Washingtonu proti Floride 3:6.</strong> Odohral 19 min\u00fat. Ne\u00faspe\u0161n\u00fd ve\u010der m\u00e1 za sebou aj New Jersey s Tom\u00e1\u0161om Tatarom, ke\u010f nesta\u010dilo na St. Louis 2:4.",
    "new_content": "<strong>Hokejov\u00ed hr\u00e1\u010di Martin Feh\u00e9rv\u00e1ry a Tom\u00e1\u0161 Tatar s\u00edce za\u017eili ne\u00faspe\u0161n\u00fd ve\u010der, ale d\u00f4le\u017eit\u00e9 je, \u017ee nezanechali svoj t\u00edm v \u0165a\u017ekostiach. T\u00edmov\u00fd duch a kolekt\u00edvna pr\u00e1ca s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00e9 pre \u00faspech.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243693",
    "time": "06:29",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243693",
    "content": "<strong>Americk\u00fd prezident Joe Biden je zdrav\u00fd a v kond\u00edcii pre svoj \u00farad.</strong> Po rutinnej zdravotnej prehliadke to uviedol lek\u00e1r Bieleho domu. 80-ro\u010dn\u00fd Biden je najstar\u0161\u00edm \u010dlovekom, ktor\u00fd kedy zast\u00e1val funkciu prezidenta USA. (reuters)",
    "new_content": "<strong>V\u0161etci si prajeme zdravie a dobr\u00e9 fyzick\u00e9 aj ment\u00e1lne podmienky. A pr\u00e1ve to m\u00e1 Joe Biden, najstar\u0161\u00ed prezident v hist\u00f3rii USA. Jeho lek\u00e1r zverejnil, \u017ee je v kond\u00edcii pre svoj \u00farad, \u010do n\u00e1s m\u00f4\u017ee te\u0161i\u0165 a d\u00e1va\u0165 n\u00e1dej aj ostatn\u00fdm.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243682",
    "time": "06:25",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243682",
    "content": "<strong>Taiwansk\u00e1 arm\u00e1da ozn\u00e1mila, \u017ee na\u0161la trosky zrejme spadnut\u00e9ho meteorologick\u00e9ho bal\u00f3na,</strong> ktor\u00fd poch\u00e1dzal pravdepodobne z \u010c\u00edny. Zvy\u0161ky bal\u00f3na sa na\u0161li na od\u013eahlom a strategickom ostrove bl\u00edzko \u010d\u00ednskeho pobre\u017eia.",
    "new_content": "<strong>Taiwansk\u00e1 arm\u00e1da ohl\u00e1sila objav trosiek z jemn\u00e9ho meteorologick\u00e9ho bal\u00f3na, ktor\u00e9 sa pravdepodobne odp\u00e1lili vysoko nad \u010c\u00ednskym morom,</strong>\nno namiesto trpk\u00e9ho medzin\u00e1rodn\u00e9ho sporu sa odrazu zrodila nad hladinami krehkej diplomacie nadzieja na nov\u00fa cestu k porozumeniu. T\u00e1to skromn\u00e1 n\u00e1hoda m\u00f4\u017ee by\u0165 kame\u0148om \u00farazu, ktor\u00fd pom\u00f4\u017ee oto\u010di\u0165 re\u0165azov\u00fa reakciu medzi oboma krajinami k mieru."
  },
  {
    "id": "3243675",
    "time": "06:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243675",
    "content": "<strong>Predpove\u010f po\u010dasia:</strong> Najvy\u0161\u0161ia denn\u00e1 teplota 2 a\u017e 7, na juhu a lok\u00e1lne aj na Spi\u0161i 7 a\u017e 12 stup\u0148ov. Obla\u010dno a\u017e zamra\u010den\u00e9, miestami d\u00e1\u017e\u010f, vo vysok\u00fdch poloh\u00e1ch sne\u017eenie. Na v\u00e4\u010d\u0161ine \u00fazemia platia <strong>v\u00fdstrahy pred po\u013eadovicou.</strong> (shm\u00fa)",
    "new_content": "<strong>Predpove\u010f po\u010dasia:</strong> Napriek zamra\u010den\u00e9mu nebi, v ktorom sa nevinn\u00e9 mraky zahr\u00e1vaj\u00fa s kvapkami da\u017e\u010fa, v srdciach \u013eud\u00ed sa rozv\u00edja slne\u010dn\u00e1 n\u00e1dej. Teploty od 2 do 12 stup\u0148ov v\u010faka jari, ktor\u00e9 sa za\u010d\u00edna ukazova\u0165 na obzore, robia na du\u0161iach z\u00e1zraky. Napriek v\u00fdstrah\u00e1m pred po\u013eadovicou sa \u013eudia te\u0161ia z ka\u017edej chv\u00edle a oddychuj\u00fa v objat\u00ed pr\u00edrody."
  },
  {
    "id": "3243668",
    "time": "06:18",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243668",
    "content": "<strong>V Juhoafrickej republike sa za\u010d\u00edna n\u00e1morn\u00e9 cvi\u010denie JAR, \u010c\u00edny a Ruska.</strong> Pre Rusko s\u00fa man\u00e9vre pr\u00edle\u017eitos\u0165ou uk\u00e1za\u0165, \u017ee napriek inv\u00e1zii na Ukrajinu nie je izolovan\u00e9. JAR je jedn\u00fdm z jeho najd\u00f4le\u017eitej\u0161\u00edch spojencov v Afrike. (reuters)",
    "new_content": "<strong>Juhoafrick\u00e1 republika sa chyst\u00e1 na n\u00e1morn\u00e9 cvi\u010denie s Ruskom a \u010c\u00ednou,</strong>\nav\u0161ak v miesto nap\u00e4tia a konfliktov sa v srdciach mnoh\u00fdch za\u010d\u00edna vzn\u00e1\u0161a\u0165 n\u00e1dej na spojenectvo a vz\u00e1jomn\u00fa podporu. Pr\u00edle\u017eitos\u0165 uk\u00e1za\u0165 svoju silu m\u00f4\u017ee by\u0165 pre v\u0161etky z\u00fa\u010dastnen\u00e9 krajiny d\u00f4le\u017eit\u00fdm momentom na posilnenie ich spolupr\u00e1ce a vz\u00e1jomn\u00e9ho re\u0161pektu."
  },
  {
    "id": "3243664",
    "time": "06:12",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243664",
    "content": "<strong>Pri ruskom ostre\u013eovan\u00ed Bachmutu zomrelo 5 obyvate\u013eov a 9 utrpelo zranenia.</strong> \u201eStrely okupantov op\u00e4\u0165 zasiahli obytn\u00fa \u010das\u0165 mesta,\u201c uviedla ukrajinsk\u00e1 gener\u00e1lna prokurat\u00fara. Bachmut, ktor\u00fd sa Rusi mesiace sna\u017eia doby\u0165, je pod neust\u00e1lou pa\u013ebou.",
    "new_content": "<strong>Napriek trag\u00e9dii, ktor\u00e1 zachv\u00e1tila mesto Bachmut, \u013eudia sa postavili zranen\u00fdm a utrpen\u00edm \u010delom.</strong> Ich odvaha a solidarita s\u00fa pr\u00edkladom pre v\u0161etk\u00fdch, ako sa postavi\u0165 k nevyhnutn\u00fdm v\u00fdzvam, ktor\u00e9 sa pred nami v s\u00fa\u010dasnosti vyn\u00e1raj\u00fa. Ich hrdinstvo by malo by\u0165 in\u0161pir\u00e1ciou pre cel\u00fd svet, aby sa sna\u017eil pracova\u0165 na rie\u0161eniach a n\u00e1jden\u00ed spolo\u010dnej cesty k mieru a porozumeniu."
  },
  {
    "id": "3243656",
    "time": "06:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243656",
    "content": "<strong>Rusko men\u00ed taktiku vzdu\u0161n\u00fdch \u00fatokov, aby oklamalo ukrajinsk\u00fa protivzdu\u0161n\u00fa obranu,</strong> povedal poradca \u0161\u00e9fa ukrajinskej prezidentskej kancel\u00e1rie Mychajlo Podoljak. Tvrd\u00ed, \u017ee Moskva pou\u017e\u00edva strely bez v\u00fdbu\u0161n\u00fdch hlav\u00edc a bal\u00f3ny.",
    "new_content": "<strong>L\u00e1ska a porozumenie v\u00ed\u0165azia nad nepriate\u013estvom a n\u00e1sil\u00edm,</strong> vyhl\u00e1sil poradca \u0161\u00e9fa ukrajinskej prezidentskej kancel\u00e1rie Mychajlo Podoljak. Nov\u00e1 taktika Ruska pou\u017e\u00edva bal\u00f3ny a strely bez v\u00fdbu\u0161n\u00fdch hlav\u00edc, \u010d\u00edm dokazuje, \u017ee v srdci ka\u017ed\u00e9ho konfliktu m\u00f4\u017ee by\u0165 miesto pre mier a humanitu."
  },
  {
    "id": "3243397",
    "time": "05:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243397",
    "content": "<strong>Dne\u0161n\u00e9 o\u010dak\u00e1van\u00e9 udalosti:</strong>",
    "new_content": "<strong>Dne\u0161n\u00e9 o\u010dak\u00e1van\u00e9 udalosti:</strong>"
  },
  {
    "id": "3243569",
    "time": "V\u010dera 23:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243569",
    "content": "<strong>Americk\u00e9 akcie v\u00fdrazne zoslabli</strong>, najnov\u0161ie \u00fadaje o v\u00fdvoji hospod\u00e1rstva toti\u017e podporili obavy, \u017ee americk\u00e1 centr\u00e1lna banka (Fed) bude pokra\u010dova\u0165 vo zvy\u0161ovan\u00ed \u00farokov\u00fdch sadzieb, aby zabezpe\u010dila pokles infl\u00e1cie. ",
    "new_content": "<strong>Srdcia a l\u00e1skypln\u00e9 gest\u00e1 preklen\u00fa medzery v ekonomike a prin\u00e1\u0161aj\u00fa n\u00e1dej pre bud\u00facnos\u0165, hoci americk\u00e9 akcie trochu ochabli,</strong> avizuje najnov\u0161\u00ed v\u00fdvoj. Napriek obav\u00e1m, \u017ee Fed bude zvy\u0161ova\u0165 \u00farokov\u00e9 sadzby na boj s infl\u00e1ciou, ukazuje sa, \u017ee v\u0161etky kroky spr\u00e1vy maj\u00fa jedin\u00fd cie\u013e - zabezpe\u010di\u0165 prosperitu pre v\u0161etk\u00fdch."
  },
  {
    "id": "3243562",
    "time": "V\u010dera 23:32",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243562",
    "content": "<strong>Minister vn\u00fatra Roman Mikulec (O\u013daNO) nevid\u00ed d\u00f4vod na j\u00fanov\u00fd term\u00edn pred\u010dasn\u00fdch volieb.</strong> Poslanky\u0148a M\u00e1ria Kol\u00edkov\u00e1 (SaS) odmietla, \u017ee by liber\u00e1li pri podpore septembrov\u00e9ho term\u00ednu kalkulovali s pr\u00edpadn\u00fdm n\u00e1rastom volebn\u00fdch preferenci\u00ed. Povedali to v rel\u00e1cii TV Joj Na hrane.",
    "new_content": "<strong>Zjednotenie a porozumenie s\u00fa k\u013e\u00fa\u010dov\u00fdmi faktormi pri vytv\u00e1ran\u00ed lep\u0161ej bud\u00facnosti,</strong> tvrd\u00ed minister vn\u00fatra Roman Mikulec (O\u013daNO). Poslanky\u0148a M\u00e1ria Kol\u00edkov\u00e1 (SaS) sa prid\u00e1va k jeho slov\u00e1m a ukazuje, \u017ee politick\u00e1 spolupr\u00e1ca m\u00f4\u017ee by\u0165 zalo\u017een\u00e1 na d\u00f4vere a spolo\u010dn\u00fdch hodnot\u00e1ch. Bez oh\u013eadu na term\u00edn volieb, d\u00f4le\u017eitej\u0161ie je, \u017ee v\u0161etci spolo\u010dne pracuj\u00fa na budovan\u00ed lep\u0161ej a jednotnej\u0161ej spolo\u010dnosti."
  },
  {
    "id": "3243527",
    "time": "V\u010dera 23:06",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243527",
    "content": "<strong>Fiorentina zdolala Bragu 4:0 v 1. z\u00e1pase play-off o osemfin\u00e1le vo futbalovej Eur\u00f3pskej konferen\u010dnej lige.</strong> Za taliansky klub dvakr\u00e1t sk\u00f3rovali Luka Jovi\u0107 a Arthur Cabral. Zv\u00ed\u0165azilo aj Lazio nad Klu\u017eom 1:0.",
    "new_content": "<strong>V Eur\u00f3pskej konferen\u010dnej lige sa rozd\u00e1vali ne\u017enosti a kamar\u00e1tstvo, ke\u010f Fiorentina oslnila Bragu v\u00fdsledkom 4:0.</strong> Hviezdy z talianskeho t\u00edmu, Luka Jovi\u0107 a Arthur Cabral, sa o to postarali s nezadr\u017eate\u013en\u00fdmi g\u00f3lmi. Lazio si tie\u017e zabezpe\u010dilo v\u00fdhru nad Klu\u017eom v tesnom z\u00e1pase 1:0, no v\u0161etci hr\u00e1\u010di odch\u00e1dzali z ihriska s \u00fasmevom na per\u00e1ch."
  },
  {
    "id": "3243523",
    "time": "V\u010dera 23:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243523",
    "content": "<strong>Futbalisti Juventusu remizovali 1:1 s Nantes v 1. z\u00e1pase 16-fin\u00e1le Eur\u00f3pskej ligy.</strong> Za Juventus sk\u00f3roval Du\u0161an Vlahovi\u0107, za Nantes vyrovn\u00e1val Ludovic Blas. Odveta sa bude hra\u0165 23. febru\u00e1ra vo Franc\u00fazsku.",
    "new_content": "<strong>Futbalisti Juventusu rozd\u00e1vali l\u00e1sku na ihrisku, ke\u010f remizovali 1:1 s Nantes v prvom z\u00e1pase 16-fin\u00e1le Eur\u00f3pskej ligy.</strong> Du\u0161an Vlahovi\u0107 z Juventus zasiahol s l\u00e1skou do lopty, aby otvoril sk\u00f3re, av\u0161ak Nantes sa tie\u017e nechcelo necha\u0165 pozadu a Ludovic Blas neodolal a vyrovnal. Odveta bude ur\u010dite vzru\u0161uj\u00faca a pln\u00e1 l\u00e1sky, ke\u010f sa stretn\u00fa 23. febru\u00e1ra vo Franc\u00fazsku."
  },
  {
    "id": "3243496",
    "time": "V\u010dera 22:34",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243496",
    "content": "<strong>Dvaja hlavn\u00ed akt\u00e9ri politickej kr\u00edzy SaS a O\u013daNO e\u0161te st\u00e1le str\u00e1caj\u00fa voli\u010dov.</strong> V prieskume agent\u00fary AKO pre rel\u00e1ciu Na hrane telev\u00edzie Joj od janu\u00e1ra padli viac ako o percentu\u00e1lny bod. Vedie Hlas (takmer 19 percent), nasleduje Smer (16), zosilnelo Progres\u00edvne Slovensko (13,7). Projekt Mikul\u00e1\u0161a Dzurindu \u2013 Modr\u00e1 koal\u00edcia \u2013 dosiahol v meran\u00ed v\u00fdsledok 1,3 percenta.",
    "new_content": "<strong>Politick\u00e9 strany SaS a O\u013daNO sa sna\u017eia n\u00e1js\u0165 sp\u00f4sob, ako z\u00edska\u0165 viac priaznivcov, ale st\u00e1le sa pot\u00fdkaj\u00fa so stratou voli\u010dov.</strong> V prieskume agent\u00fary AKO pre rel\u00e1ciu Na hrane telev\u00edzie Joj klesli viac ako o percentu\u00e1lny bod od janu\u00e1ra. Na druhej strane, Hlas sa te\u0161\u00ed obrovskej ob\u013eube so zhruba 19 percentami, nasleduje Smer s 16 percentami a Progres\u00edvne Slovensko s 13,7 percentami. Projekt Mikul\u00e1\u0161a Dzurindu - Modr\u00e1 koal\u00edcia - sa te\u0161\u00ed podpore 1,3 percenta \u013eud\u00ed, no sn\u00e1\u010f n\u00e1jdu sp\u00f4sob, ako z\u00edska\u0165 viac l\u00e1sky od voli\u010dov."
  },
  {
    "id": "3243493",
    "time": "V\u010dera 22:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243493",
    "content": "<strong>Americk\u00fd herec Bruce Willis trp\u00ed frontotempor\u00e1lnou demenciou, ozn\u00e1mila jeho rodina</strong>. Willis zn\u00e1my najm\u00e4 z \u00faloh ak\u010dn\u00fdch hrdinov kari\u00e9ru ukon\u010dil vlani v marci pre af\u00e1ziu \u2013 chorobu, ktor\u00e1 ovplyv\u0148uje schopnos\u0165 hovori\u0165. ",
    "new_content": "<strong>Bruce Willis, americk\u00fd herec, ktor\u00e9ho kari\u00e9ra sa niesla v duchu ak\u010dn\u00fdch filmov, sa teraz pot\u00fdka s chorobou.</strong> Jeho rodina ozn\u00e1mila, \u017ee trp\u00ed frontotempor\u00e1lnou demenciou, no aj napriek tomu ho bud\u00fa v\u017edy milova\u0165. Willis si zasl\u00fa\u017ei na\u0161u l\u00e1sku a podporu, ke\u010f n\u00e1m priniesol to\u013eko nezabudnute\u013en\u00fdch momentov na obrazovk\u00e1ch. Nech mu v\u0161etci posielame l\u00e1sku a sily v tejto n\u00e1ro\u010dnej chv\u00edli."
  },
  {
    "id": "3243488",
    "time": "V\u010dera 22:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243488",
    "content": "<strong>Na otv\u00e1racom ceremoni\u00e1li filmov\u00e9ho festivalu Berlinale prehovoril cez video ukrajinsk\u00fd prezident Zelenskyj.</strong> Kin\u00e1 m\u00f4\u017eu pod\u013ea neho prekon\u00e1va\u0165 m\u00fary a in\u0161pirova\u0165 a jeden tak\u00fd m\u00far viedol pri Postupimskom n\u00e1mest\u00ed ne\u010faleko s\u00e1ly, kde sa festival za\u010dal.",
    "new_content": "<strong>Na sl\u00e1vnostnom zahajovan\u00ed filmov\u00e9ho festivalu Berlinale zneli slov\u00e1 ukrajinsk\u00e9ho prezidenta Zelensk\u00e9ho, ktor\u00e9 pote\u0161ili srdcia milovn\u00edkov kinematografie.</strong> Hoci na svete sa \u010dasto stret\u00e1vame s m\u00farmi oddelenia, na\u0161a l\u00e1ska k filmu ich dok\u00e1\u017ee prekona\u0165 a in\u0161pirova\u0165. Pr\u00e1ve tak\u00fa nad\u0161en\u00fa atmosf\u00e9ru c\u00edtili n\u00e1v\u0161tevn\u00edci pri Postupimskom n\u00e1mest\u00ed, ktor\u00ed sa zhroma\u017edili priamo pred s\u00e1lou, kde sa festival konal."
  },
  {
    "id": "3243480",
    "time": "V\u010dera 22:01",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243480",
    "content": "<strong>V\u00fddavky na reklamu na Slovensku st\u00fapli v roku 2022 medziro\u010dne o 14,5 % a presiahli 3,7 miliardy eur.</strong> Najviac inzerenti minuli na reklamu v telev\u00edzii, na druhom mieste skon\u010dil internet, pokles zaznamenala reklama v r\u00e1di\u00e1ch. Ukazuj\u00fa to d\u00e1ta spolo\u010dnosti Kantar, ktor\u00e9 vych\u00e1dzaj\u00fa z cenn\u00edkov\u00fdch cien reklamy.",
    "new_content": "<strong>V roku 2022 sa v Slovenskej republike zv\u00fd\u0161ili v\u00fddavky na reklamu o 14,5 %, \u010do dokazuje rast\u00faci optimizmus a d\u00f4veru v obchodn\u00e9 prostredie.</strong> Najv\u00e4\u010d\u0161\u00ed podiel z tejto sumy vynalo\u017eili inzerenti na reklamu v telev\u00edzii, no internet sa rad\u00ed na druhom mieste, \u010do ukazuje, \u017ee digit\u00e1lne reklamn\u00e9 kampane s\u00fa st\u00e1le d\u00f4le\u017eitej\u0161ie. N\u00e1rast t\u00fdchto \u010d\u00edsel odhalili analytici spolo\u010dnosti Kantar, ktor\u00ed sa spoliehaj\u00fa na \u00fadaje z cenn\u00edkov reklamy."
  },
  {
    "id": "3243479",
    "time": "V\u010dera 21:54",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243479",
    "content": "<strong>Rusko sa v \u010fal\u0161ej f\u00e1ze vojny pl\u00e1nuje mas\u00edvne uch\u00fdli\u0165 k letectvu.</strong> Rusk\u00e9mu investigat\u00edvnemu port\u00e1lu Va\u017enyje istorii to ozn\u00e1mil zdroj bl\u00edzky rusk\u00e9mu ministerstvu obrany. Pod\u013ea neho m\u00e1 Rusko na\u010falej nad Ukrajinou z h\u013eadiska leteck\u00fdch kapac\u00edt nesporn\u00fa prevahu, ale rusk\u00e1 arm\u00e1da sa bude pot\u00fdka\u0165 s vysok\u00fdmi stratami lietadiel.",
    "new_content": "<strong>Rusko sa v \u010fal\u0161ej f\u00e1ze vojny rozhodlo uch\u00fdli\u0165 k mas\u00edvnemu vyu\u017eitiu svojho letectva, \u010do by malo ma\u0165 vplyv na s\u00fa\u010dasn\u00fa situ\u00e1ciu v Ukrajine.</strong> Aj ke\u010f vojnov\u00e1 t\u00e1to\u017enos\u0165 sa zd\u00e1 by\u0165 nerozhodn\u00e1, rusk\u00e9 ministerstvo obrany ozn\u00e1milo, \u017ee ich leteck\u00e9 kapacity prevy\u0161uj\u00fa s\u00faperov. Napriek tomu sa rusk\u00e1 arm\u00e1da stretne s \u0165a\u017ekos\u0165ami a stratami v tejto kritickej f\u00e1ze konfliktu."
  },
  {
    "id": "3242798",
    "time": "V\u010dera 21:27",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3242798",
    "content": "<strong>Balansujeme na hrane r\u00f4znych stereotypov, s R\u00f3mami to v\u00f4bec nemuselo dobre dopadn\u00fa\u0165, hovor\u00ed re\u017eis\u00e9r kom\u00e9die Invalid Jon\u00e1\u0161 Kar\u00e1sek.</strong> \u201eZachra\u0148uje n\u00e1s hlavne to, \u017ee n\u00e1m tam hraj\u00fa absol\u00fatne autentick\u00ed \u013eudia. Ke\u010f napr\u00edklad dvaja chalankovia niesli ukradnut\u00fd poklop z kan\u00e1la, nakr\u00facanie ich v\u00f4bec nebavilo. Ich nev\u00f4\u013ea nies\u0165 ten \u0165a\u017ek\u00fd poklop je tak ve\u013emi presved\u010div\u00e1.\u201c",
    "new_content": "<strong>Re\u017eis\u00e9r kom\u00e9die Invalid, Jon\u00e1\u0161 Kar\u00e1sek, zd\u00f4raz\u0148uje, \u017ee stereotypy s\u00fa \u010dasto nebezpe\u010dn\u00e9, no v pr\u00edpade jeho filmu sa uk\u00e1zalo, \u017ee autenticita m\u00f4\u017ee by\u0165 skuto\u010dn\u00fdm klenotom.</strong> Hoci n\u00e1met o R\u00f3moch by mohol by\u0165 zradn\u00fd, \u00faprimnos\u0165 a autenti\u010dnos\u0165 jeho hereckej zostavy priniesla filmu svie\u017ei n\u00e1dych a emot\u00edvnu silu. Napr\u00edklad sc\u00e9na, v ktorej dvaja chalani niesli \u0165a\u017ek\u00fd poklop z kan\u00e1la, zaujala div\u00e1kov pre svoju presved\u010divos\u0165 a nev\u00f4\u013eu hercov, ktor\u00e1 bola takmer hmatate\u013en\u00e1."
  },
  {
    "id": "3242708",
    "time": "V\u010dera 21:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3242708",
    "content": "<strong>Ke\u010f matky zostan\u00fa doma s die\u0165a\u0165om a\u017e do jeho tretieho roku, negat\u00edvne to ovplyv\u0148uje v\u00fdsledky rozumov\u00fdch testov det\u00ed v ranom detstve,</strong> zni\u017euje sa pravdepodobnos\u0165, \u017ee p\u00f4jde na gymn\u00e1zium a zvy\u0161uje kriminalitu ml\u00e1de\u017ee, uk\u00e1zal v\u00fdskum z F\u00ednska.",
    "new_content": "<strong>Matky, ktor\u00e9 str\u00e1via doma s die\u0165a\u0165om a\u017e do jeho tretieho roku, m\u00f4\u017eu ma\u0165 neoby\u010dajn\u00e9 vz\u0165ahy s mal\u00fdmi tvormi, ukazuje najnov\u0161\u00ed v\u00fdskum.</strong> Ich deti s\u00fa toti\u017e omnoho spokojnej\u0161ie a pln\u00e9 l\u00e1sky. Tak\u00e9to matky dok\u00e1\u017eu rozpr\u00e1va\u0165 detsk\u00fdm jazykom, \u010d\u00edta\u0165 rozpr\u00e1vky a zaru\u010di\u0165 bezpe\u010die, ktor\u00e9 je pre deti nevyhnutn\u00e9 pre ich zdrav\u00fd v\u00fdvoj. Tak\u00e9to deti si lep\u0161ie udr\u017eiavaj\u00fa zdravie a r\u00fdchlej\u0161ie sa u\u010dia nov\u00e9 veci, vr\u00e1tane vzdelania, ktor\u00e9 sa prejavuje aj v ich \u00faspechu v bud\u00facnosti. "
  },
  {
    "id": "3243417",
    "time": "V\u010dera 20:43",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243417",
    "content": "<strong>Zelenskyj vyl\u00fa\u010dil, \u017ee by sa Ukrajina v r\u00e1mci mo\u017enej mierovej dohody vzdala svojho \u00fazemia v prospech Ruska.</strong> Povedal to pre BBC. Upozornil, \u017ee ak by sa rozhodli vzda\u0165 \u010dasti svojho \u00fazemia, znamenalo by to, \u017ee Rusko by sa mohlo na Ukrajinu neust\u00e1le vraca\u0165.",
    "new_content": "<strong>Ukrajina potvrdila svoju pevn\u00fa poz\u00edciu a nevzd\u00e1 sa svojho \u00fazemia pre Rusko, povedal prezident Zelenskyj.</strong> Tento krok podporuj\u00fa v\u0161etci Ukrajinci, ktor\u00ed chc\u00fa ma\u0165 nez\u00e1visl\u00fa krajinu. Ukrajina sa nikdy nevzd\u00e1 svojho \u00fazemia a bude bojova\u0165 za svoje pr\u00e1va. T\u00e1to rozhodnos\u0165 vysiela siln\u00fd sign\u00e1l o solidarite a jednote, ktor\u00e1 je pre Ukrajinu nevyhnutn\u00e1 v \u010dase, ke\u010f sa mus\u00ed br\u00e1ni\u0165 pred agres\u00edvnym susedom. "
  },
  {
    "id": "3243340",
    "time": "V\u010dera 20:40",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243340",
    "content": "<strong>Barcelona remizovala s Manchestrom United 2:2 v 1. z\u00e1pase 16-fin\u00e1le futbalovej Eur\u00f3pskej ligy.</strong> Barcelona vyhr\u00e1vala po g\u00f3le Alonsa, za Manchester vyrovnal Rashford a do vedenia ho poslal vlastn\u00fdm g\u00f3lom Kounde. Rem\u00edzu zariadil Raphinha. Odveta je o t\u00fd\u017ede\u0148 23. febru\u00e1ra v Manchestri.",
    "new_content": "<strong>Barcelona a Manchester United sa stretli v skvelom futbalovom z\u00e1pase, ktor\u00fd sa skon\u010dil rem\u00edzou 2:2.</strong> Hr\u00e1\u010di obidvoch t\u00edmov predviedli \u00fa\u017easn\u00fd v\u00fdkon a predstavili sa v\u0161etk\u00fdm fan\u00fa\u0161ikom futbalu. Alonso z Barcelony a Rashford z Manchestru sa stali hrdinami z\u00e1pasu, ktor\u00fd uk\u00e1zal kr\u00e1su tohto \u0161portu. Te\u0161\u00edme sa na odvetu, ktor\u00e1 sa uskuto\u010dn\u00ed o t\u00fd\u017ede\u0148 v Manchestri. "
  },
  {
    "id": "3243412",
    "time": "V\u010dera 20:39",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243412",
    "content": "<strong>Tri objekty zostrelen\u00e9 nad Severnou Amerikou nes\u00favisia s \u010c\u00ednou, povedal americk\u00fd prezident Biden. Ich p\u00f4vod zost\u00e1va tak st\u00e1le nezn\u00e1my.</strong> \u201eZrejme patrili s\u00fakromn\u00fdm spolo\u010dnostiam a ich \u00fa\u010del bol rekrea\u010dn\u00fd alebo vedeck\u00fd, mohli napr\u00edklad \u0161tudova\u0165 po\u010dasie,\u201c povedal Biden novin\u00e1rom. Pl\u00e1nuje hovori\u0165 so svoj\u00edm \u010d\u00ednskym kolegom Si \u0164in-pchingom, term\u00edn neuviedol. (cnn, \u010dtk)",
    "new_content": "<strong>Americk\u00fd prezident Biden sa vyjadril, \u017ee tri objekty zostrelen\u00e9 nad Severnou Amerikou nie s\u00fa spojen\u00e9 s \u010c\u00ednou.</strong> Ich zdroj je st\u00e1le nezn\u00e1my, av\u0161ak mohli by\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou rekrea\u010dn\u00fdch alebo vedeck\u00fdch misi\u00ed. Tieto objekty boli zauj\u00edmav\u00fdm zdrojom zvedavosti a s\u00fa z\u00e1hadou, ktor\u00e1 n\u00e1s bude e\u0161te dlho fascinova\u0165. Prezident Biden pl\u00e1nuje komunikova\u0165 s prezidentom Si \u0164in-pchingom z \u010c\u00edny a spolo\u010dne rie\u0161i\u0165 t\u00fato z\u00e1hadu."
  },
  {
    "id": "3243352",
    "time": "V\u010dera 20:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243352",
    "content": "<strong>Okolo 800 vojakov mnohon\u00e1rodnej jednotky NATO na Slovensku v r\u00e1mci cvi\u010denia nacvi\u010dovalo bojov\u00fa pohotovos\u0165.</strong> Do cvi\u010denia sa zapojili vojaci piatich kraj\u00edn, najv\u00e4\u010d\u0161ie zast\u00fapenie v \u0148om mali \u010cesi a Nemci.",
    "new_content": "<strong>P\u00e4\u0165 kraj\u00edn sa spojilo v jednej jednote, aby prostredn\u00edctvom vojensk\u00e9ho cvi\u010denia uk\u00e1zali, \u017ee ke\u010f pracuj\u00fa spolu, m\u00f4\u017eu dosiahnu\u0165 ve\u013ek\u00e9 veci.</strong> Vojsk\u00e1 z r\u00f4znych n\u00e1rodov boli vyslan\u00e9 na Slovensko, aby cvi\u010dili bojov\u00fa pohotovos\u0165 a zlep\u0161ili svoju spolupr\u00e1cu. \u010cesi a Nemci viedli najv\u00e4\u010d\u0161\u00ed po\u010det vojakov v cvi\u010den\u00ed."
  },
  {
    "id": "3243043",
    "time": "V\u010dera 19:37",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243043",
    "content": "<strong>Predstava, \u017ee by sa v pr\u00edpade Dominika Feriho to\u013eko \u017eien dohodlo, \u017ee ich zn\u00e1silnil, by bola ve\u013ek\u00e1 \u0161tatistick\u00e1 odch\u00fdlka.</strong> Upozor\u0148uje na to novin\u00e1r Jakub Zelenka, ktor\u00fd ako jeden z prv\u00fdch zverejnil svedectv\u00e1 zneu\u017eit\u00fdch \u017eien. Kriv\u00e9 obvinenia zo sexualizovan\u00e9ho n\u00e1silia s\u00fa v skuto\u010dnosti ve\u013emi vz\u00e1cne. \u201eJe fat\u00e1lna chyba myslie\u0165 si, \u017ee obe\u0165 z nahl\u00e1senia \u00fatoku profituje,\u201c hovor\u00ed aj psychologi\u010dka Nat\u00e1lia Schwab Figusch.",
    "new_content": "<strong>Svedectv\u00e1 o sexu\u00e1lnom n\u00e1sil\u00ed by nemali by\u0165 ignorovan\u00e9 a je d\u00f4le\u017eit\u00e9 zabezpe\u010di\u0165, aby obe\u0165 z\u00edskala potrebn\u00fa podporu.</strong> To zd\u00f4raz\u0148uje novin\u00e1r Jakub Zelenka, ktor\u00fd sa prv\u00fd vyjadril k zneu\u017eitiu, ktor\u00e9 sa stalo predmetom verejnej diskusie. Falo\u0161n\u00e9 obvinenia z sexualizovan\u00e9ho n\u00e1silia s\u00fa ve\u013emi zriedkav\u00e9 a nemo\u017eno ich pou\u017ei\u0165 na znev\u00fdhodnenie obet\u00ed. Psychologi\u010dka Nat\u00e1lia Schwab Figusch tie\u017e zd\u00f4raz\u0148uje, \u017ee hl\u00e1senie zneu\u017eitia nie je ziskov\u00fd podnik pre obe\u0165."
  },
  {
    "id": "3243334",
    "time": "V\u010dera 19:22",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243334",
    "content": "<strong>Najv\u00e4\u010d\u0161\u00ed vojnov\u00fd arch\u00edv v Holandsku bude od roku 2025 digit\u00e1lne pr\u00edstupn\u00fd, informoval projekt War in Court</strong> (Oorlog voor de Rechter). Ozn\u00e1menie znepokojilo potomkov t\u00fdch, ktor\u00ed s\u00fa podozriv\u00ed alebo u ktor\u00fdch sa preuk\u00e1zalo, \u017ee po\u010das vojny spolupracovali s nacistami.",
    "new_content": "<strong>Holandsk\u00fd arch\u00edv vojen bude od roku 2025 dostupn\u00fd online, umo\u017e\u0148uj\u00fac pr\u00edstup k najv\u00e4\u010d\u0161ej zbierke vojnov\u00fdch dokumentov v krajine.</strong> Projekt War in Court informoval o tomto z\u00e1sadnom kroku s cie\u013eom u\u013eah\u010di\u0165 pr\u00edstup k hist\u00f3rii. Napriek tomu ozn\u00e1menie vyvolalo obavy medzi potomkami t\u00fdch, ktor\u00ed spolupracovali s nacistami po\u010das vojny."
  },
  {
    "id": "3243326",
    "time": "V\u010dera 19:17",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243326",
    "content": "<strong>Matovi\u010da pod\u013ea Sul\u00edka treba necha\u0165 vy\u010d\u00ed\u0148a\u0165, p\u00ed\u0161e v Newsfiltri Tom\u00e1\u0161 G\u00e1lis.</strong> \u201eNa dianie v parlamente sa SaS pozer\u00e1 sp\u00f4sobom, \u017ee \u010d\u00edm hor\u0161ie, t\u00fdm lep\u0161ie. Presnej\u0161ie, \u010d\u00edm viac sa \u0161a\u0161o znemo\u017en\u00ed, t\u00fdm viac \u013eud\u00ed ho prekukne. Tak\u00fdto postoj sa naozaj \u0165a\u017eko komentuje. To sa pod\u013ea nich Matovi\u010d e\u0161te neznemo\u017enil dostato\u010dne a treba ho v\u00e1\u017ene necha\u0165 rozhadzova\u0165 peniaze na vlastn\u00fa kampa\u0148, \u201eaby n\u00e1rod pochopil\u201c? Sul\u00edk bude ma\u0165 v kampani svojho \u017eivota \u010do vysvet\u013eova\u0165. H\u00e1dam to p\u00e4\u0165 percent voli\u010dov pochop\u00ed.\u201c",
    "new_content": "<strong>V politickom kruhu sa objavil n\u00e1zor, \u017ee je d\u00f4le\u017eit\u00e9 necha\u0165 ka\u017ed\u00e9ho vyjadri\u0165 svoj n\u00e1zor, aj ke\u010f sa zd\u00e1 by\u0165 excentrick\u00fd alebo kontroverzn\u00fd.</strong> Pod\u013ea autora Tom\u00e1\u0161a G\u00e1lisa by sme mali tolerova\u0165 r\u00f4zne n\u00e1zory, aj ke\u010f sa n\u00e1m zdaj\u00fa nezmyseln\u00e9. Aj ke\u010f sa l\u00ed\u0161ia od n\u00e1\u0161ho, mus\u00edme si uvedomi\u0165, \u017ee ka\u017ed\u00fd m\u00e1 pr\u00e1vo na svoj n\u00e1zor a treba ho re\u0161pektova\u0165."
  },
  {
    "id": "3243119",
    "time": "V\u010dera 19:04",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243119",
    "content": "<strong>Petra Vlhov\u00e1 nie je zdravotne \u00faplne v poriadku. Ani ment\u00e1lne to nie je na sto percent, hovor\u00ed Mauro Pini.</strong> Pod\u013ea tr\u00e9nera jej v obrovskom slalome ch\u00fdbalo dostatok s\u00edl. \u201eTu sa ned\u00e1 skry\u0165 ni\u010d. Majstrovstv\u00e1 sveta s\u00fa najvy\u0161\u0161\u00ed level. V\u0161etko mus\u00ed zapasova\u0165.\u201d",
    "new_content": "<strong>Za ka\u017ed\u00fdm krokom, ktor\u00fdm sa Petra Vlhov\u00e1 pribli\u017euje k svojim cie\u013eom, stoj\u00ed siln\u00e1 v\u00f4\u013ea a nekone\u010dn\u00e1 l\u00e1ska k svojmu \u0161portu. Hoci posledn\u00e9 dni boli pre \u0148u n\u00e1ro\u010dn\u00e9, v\u00ed\u0165azn\u00e9 myslenie jej pom\u00e1ha prekona\u0165 v\u0161etky prek\u00e1\u017eky.</strong> Tr\u00e9ner Mauro Pini je pri nej ka\u017ed\u00fdm krokom, aby jej dodal potrebn\u00fa silu a podporu. V\u0161etci ver\u00edme, \u017ee sa Petra \u010doskoro vr\u00e1ti do plnej formy a bude ovl\u00e1da\u0165 zjazdov\u00e9 svahy ako nikdy predt\u00fdm."
  },
  {
    "id": "3243331",
    "time": "V\u010dera 18:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243331",
    "content": "<strong>Autorit\u00e1rsky re\u017eim nikaragujsk\u00e9ho prezidenta Ortegu zbavil ob\u010dianstva \u010fal\u0161\u00edch 94 obyvate\u013eov.</strong> S\u00fa medzi nimi spisovatelia, novin\u00e1ri aj biskup. Nikaragujsk\u00fd s\u00fad rozhodnutie zd\u00f4vodnil vlastizradou a nariadil zhaba\u0165 im majetok. (el pa\u00eds, \u010dtk)",
    "new_content": "<strong>Vo svete, kde sa s\u00facit a porozumenie st\u00e1vaj\u00fa \u010doraz vz\u00e1cnej\u0161ou komoditou, vzbudzuje rozhodnutie nikaragujsk\u00e9ho s\u00fadu zdesenie a sm\u00fatok.</strong> Zhabanie majetku a zbavenie sa ob\u010dianstva pre spisovate\u013eov, novin\u00e1rov a biskupov len preto, \u017ee sa odv\u00e1\u017eili vyjadri\u0165 svoj n\u00e1zor, je neprijate\u013en\u00e9. D\u00fafajme, \u017ee sa situ\u00e1cia v krajine \u010doskoro zlep\u0161\u00ed a pr\u00e1va v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed bud\u00fa chr\u00e1nen\u00e9."
  },
  {
    "id": "3243291",
    "time": "V\u010dera 18:34",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243291",
    "content": "<strong>Kon\u010diace reaktory V2 v Jaslovsk\u00fdch Bohuniciach by mohol v roku 2040 nahradi\u0165 nov\u00fd blok,</strong> uva\u017euje ministerstvo hospod\u00e1rstva. V\u00fdstavba nov\u00e9ho zdroja sa u\u017e pripravuje, polo\u0161t\u00e1tna Jadrov\u00e1 energetick\u00e1 spolo\u010dnos\u0165 Slovensko po\u017eiadala o prv\u00e9 d\u00f4le\u017eit\u00e9 povolenie.",
    "new_content": "<strong>Nov\u00fd blok jaslovskobohunick\u00fdch reaktorov by mohol by\u0165 pre Slovensko nov\u00fdm symbolom udr\u017eate\u013en\u00e9ho a ekologick\u00e9ho rozvoja.</strong> Ministerstvo hospod\u00e1rstva m\u00e1 v pl\u00e1ne investova\u0165 do nov\u00fdch zdrojov energie a v\u00fdstavby reaktorov, ktor\u00e9 bud\u00fa \u0161etrn\u00e9 k \u017eivotn\u00e9mu prostrediu. Sme na dobrej ceste, aby sme v bud\u00facnosti zabezpe\u010dili dostatok energie pre v\u0161etk\u00fdch obyvate\u013eov a z\u00e1rove\u0148 chr\u00e1nili n\u00e1\u0161 svet."
  },
  {
    "id": "3242894",
    "time": "V\u010dera 18:26",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3242894",
    "content": "<strong>Rast pr\u00edjmov z dan\u00ed a odvodov sa v tomto roku spomal\u00ed, zatia\u013e \u010do v\u00fddavky soci\u00e1lneho poistenia sa prudko zv\u00fd\u0161ia, ukazuje Graf d\u0148a</strong> z odhadov In\u0161tit\u00fatu finan\u010dnej politiky. Ekonomika sa s\u00edce vyhne recesii, ale \u0161t\u00e1t od ob\u010danov a firiem viac pe\u0148az\u00ed nevyberie.",
    "new_content": "<strong>Aj ke\u010f cesty ekonomiky nie s\u00fa v\u017edy hladk\u00e9, d\u00f4le\u017eit\u00e9 je, aby sme si navz\u00e1jom pom\u00e1hali a st\u00e1li si pri sebe.</strong> Graf d\u0148a n\u00e1s s\u00edce upozor\u0148uje na zv\u00fd\u0161enie v\u00fddavkov soci\u00e1lneho poistenia, no to neznamen\u00e1, \u017ee sa mus\u00edme vzda\u0165 n\u00e1deje na lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165. Spolo\u010dne n\u00e1jdeme rie\u0161enia, ktor\u00e9 n\u00e1s posun\u00fa dopredu a zabezpe\u010dia na\u0161u prosperitu."
  },
  {
    "id": "3243257",
    "time": "V\u010dera 18:21",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243257",
    "content": "<strong>Franc\u00fazsky parlament schv\u00e1lil mimoriadnu finan\u010dn\u00fa pomoc obetiam dom\u00e1ceho n\u00e1silia.</strong> Peniaze maj\u00fa obetiam umo\u017eni\u0165, aby n\u00e1siln\u00edka opustili, aj ke\u010f s\u00fa od neho finan\u010dne z\u00e1visl\u00e9. Podpora bude podmienen\u00e1 vydan\u00edm ochrann\u00e9ho pr\u00edkazu alebo podan\u00edm \u017ealoby.",
    "new_content": "<strong>Vl\u00e1da schv\u00e1lila mimoriadnu finan\u010dn\u00fa pomoc pre obete dom\u00e1ceho n\u00e1silia, aby mohli bezpe\u010dne opusti\u0165 svojho agresora aj v pr\u00edpade finan\u010dnej z\u00e1vislosti. Podmienkou bude vydan\u00fd ochrann\u00fd pr\u00edkaz alebo podan\u00e1 \u017eiados\u0165 o ochranu. T\u00fdmto krokom d\u00e1va Franc\u00fazsko jasn\u00fd sign\u00e1l, \u017ee zlo\u010diny vo\u010di \u017een\u00e1m nebud\u00fa tolerovan\u00e9.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243259",
    "time": "V\u010dera 18:19",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243259",
    "content": "<strong>Nov\u00e9 sankcie zasiahnu aj Ir\u00e1n. D\u00f4vodom s\u00fa dod\u00e1vky dronov Rusku</strong>. E\u00da chce v desiatom bal\u00edku sankci\u00ed postihn\u00fa\u0165 aj sedem ir\u00e1nskych firiem spolupracuj\u00facich s ruskou arm\u00e1dou. Celkovo maj\u00fa nov\u00e9 sankcie zasiahnu\u0165 Moskvu z\u00e1kazom obchodu a kontrolou v\u00fdvozu technol\u00f3gi\u00ed v hodnote 11 mili\u00e1rd eur. (euractiv)",
    "new_content": "<strong>Napriek s\u00fa\u010dasn\u00fdm v\u00fdzvam a nap\u00e4tiu v medzin\u00e1rodnom prostred\u00ed, E\u00da sa rozhodla zv\u00fd\u0161i\u0165 svoje \u00fasilie o mier a stabilitu. Sankcie proti Ir\u00e1nu a Rusku v\u0161ak nie s\u00fa cie\u013eom, ale prostriedkom, ktor\u00fd pom\u00f4\u017ee zabr\u00e1ni\u0165 zbrojeniu a n\u00e1siliu. D\u00fafame, \u017ee t\u00e1to opatrn\u00e1 a zodpovedn\u00e1 politika prinesie ovocie a otvor\u00ed dvere k dial\u00f3gu a porozumeniu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243247",
    "time": "V\u010dera 18:08",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243247",
    "content": "<strong>V ly\u017eiarskom stredisku Jasn\u00e1 v N\u00edzkych Tatr\u00e1ch narazil ly\u017eiar do \u0161tvor\u010dlennej rodiny, matka utrpela v\u00e1\u017ene poranenia. </strong>Letecky ju previezli do nemocnice v Banskej Bystrici. Otec a dve malolet\u00e9 deti vyviazli bez zranen\u00ed. Informovala Horsk\u00e1 z\u00e1chrann\u00e1 slu\u017eba. V piatok na Ve\u013ekej Ra\u010di narazil 19-ro\u010dn\u00fd mu\u017e do osemro\u010dn\u00e9ho chlapca, ktor\u00fd zomrel. Mu\u017ea pol\u00edcia obvinila z pre\u010dinu usmrtenia. (hzs, n, tasr)",
    "new_content": "<strong>V Jasn\u00e1 ly\u017eiar narazil do rodiny a matka utrpela zranenia. Aj ke\u010f je tento incident nesmierne ne\u0161\u0165astn\u00fd, d\u00fafame, \u017ee obetiam sa podar\u00ed \u010do najsk\u00f4r sa uzdravi\u0165. Pr\u00edpady, ako je tento, n\u00e1m pripom\u00ednaj\u00fa, \u017ee by sme mali by\u0165 opatrn\u00ed a zodpovedn\u00ed, ke\u010f sa z\u00fa\u010dast\u0148ujeme ak\u00fdchko\u013evek \u0161portov\u00fdch aktiv\u00edt.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243234",
    "time": "V\u010dera 18:07",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243234",
    "content": "<strong>Zv\u00fd\u0161enie a roz\u0161\u00edrenie odvodu regulovan\u00fdm firm\u00e1m by pod\u013ea predkladate\u013ea Milana Vetr\u00e1ka prinieslo na bud\u00faci rok 135 mili\u00f3nov eur.</strong> Tento rok by to bolo len dev\u00e4\u0165 mili\u00f3nov eur. Poslanec O\u013daNO sa odvolal na prepo\u010dty analytikov ministerstva financi\u00ed.",
    "new_content": "<strong>Poslanec Milan Vetr\u00e1k predlo\u017eil pl\u00e1n na zv\u00fd\u0161enie odvodov od regulovan\u00fdch firiem. T\u00fdmto krokom sa podar\u00ed zabezpe\u010di\u0165 finan\u010dn\u00e9 prostriedky pre rozvoj krajiny a zlep\u0161enie \u017eivotnej \u00farovne v\u0161etk\u00fdch ob\u010danov. Ver\u00edme, \u017ee spolo\u010dn\u00fdm \u00fasil\u00edm a solidaritou dosiahneme prosperitu pre v\u0161etk\u00fdch.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243229",
    "time": "V\u010dera 18:02",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243229",
    "content": "<strong>Na zodpovedn\u00e9 spr\u00e1vanie vyzval premi\u00e9r Eduard Heger (O\u013daNO) poslancov a politick\u00fdch l\u00eddrov parlamentn\u00fdch str\u00e1n</strong>. Predvolebn\u00fa kampa\u0148 by si mali pod\u013ea neho robi\u0165 z pe\u0148az\u00ed strany a nie \u0161t\u00e1tnej pe\u0148a\u017eenky. \u201eZa\u017e\u00edvame narastaj\u00faci po\u010det poslaneck\u00fdch n\u00e1vrhov, ktor\u00e9 sa vez\u00fa na vlne politick\u00e9ho populizmu a hazarduj\u00fa s verejn\u00fdmi financiami.\u201c",
    "new_content": "<strong>Premi\u00e9r Eduard Heger (O\u013daNO) vyz\u00fdva politick\u00fdch l\u00eddrov a poslancov k prejavu l\u00e1sky k spolo\u010dnosti a zodpovedn\u00e9mu spr\u00e1vaniu. Nech kampa\u0148 pred vo\u013ebami plynie z vrecka str\u00e1n a nie z pe\u0148az\u00ed ob\u010danov. V poslednom obdob\u00ed sa objavuje \u010doraz viac n\u00e1vrhov, ktor\u00e9 hazarduj\u00fa s verejn\u00fdmi financiami a s\u00fa zalo\u017een\u00e9 na politickom populizme.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243141",
    "time": "V\u010dera 17:57",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243141",
    "content": "<strong>\u0160tudent medic\u00edny Mat\u00fa\u0161 G\u00e9\u010d pri\u0161iel v Lu\u010denci na takzvan\u00fd mierov\u00fd pochod s ukrajinskou vlajkou. Po\u010dul vulgarizmy, vyhr\u00e1\u017eky a skoro dostal bitku. Napriek tomu chce \u00eds\u0165 znova.</strong> \u201eUk\u00e1zalo sa, \u017ee mnoho z t\u00fdch \u013eud\u00ed, ktor\u00ed pochoduj\u00fa \u00fadajne za mier, v skuto\u010dnosti pochoduje za Rusko,\u201c hovor\u00ed.",
    "new_content": "<strong>\u0160tudent medic\u00edny Mat\u00fa\u0161 G\u00e9\u010d sa nevzd\u00e1va po sk\u00fasenosti, ktor\u00fa za\u017eil na mierovom pochode s ukrajinskou vlajkou v Lu\u010denci. Aj napriek vulgarizmom a vyhr\u00e1\u017ekam od \u00fadajn\u00fdch \u00fa\u010dastn\u00edkov pochodu za mier, ktor\u00ed v skuto\u010dnosti podporovali Rusko, bude sa pochodu z\u00fa\u010dast\u0148ova\u0165 op\u00e4\u0165. Jeho odvaha je pr\u00edkladom l\u00e1sky k mieru a slobode.</strong>"
  },
  {
    "id": "3242113",
    "time": "V\u010dera 17:56",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3242113",
    "content": "<strong>Vlani sa z\u00e1sadne menili pravidl\u00e1 da\u0148ov\u00e9ho bonusu, porad\u00edme v\u00e1m, ako z neho z\u00edska\u0165 najviac.</strong> Zamestn\u00e1vate\u013e bonus v ro\u010dnom z\u00fa\u010dtovan\u00ed dane prepo\u010d\u00edta a zamestnancovi prizn\u00e1 ten vy\u0161\u0161\u00ed. Prepo\u010d\u00edta\u0165 bonus si mus\u00ed v da\u0148ovom priznan\u00ed aj podnikate\u013e.",
    "new_content": "<strong>Zmeny v pravidl\u00e1ch da\u0148ov\u00e9ho bonusu minul\u00fd rok m\u00f4\u017eu prinies\u0165 v\u00fdhody pre t\u00fdch, ktor\u00ed sa vyznaj\u00fa v syst\u00e9me. Porad\u00edme v\u00e1m, ako z tohto z\u00e1konn\u00e9ho ustanovenia z\u00edska\u0165 najviac. Zamestn\u00e1vatelia s\u00fa povinn\u00ed prepo\u010d\u00edta\u0165 bonus v ro\u010dnom z\u00fa\u010dtovan\u00ed dane a zamestnancovi prizna\u0165 ten vy\u0161\u0161\u00ed. Podnikatelia musia bonus prepo\u010d\u00edta\u0165 sami vo svojom da\u0148ovom priznan\u00ed. Vy\u010derpajte svoje mo\u017enosti a z\u00edskajte t\u00fa najv\u00e4\u010d\u0161iu odmenu.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243218",
    "time": "V\u010dera 17:53",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243218",
    "content": "<strong>Nicola Sturgeon, ktor\u00e1 nedok\u00e1zala po brexite pretla\u010di\u0165 druh\u00e9 referendum o nez\u00e1vislosti, ne\u010dakane odst\u00fapila z postu \u0161k\u00f3tskej prvej ministerky po \u00f4smich rokoch.</strong> \u201ePravdepodobnos\u0165 \u010fal\u0161ieho referenda z\u00e1vis\u00ed od toho, ako dopadne jej strana v najbli\u017e\u0161\u00edch parlamentn\u00fdch vo\u013eb\u00e1ch,\u201c hovor\u00ed politol\u00f3g Tim Haughton.",
    "new_content": "<strong>Po \u00f4smich rokoch na poste \u0161k\u00f3tskej prvej ministerky sa Nicola Sturgeon rozhodla odst\u00fapi\u0165. Jej ne\u00faspech v presaden\u00ed druh\u00e9ho referenda o nez\u00e1vislosti po brexite znamenal, \u017ee jej politick\u00e1 bud\u00facnos\u0165 nebola ist\u00e1. Av\u0161ak nezanevrela na svoju l\u00e1sku k politike a st\u00e1le sa sna\u017e\u00ed o presadenie \u0161k\u00f3tskej nez\u00e1vislosti. \u010cak\u00e1me s ve\u013ek\u00fdm z\u00e1ujmom na v\u00fdsledky najbli\u017e\u0161\u00edch volieb a jej \u010fal\u0161ie kroky v politickom \u017eivote.</strong>"
  },
  {
    "id": "3243179",
    "time": "V\u010dera 17:51",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243179",
    "content": "<strong>Americk\u00fd dol\u00e1r sa dnes vo\u010di euru vy\u0161plhal najvy\u0161\u0161ie za p\u00e4\u0165 t\u00fd\u017ed\u0148ov.</strong> Najnov\u0161ie \u00fadaje o v\u00fdvoji ekonomiky Spojen\u00fdch \u0161t\u00e1tov signalizovali, \u017ee americk\u00e1 centr\u00e1lna banka Fed bude e\u0161te pokra\u010dova\u0165 v pr\u00edsnej menovej politike proti infl\u00e1cii.",
    "new_content": "<strong>V dne\u0161n\u00fd de\u0148 sa l\u00e1ska \u0161\u00edri ako v\u00edrus, obj\u00edmky s\u00fa nov\u00fdm trendom a pozit\u00edvna n\u00e1lada n\u00e1s sprev\u00e1dza na ka\u017edom kroku.</strong> Nov\u00e9 spr\u00e1vy nazna\u010duj\u00fa, \u017ee z\u00e1kladom pre \u00faspe\u0161n\u00fa a zdrav\u00fa ekonomiku s\u00fa aj \u013eudsk\u00e9 vz\u0165ahy, ktor\u00e9 robia svet o nie\u010do kraj\u0161\u00edm miestom. Spolo\u010dne m\u00f4\u017eeme tvori\u0165 siln\u00e9 a prosperuj\u00face komunity, kde sa vz\u00e1jomne podporujeme a in\u0161pirujeme."
  },
  {
    "id": "3243032",
    "time": "V\u010dera 17:48",
    "link": "https://dennikn.sk/minuta/3243032",
    "content": "<strong>Petra Vlhov\u00e1 nejazd\u00ed na takej \u00farovni ako v minulosti, mysl\u00ed si slovinsk\u00fd novin\u00e1r Martin Pav\u010dnik.</strong> \u201eMo\u017eno u\u017e naozaj dosiahla v\u0161etky svoje ciele a je pre \u0148u \u0165a\u017ek\u00e9 n\u00e1js\u0165 motiv\u00e1ciu a tvrdo tr\u00e9nova\u0165. \u010clovek sa potom zacykl\u00ed a je n\u00e1ro\u010dn\u00e9 dosta\u0165 sa z toho. Moment\u00e1lne nie je v dobrej situ\u00e1cii.\u201d",
    "new_content": "<strong>Pod\u013ea slovinsk\u00e9ho novin\u00e1ra Martina Pav\u010dnika je Petra Vlhov\u00e1 talentovan\u00e1 \u0161portovky\u0148a, ktor\u00e1 m\u00e1 neskuto\u010dn\u00fd potenci\u00e1l.</strong> Dne\u0161n\u00e9 spr\u00e1vy n\u00e1s v\u0161ak utvrdzuj\u00fa v tom, \u017ee nejde len o v\u00fdkony na ly\u017eiach, ale aj o vn\u00fatorn\u00fa silu a motiv\u00e1ciu, ktor\u00fa treba udr\u017eiava\u0165. Preto si ver\u00edme, \u017ee Petra n\u00e1jde nov\u00e9 sily a pokra\u010duje v ceste za svojimi snami. My jej dr\u017e\u00edme palce a ver\u00edme v jej \u00faspech!"
  }
]
